<LocalizationFile>
	<TokenList>
		<Token>
		  <Index>33</Index>
		  <Text>Расы с высокоэффективным метаболизмом каждый ход потребляют на 20% меньше еды</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>35</Index>
		  <Text>Прожорливые расы едят очень много, потребляя на 20% больше еды каждый ход</Text>
		</Token>	
		<Token>
			<Index>52</Index>
			<Text>Зоркие</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>53</Index>
			<Text>Обостренные чувства и осознание своего окружения позволили этой расе сосредоточиться во время боя. Снаряды, выпущенные из их оружия, имеют на 20% повышеную точность.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>54</Index>
			<Text>Слепые</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>55</Index>
			<Text>Расы, у которых в процессе эволюции слабо развились органы чувств, терпят поражение в космических боях. У снарядов, выпущенных из их оружия, увеличивается шанс промаха на 20%.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>71</Index>
			 <Text>Благодаря рациональному и скоординированному использованию ресурсов,эффективные расы сокращают на 25% расходы на обслуживание кораблей и построек.</Text>
		 </Token>
		<Token>
			<Index>145</Index>
			<Text>Титан</Text>
		</Token>		 
		<Token>
			<Index>403</Index>
			<Text>Аэропонная ферма</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>404</Index>
			<Text>Аэропоника - это использование атомизированного водяного спрея для доставки питательных веществ растениям, подвешенным в воздухе. Использование этой технологии позволяет растениям расти очень быстро, устраняет необходимость в почве и минимизирует риски заражения микроорганизмами.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>405</Index>
			<Text>+2 еды за ход,10 места в складе.</Text>
		</Token>	
		<Token>
			<Index>406</Index>
			<Text>Биосферы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>407</Index>
			<Text>Биосферы - это специальные легкоадаптируемые живые жилища. Биосферы можно строить только на планетах, непригодных для обитания; После их строительства планета становится обитаемой,затем внутри биосферы уже можно строить другие объекты.</Text>
		</Token>	
		<Token>
		  <Index>408</Index>
		  <Text>Увеличивает максимум населения; превращает не жилую землю в жилую</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>412</Index>
			<Text>Центр клонирования</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>413</Index>
			<Text>Центры клонирования увеличивают прирост населения планеты с фиксированной скоростью 0,025 за ход.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>414</Index>
			<Text>+0.025 популяции за ход</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>418</Index>
			<Text>Сверхглубокая шахта</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>419</Index>
			<Text>Сверхглубокие шахты чрезвычайно эффективны при быстрой добыче полезных ископаемых из глубины на уровне ядра планеты, но наносят ущерб окружающей среде. Даже при использовании лучших экологических технологий плодородие планеты упадет почти до нуля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>420</Index>
			<Text> (-3) к плодородию за постройку, +15 к продукции, +50 места в складе</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>421</Index>
			<Text>Лаборатория генетики</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>422</Index>
			<Text>Производительность этого объекта генетических исследований зависит от количества колонистов, выделенных для выполнения задачи, обеспечивая +0,2 исследования на каждого назначенного колониста.Это также дает дополнительный бонус к еде для колонии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>423</Index>
			<Text>+0.2 к науке за задествованного колониста, +1 еды за ход</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>427</Index>
			<Text>Имперский банк</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>428</Index>
			<Text>Имперский банк увеличивает эффективность сбора налогов с планеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>429</Index>
			<Text>+50% к сбору налогов, +0.5 кредитов за колониста</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>430</Index>
			<Text>Имперские учреждения</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>431</Index>
			<Text>Имперские офисы допускают прямое налогообложение граждан, обеспечивая дополнительный доход.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>432</Index>
			<Text>+0.25 кредитов за колониста, +10% к налогам</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>439</Index>
			<Text>Ракетная шахта</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>440</Index>
			<Text>Позволяет обстреливать вражеские корабли самонаводящимися ракетами, значительно повышая обороноспособность планеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>441</Index>
			<Text>Запускает на орбиту 3 ракеты большой дальности.</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>448</Index>
		  <Text>+20 места в складе, +1 Инфраструктура, +0.1 Продукции за богатство</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>452</Index>
			<Text>Исследовательская лаборатория</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>453</Index>
			<Text>Исследовательская лаборатория дает колонистам возможность начать изучать их новый дом.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>454</Index>
			<Text>+0.5 к науке за ход, +0.1 к науке за задействованного колониста</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>455</Index>
			<Text>Ангар подъемников</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>456</Index>
			<Text>Управляемые и автоматические подъемники помогают значительно сократить трудозатраты при обустройстве колонии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>457</Index>
			<Text>+1 продукции за ход, +10 места в складе</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>458</Index>
			<Text>Космопорт</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>459</Index>
			<Text>A space port connects to the orbital star base above and allows for the construction of ships here using materials produced on the planet. Provides a 50% bonus to all monetary incomes earned on this planet.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>460</Index>
			<Text>+ 50% налоговых поступлений, позволяет строительство судов, помогает в ремонте судов, добавляет складские помещения.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>468</Index>
		  <Text>Простое здание с еще более простым предназначением.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>470</Index>
			<Text>Ксено ферма</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>471</Index>
			<Text>Ведение сельского хозяйства на чужих планетах гораздо сложнее, чем просто посадить семена в почву и поливать ростки. Многие планеты могут иметь объективно плодородные почвы, богатые питательными веществами, но в то же время быть несовместимыми с нашими растениями и животными.Ксенофермерство поможет решить эти проблемы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>472</Index>
			<Text>+0.5 еды за задействованного колониста, +25 места в складе</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>473</Index>
			<Text>Ксено шахта</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>474</Index>
			<Text>Ксено шахты - первый шаг на пути к эффективному использованию минеральных богатств планеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>475</Index>
			<Text>+0.5 к продукции за задействованного колониста, +30 к складу, +1 к инфраструктуре</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>503</Index>
			<Text>Фонды земледелия</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>521</Index>
			<Text>Наши самые массивные корабли могут принимать суда размером с корвет в эти гигантские ангары. Однако, когда эти "боевые налетчики" уничтожены, они не возрождаются до тех пор, пока базовый корабль не вернется на верфь для пополнения запасов.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>526</Index>
			<Text>Купольные щиты I</Text>
		</Token>			
		<Token>
			<Index>552</Index>
			<Text>Продвинутые торпеды</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>553</Index>
			<Text>Электромагнитные импульсные торпеды наносят мощный удар по цели. Если они преодолеют ЭМИ-защиту цели, цель будет выведена из строя на разное время (в зависимости от ее защиты). Диссольверные торпеды запрограммированы на запуск ракет MIRV, которые пройдут мимо цели, развернутся и попытаются поразить ее сзади.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>585</Index>
		  <Text>Конструкция корвета</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>587</Index>
		  <Text>Тяжелые щиты I</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>599</Index>
			<Text>Экономические основы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>603</Index>
			<Text>Логистика</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>634</Index>
			<Text>Колониальные щиты</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>635</Index>
			<Text>Удивительно, но защитить целую планету проще, чем защитить весь корабль, потому что нам не нужно беспокоиться об ограничениях массы, размера и мощности при строительстве на твердой земле. В результате получается щит, обеспечивающий некоторую защиту от бомбардировки.</Text>
		</Token>						
		<Token>
			<Index>637</Index>
			<Text>Если мы направим высокоионизированную плазму прямо из реактора корабля через намагниченную систему высокого давления, то мы сможем распылить на наших врагов перегретую энергию с разрушительным эффектом. Очень эффективено против брони, но почти бесполезно против щитов. Теперь мы можем использовать аналогичные методы для создания средней плазменной пушки.</Text>
		</Token>
		<Token>
		 <Index>682</Index>
			 <Text>Увеличивает дальность всех сенсоров на 50%.</Text>
		 </Token>
		<Token>
			<Index>683</Index>
			<Text>Терраформинг</Text>
		</Token>			 
		<Token>
			<Index>693</Index>
			<Text>Ксено компьютеры I</Text>
		</Token>		 
		<Token>
		  <Index>705</Index>
		  <Text>Ксено шахты I</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>910</Index>
		  <Text>Малая энерго-ячейка</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>911</Index>
		  <Text>Ячейки собирают и накапливают энергию от силовой установки корабля. В основном они нужны для кораблей, которые используют энергетическое оружие, так как оно потребляют много энергии.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>917</Index>
			<Text>Создавая массивные проекторы щитов, мы можем окружить целые корабли, включая корабли сопровождения, одним пузырем щита. Затраты на электроэнергию огромны, но наши военные ученые считают, что с помощью этой технологии мы можем создать отличные экранирующие корабли.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>920</Index>
			<Text>Боевой информационный центр</Text>
		 </Token>
		 <Token>
			 <Index>921</Index>
			 <Text>Боевой информационный центр объединяет все функции управления и контроля в единый модуль. Отсюда экипаж может координировать данные датчиков, управлять командами по устранению повреждений, организовывать оборонительные действия на борту и многое другое. Предоставляет широкие бонусы корабля различным системам и маленький пузырь ингибитора деформации.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>925</Index>
			<Text>Этот модуль содержит все оборудование, еду и колонистов, необходимые для создания новой колонии в далеком мире, включая небольшое количество колонистов, а также 5 продуктов питания и 5 продуктов для быстрого старта их усилий. Колонизация планеты поглотит корабль, использовавшийся для колонизации, но если на нем есть войска, они высадятся на планете. Грузовые модули увеличивают количество колонистов, которые может загрузить колониальный корабль.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>936</Index>		  
		<Text>Тяжелая турель "Разрушитель"</Text>
		</Token>				
		<Token>		  
		  <Index>944</Index>		  
		  <Text>Тяжелая ЭМИ турель</Text>		
		</Token>		
		<Token>
			<Index>949</Index>
			<Text>Небольшой щит, разработанный специально для наших истребителей и корветов. Он слабее, чем наш средний генератор щита, но все же обеспечивает важную защиту для малых судов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>951</Index>
			<Text>Этот ангарный отсек поддерживает одновременно один корабль истребительного класса (до 24 слотов). Если истребитель будет уничтожен в бою, он возродится из этого отсека после перезарядки. Вы можете указать, какой из ваших истребителей запускать из этого отсека,на экране дизайна корабля(Верфь).</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>958</Index>
		  <Text>Средняя бронированная энергоячейка</Text>
		</Token>
		<Token>	
		  <Index>960</Index>
		  <Text>Малая бронированная энергоячейка</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>961</Index>
		  <Text>Эта бронированная энергоячейка усилена, чтобы выдерживать больше боевых действий. Она сохраняет то же количество энергии, что и базовые элементы питания, но ее масса увеличивается за счет добавленного усиления.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>980</Index>
		  <Text>Малая красная лазерная пушка</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>981</Index>
		  <Text>Это небольшая лазерная пушка с шарнирным креплением, что делает ее идеальной для кораблей истребительного класса или для обороны крупных кораблей. Она автоматически поражает приближающиеся ракеты, но также может нацеливаться на корабли.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>982</Index>
		  <Text>Лазерная турельная пушка</Text>
        </Token>		  
		<Token>		
		  <Index>992</Index>
		  <Text>Средняя энергоячейка</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>996</Index>
			<Text>MRM Mk2</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>997</Index>
			<Text>Ракетная установка средней дальности на поворотной башне, выпускающая 4 ракеты за залп. Она также имеет систему конечной фазы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>998</Index>
			<Text>MRM Mk1</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>999</Index>
			<Text>Мы можем улучшить наши ракеты, чтобы они имели большую мощность и скорость.Установленные на большой башне, которая способна запускать больше ракет за залп.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1000</Index>
			<Text>Отсек для тактических ядерных бомб</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1001</Index>
			<Text>Бомбоотсек, позволяющий кораблю поразить планету тактическими ядерными бомбами малой мощности.Плодородие целевой планеты будет снижено. Постоянные бомбардировки могут навсегда снизить рождаемость и даже навсегда изменить климат планеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1002</Index>
			<Text>Средний ядерный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1003</Index>
			<Text>Реакторы - это сердце космических кораблей. Эта базовая модель деления обеспечивает умеренный уровень выходной мощности и накопления энергии. Взрывается при уничтожении.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1004</Index>
			<Text>Ядерный реатор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1005</Index>
			<Text>Электростанции - это сердце космических кораблей. Эта базовая модель деления обеспечивает умеренный уровень выходной мощности и накопления энергии. Взрывается при уничтожении.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1006</Index>
			<Text>Склад боеприпасов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1007</Index>
			<Text>Представляет собой корабельные запасы боеприпасов и взрывчатых веществ, таких как пули, ракеты, торпеды, мины и другое специальное оружие. Стандартный скдал, такой как этот, предоставляет капитану безопасное и удобное место для хранения боеприпасов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1008</Index>
			<Text>Малые боеприпасы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1010</Index>
			<Text>Отсек снабжения боеприпасами</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1011</Index>
			<Text>Отсек снабжения боеприпасами позволяет кораблю запускать шаттлы снабжения, заполненные боеприпасами, для пополнения запасов дружественных кораблей. Только один шаттл может быть активен в каждом отсеке одновременно. Шаттлы могут перевозить до 100 боеприпасов за раз.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1012</Index>
			<Text>Тяжелый фазор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1013</Index>
			<Text>Это массивное фазорное орудие имеет жесткое крепление и угол обстрела 45 градусов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1014</Index>
			<Text>Световой фазор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1015</Index>
			<Text>Фазоры - мощное и эффективное оружие направленной энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1016</Index>
			<Text>Фотонная турель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1017</Index>
			<Text>Фотонная пушка, установленная на поворотной платформе,очень эффективна в любой боевой обстановке.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1018</Index>
			<Text>Спаренная фотонная пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1019</Index>
			<Text>Спаренная фотонная пушка, установленныа в башне с предварительными системами охлаждения для быстрого и непрерывного огня.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1020</Index>
			<Text>Плазменный метатель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1021</Index>
			<Text>Это оружие лучше всего использовать на малых скоростях и близких дистанциях. Более высокие скорости приводят к неэффективному рассеиванию плазмы, и оружие просто бесполезно на расстоянии. Но вблизи оно ужасно.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1022</Index>
			<Text>Большая Пластсталь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1023</Index>
			<Text>Броня из пластстали обеспечивает примерно на 25% меньшую защиту, чем стальная броня,но и весит в половину меньше.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1024</Index>
			<Text>Сдедняя Пластсталь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1025</Index>
			<Text>Броня из пластстали обеспечивает примерно на 25% меньшую защиту, чем стальная броня,но и весит в половину меньше.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1026</Index>
			<Text>Малая Пластсталь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1027</Index>
			<Text>Броня из пластстали обеспечивает примерно на 25% меньшую защиту, чем стальная броня,но и весит в половину меньше.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1028</Index>
			<Text>Поляронная пушечная турель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1029</Index>
			<Text>Вмонтирована в башню поляронная пушка.Обходит щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1030</Index>
			<Text>Тяжелая поляронная турель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1031</Index>
			<Text>Сдвоенные поляронные пушки, установленные на башенной платформе с усовершенствованными системами охлаждения для быстрого и продолжительного огня.Обходит щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1032</Index>
			<Text>Электропровод</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1033</Index>
			<Text>Переносит энергию по кораблю</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1034</Index>
			<Text>Импульсный конденсатор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1035</Index>
			<Text>Это недорогой, но громоздкий электромагнитный конденсатор. Любой корабль, оснащенный импульсными конденсаторами, будет значительно труднее вывести из строя с помощью электромагнитного импульсного оружия. Они также помогают кораблю быстрее восстанавливаться после перегрузок ЭМИ.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1036</Index>
			<Text>Квантовый торпедный аппарат</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1037</Index>
			<Text>Разрушительно мощная энергетическая пушка. Расширение фотонной технологии, этот аппарат стреляет управляемыми энергетическими фотонными снарядами, которые вряд ли будут перехвачены противоракетным оружием.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1049</Index>
			<Text>Этот большой защитный генератор обеспечит существенную защиту наших кораблей на гораздо большей площади, чем предыдущие щиты. Он был разработан для эффективного использования на более крупных кораблях.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>1051</Index>
			<Text>Этот средний генератор щита был разработан в ответ на потребность в более мощном, менее энергозависимом защитном модуле для наших кораблей. Он требует меньше энергии, чем наши Магщиты I класса, и обеспечивает гораздо большую защиту, но имеет немного меньшую дальность действия.</Text>
		</Token>
	    <Token>
		  <Index>1074</Index>
		  <Text>Пушка ТЗ Вулкан</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>1075</Index>
		  <Text>Пушка "Вулкан" - это небольшой скорострельный пулемет, способный уничтожать легкобронированные цели ураганом снарядов с урановыми наконечниками. Он также может автоматически поражать приближающиеся ракеты.</Text>
		</Token>	
		<Token>
		  <Index>2009</Index>
		  <Text>Балистические орудия имеют 25% шанс пробить щит.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>2116</Index>
			<Text>Схемы этого здания были найдены в руинах родного мира Предтечей.Мы верим, что это устройство позволит нам превзойти наши физические формы. Мы не узнаем, пока не построим и не запустим это.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>2039</Index>
		  <Text>Войска - это вложение, и мы должны защищать эти вложения, предоставляя медицинские учреждения. Эти лазареты можно разместить на станциях или больших кораблях вместе с двумя отрядами, и они будут медленно лечить любые войска. Несколько медпунктов будут иметь акумулятивный эффект.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>2290</Index>
			<Text>Вертикальная ферма</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>2291</Index>
			<Text> (+0.1) к плодородию за постройку, +4 еды за ход</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>2292</Index>
			<Text>В этой мегаструктуре используются передовые сельскохозяйственные технологии и робототехника для производства огромного количества продуктов питания.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>2249</Index>
			<Text>Дробовик "Флешетта"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>2250</Index>
			<Text>Дробовик "Флешетта" - оружие ближнего боя. Снаряды, выпущенные из этого ружья, разбиваются при ударе и наносят максимально возможный урон легкобронированным целям.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>2251</Index>
			<Text>Ракетный терминал II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>4001</Index>
			<Text>Эти отсеки немного больше стандартных. Они хранят более крупные корабли (до 46 слотов) и более эффективно запускают их.</Text>
		</Token>
		<Token>
          <Index>4095</Index>
          <Text>Эта кристаллическая структура синхронизируется и усиливает мозговые волны биологических организмов. Проще говоря, все, что к нему приближается, становится умнее. +0,5 к исследованиям за ход владельцу этой планеты</Text>
        </Token>    
		<Token>
			<Index>4096</Index>
			<Text>+0.5 исследований за ход</Text>
		</Token>
		<!--Oasis-->
		<Token>
			<Index>5092</Index>
			<Text>Оазис</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5093</Index>
			<Text>Резервуар с пресной водой, окруженный плодородной почвой и пышной растительностью.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5094</Index>
			<Text>Производит +0,7 еды за ход</Text>
		</Token>
		<!--Underground superstructure-->
		<Token>
			<Index>5095</Index>
			<Text>Подземная суперструктура</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5096</Index>
			<Text>Огромный, искусно спрятанный подземный комплекс, очевидно построенный для укрытия большого населения. Чего могли бояться эти люди с такими передовыми технологиями?</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5097</Index>
			<Text>Обеспечивает приютом большое количество населения</Text>
		</Token>
		<!--Ancient megacity-->
		<Token>
			<Index>5098</Index>
			<Text>Древний мегаполис</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5099</Index>
			<Text>Огромное строение в форме пирамиды с продвинутыми туннелями и комнатами. Эти сооружения встречаются на протяжении всей истории многих древних цивилизаций, и все они связаны с пугающе похожими религиозными образованиями.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5100</Index>
			<Text>Обеспечивает жильем большое количество населения.</Text>
		</Token>
		<!--Drone platform-->
		<Token>
			<Index>5101</Index>
			<Text>Платформа дронов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5102</Index>
			<Text>Самоподдерживающаяся планетарная защита. Эта платформа автоматически запускает рой дронов для борьбы с вражескими кораблями вблизи планеты. Для работы требуется технология дронов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5103</Index>
			<Text>Система планетарной защиты. Атакует врагов роем дронов, +50 места на складе</Text>
		</Token>
		<!-- Tim's -->
		<Token>
			<Index>5223</Index>
			<Text>LRM Mk1</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5224</Index>
			<Text>Ракеты большой дальности предназначены для того, чтобы превосходить по дальности любое другое оружие. Это имеет недостаток, заключающийся в более низкой скорости и маневренности ракет, но он содержит систему с несколькими боеголовками, предназначенную для уменьшения вероятности перехвата.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5225</Index>
			<Text>LRM Mk2</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5226</Index>
			<Text>Mark II имеет приличную дальность и улучшение урона по сравнению с Mark I.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5227</Index>
			<Text>LRM Mk3</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5228</Index>
			<Text>Mark III имеет значительную дальность и улучшенный урон по сравнению с Mark II.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5229</Index>
			<Text>Снайперская пушка Гаусса</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5230</Index>
			<Text>Скоростная винтовка Гаусса с большой дальностью действия и большим уроном.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5231</Index>
			<Text>Тяжелая фазовая турель Mk1</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5232</Index>
			<Text>Тяжелая фазовая турель используется в основном против малых судов, так как предназначена для преодоления щитов цели. Снаряды Mk1 имеют ограниченную эффективность против брони.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5233</Index>
			<Text>Малая зеленая лазерная пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5234</Index>
			<Text>Этот вариант стреляет медленнее, но обладает большей мощностью.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5235</Index>
			<Text>Малая пурпурная лазерная пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5236</Index>
			<Text>Этот вариант стреляет очень быстро и может использоваться в качестве точечной защиты против ракет.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5237</Index>
			<Text>Большой фабрикатор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5238</Index>
			<Text>Этот объект представляет собой большой специализированный модуль. Он очень энергоемкий, но производит много боеприпасов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5239</Index>
			<Text>Бронированный склад боеприпасов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5240</Index>
			<Text>Маленькие бронированные ящики для боеприпасов обеспечивают хранение и защиту</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5241</Index>
			<Text>Устойчивая поддержка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5242</Index>
			<Text>Самодостаточность чрезвычайно важна в затяжных боевых ситуациях. Наши инженеры придумали это решение - большой производитель и отсек для хранения</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5243</Index>
			<Text>Второй склад</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5244</Index>
			<Text>Второй склад обеспечивает хранение 150 дополнительной эды и продукции.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5245</Index>
			<Text>+150 места на складах</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5246</Index>
			<Text>Третий склад</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5247</Index>
			<Text>Третий склад обеспечивает хранение еще 150 дополнительных продуктов питания и продукции.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5248</Index>
			<Text>+150 места на складах</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5249</Index>
			<Text>Рентгеновский импульсный луч</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5250</Index>
			<Text>Рентгеновский импульсный луч-турель стреляет смертельными лучами рентгеновских лазеров в быстрой последовательности. Он имеет почти идеальную точность и среднюю дальность, что делает его хорошим оружием для борьбы с истребителями.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5251</Index>
			<Text>Тяжелая анти-материальная пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5252</Index>
			<Text>Стреляет быстрой очередью из антиматериальных снарядов на большие расстояния. Наносит дополнительный урон щитам и броне,имеет 60% шанс обойти щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5253</Index>
			<Text>Оружие анти-материи I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5254</Index>
			<Text>Путем дальнейшей стабилизации реакций материя / анти-материя нам удалось превратить наши исследования в мощное оружие анти-материи.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5255</Index>
			<Text>Анти-материальный реактор истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5256</Index>
			<Text>Это малая версия анти-материального реактора для конкретных истребителей. У него очень хорошая выходная мощность, но при разрушении он взрывается.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5257</Index>
			<Text>Большая адамантитовая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5258</Index>
			<Text>Невероятно прочный сплав с примесью нейтрония, устойчивый ко всем видам повреждений.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5259</Index>
			<Text>Средняя адамантитовая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5260</Index>
			<Text>Невероятно прочный сплав с примесью нейтрония, устойчивый ко всем видам повреждений.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5261</Index>
			<Text>Малая адамантитовая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5262</Index>
			<Text>Невероятно прочный сплав с примесью нейтрония, устойчивый ко всем видам повреждений.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5263</Index>
			<Text>Большая тритановая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5264</Index>
			<Text>Чрезвычайно высокопрочный и термостойкий сплав.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5265</Index>
			<Text>Средняя тритановая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5266</Index>
			<Text>Чрезвычайно высокопрочный и термостойкий сплав.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5267</Index>
			<Text>Малая тритановая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5268</Index>
			<Text>Чрезвычайно высокопрочный и термостойкий сплав.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5269</Index>
			<Text>Адамантитовые сплавы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5270</Index>
			<Text>Невероятно прочный сплав с примесью нейтрония, устойчивый ко всем видам повреждений.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5271</Index>
			<Text>Тритановые сплавы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5272</Index>
			<Text>Чрезвычайно высокопрочный и термостойкий сплав.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5273</Index>
			<Text>Астероидная база</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5274</Index>
			<Text>Постройте свою собственную базу на астероидах на безопасной орбите вокруг своей родной планеты. В нем представлены все современные товары, к которым вы привыкли. Именно то, что нужно каждому виду гуманоидов!</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5275</Index>
			<Text>Гиперскоростная вулкан-пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5276</Index>
			<Text>Пушки HV Vulcan стреляют со столь высокой скоростью, что прочность материалов при ударе очень мала по сравнению с инерционными напряжениями. Таким образом, даже металлы при сверхскоростном ударе ведут себя как жидкости. Чрезвычайная сверхскорость приводит к испарению ударника и цели. Они очень эффективны против брони.</Text>
	    </Token>
		<Token>
			<Index>5277</Index>
			<Text>Малая регенерирующая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5278</Index>
			<Text>Эта броня может выдержать приличный урон. Но где она себя проявляет-так это с нано-ремонтными роботами, которые выпускаются, когда корабль начинает получать повреждения, исцеляя каждый модуль на корабле. Эффекты модулей такой брони акумулятивны, и корабль, оснащенный регенерирующей броней, - это сила, с которой нужно считаться.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5279</Index>
			<Text>Регенерирующая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5280</Index>
			<Text>Эта броня может выдержать приличный урон. Но где она себя проявляет-так это с нано-ремонтными роботами, которые выпускаются, когда корабль начинает получать повреждения, исцеляя каждый модуль на корабле. Эффекты модулей такой брони акумулятивны, и корабль, оснащенный регенерирующей броней, - это сила, с которой нужно считаться.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5281</Index>
			<Text>Щитовая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5282</Index>
			<Text>Последние достижения в области миниатюризации, защиты и исследования энергии,позволили нам включить небольшой электромагнитный экран в нашу броню.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5283</Index>
			<Text>Малая щитовая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5284</Index>
			<Text>Последние достижения в области миниатюризации, защиты и исследования энергии позволили нам включить небольшой электромагнитный экран в нашу броню. Для работы требуется источник питания.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5285</Index>
			<Text>MIRV III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5286</Index>
			<Text>Более совершенные ускорители, более быстрые ракетные двигатели, улучшенные датчики наведения и увеличенная полезная нагрузка позволяют нам разрабатывать новые платформы дальнобойных ракет, которые могут запускать их с большим количеством боеголовок.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5287</Index>
			<Text>Ракетный терминал III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5288</Index>
			<Text>Мы можем разработать лучшую и более крупную ракетную систему "Терминал", которая насытит любую точку обороны большими залпами.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5289</Index>
			<Text>MIRV II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5290</Index>
			<Text>Мы можем разработать более крупную и лучшую систему MIRV, которая будет запускать больше ракет по цели.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5291</Index>
			<Text>Шторм теней</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5292</Index>
			<Text>Скорострельная ракетная платформа с короткими очередями. Особенно смертоносен против небольших быстро движущихся кораблей, он наиболее эффективен как средство борьбы с истребителями и корветами. Он имеет широкий угол наведения и небольшой шанс пробить вражеские щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5293</Index>
			<Text>Шторм теней</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5294</Index>
			<Text>Прототип платформы SRM. Скорострельная ракетная платформа с короткими очередями. Особенно смертоносное оружие против меньших и быстро движущихся кораблей, оно было разработано в основном как средство борьбы с истребителями и корветами.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5295</Index>
			<Text>Плазменный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5296</Index>
			<Text>Плазменный проектор использует массив узлов генерации плазмы, чтобы проецировать поток высокоэнергетических плазменных оболочек на цель.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5297</Index>
			<Text>Плазменные орудия</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5298</Index>
			<Text>Теперь мы можем создавать более тяжелое плазменное оружие, используя предыдущий ионизированный реактор плазмы и доводя его до новых пределов с более высоким давлением. Однако для срабатывания намагниченной системы давления требуется более стабильная мощность и даже дополнительная мощность реактора.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5299</Index>
			<Text>Улучшения</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5300</Index>
			<Text>Различные варианты исследований для улучшения компонентов корабля, оружия и многого другого.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5301</Index>
			<Text>Пластстали</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5302</Index>
			<Text>Хотя стальная броня стоит недорого, она чрезвычайно тяжелая и значительно снижает маневренность наших кораблей. Сосредоточив наши исследовательские усилия на разработке новых строительных материалов, мы открыли новый сплав. Он немного слабее стали, но очень легко ремонтируется.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5303</Index>
			<Text>Анти-материальный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5304</Index>
			<Text>Проектор антивещества использует массив узлов, генерирующих антивещество, чтобы проецировать на цель шторм очень нестабильных оболочек антивещества. Имеет 25% шанс обойти щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5305</Index>
			<Text>Отсек запуска "Менотиус"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5306</Index>
			<Text>Стартовый отсек Menoetius запускает 4 мины. У них есть 33% шанс пробить даже самые сильные щиты. Как только они пройдут через щит,внутренние реакторы цели вызовут бурную цепную реакцию, заставив их взорваться с огромной силой. Уязвим к ТЗ-оружию.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5307</Index>
			<Text>Анти-материальная торпеда</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5308</Index>
			<Text>Сфера антивещества, содержащаяся в магнитном поле, которое высвобождается при ударе, позволяя антивеществу взорваться. Может быть сбита. Имеет 50% шанс обойти щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5309</Index>
			<Text>Плазменная торпеда</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5310</Index>
			<Text>Сфера плазмы, содержащаяся в магнитном поле, которое высвобождается при ударе, позволяя плазменной сфере взорваться. Может быть сбита.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5311</Index>
			<Text>Оружие анти-материи II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5312</Index>
			<Text>Наши ученые совершили прорыв в своих исследованиях реакций материи и антивещества, предоставив нам доступ к новому оружию.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5313</Index>
			<Text>Пускатель ЭМИ мин</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5314</Index>
			<Text>Мины ЭМИ пытаются поразить уязвимые системы и датчики, чтобы временно остановить атаки кораблей. Уязвим к ТЗ-оружию.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5315</Index>
			<Text>Скорострельные лазеры</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5316</Index>
			<Text>Скорострельные лазеры, или синие лазеры, представляют собой скорострельные лазерные пушки, специально разработанные для истребителей и корветов. Снаряды синего цвета выстреливают в быстрой последовательности, в результате чего оружие переходит в длительный период охлаждения. Идеальное оружие для быстро движущихся кораблей, использующих обстрел.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5317</Index>
			<Text>Пускатель анти-щитовых мин</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5318</Index>
			<Text>Мины-разрушители щитов специализируются на быстром разрушении щитов вражеских кораблей. Уязвим к ТЗ-оружию.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5319</Index>
			<Text>Пускатель мин "Анти-броня"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5320</Index>
			<Text>Противобронные мины оснащены специальными фугасными зарядами, способными пробивать даже самые толстые корпуса. Уязвим к ТЗ-оружию.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5321</Index>
			<Text>Малый минный пускатель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5322</Index>
			<Text>Маленькая минная установка выбрасывает одну фугасную мину. Может быть легко установлена на меньшие корпуса. Уязвим к ТЗ-оружию.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5327</Index>
			<Text>Тяжелая фазовая турель Mk2</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5328</Index>
			<Text>Тяжелая фазовая турель используется в основном против малых судов, так как предназначена для преодоления щитов цели. Снаряды Mk2 предлагают больший урон и лучшую эффективность поражения брони.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5329</Index>
			<Text>Тяжелая фазовая турель Mk3</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5330</Index>
			<Text>Тяжелая фазовая турель используется в основном против малых судов, так как предназначена для преодоления щитов цели. Снаряды Mk2 предлагают больший урон и лучшую эффективность поражения брони.А также взрываются при попадании.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5331</Index>
			<Text>Легкая фазовая турель Mk2</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5332</Index>
			<Text>Легкая фазовая защитная турель используется в основном против малых судов, так как предназначена для преодоления щитов цели. Снаряды Mk2 предлагают больший урон и лучшую эффективность поражения брони.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5333</Index>
			<Text>Легкая фазовая турель Mk3</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5334</Index>
			<Text>Легкая фазовая турель используется в основном против малых судов, так как предназначена для преодоления щитов цели. Снаряды Mk2 предлагают больший урон и лучшую эффективность поражения брони.А также взрываются при попадании.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5335</Index>
			<Text>Легкая фазовая турель Mk1</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5336</Index>
			<Text>Легкая фазовая турель используется в основном против малых судов, поскольку она предназначена для преодоления щитов цели. Снаряды MkI не очень хороши против брони.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5323</Index>
			<Text>Коса-пулемет H</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5324</Index>
			<Text>Пулемет-коса - отличное средство устрашения для небольших истребителей и стрелкового оружия. Он выпускает почти постоянный поток пуль во все, что осмеливается приблизиться.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5325</Index>
			<Text>Коса-пулемет V</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5326</Index>
			<Text>Пулемет-коса - отличное средство устрашения для небольших истребителей и стрелкового оружия. Он выпускает почти постоянный поток пуль во все, что осмеливается приблизиться.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5337</Index>
			<Text>Одиночная пусковая установка LRM</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5338</Index>
			<Text>Одиночная ракетная установка LRM, удобная и смертоносная.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5339</Index>
			<Text>MRM Mk3</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5340</Index>
			<Text>Эта платформа MRM запускает залп из 8 ракет по ничего не подозревающим целям. Это оружие может легко сокрушить даже самые мощные системы точечной защиты с его системой конечной фазы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5341</Index>
			<Text>Рельсовая турель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5342</Index>
			<Text>Два рейлгана на поворотной башне. Очень эффективная система вооружения.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5343</Index>
			<Text>Снайперская пушка Гаусса AP</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5344</Index>
			<Text>Скоростная винтовка Гаусса с большой дальностью и уроном, вооруженная бронебойными снарядами.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5345</Index>
			<Text>Снайперская пушка Гаусса HEAP</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5346</Index>
			<Text>Скоростная винтовка Гаусса с большой дальностью и уроном, вооруженная фугасными бронебойными снарядами.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5347</Index>
			<Text>Управляемое оружие</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5348</Index>
			<Text>Исследуйте и откройте широкий спектр управляемых систем вооружения.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5349</Index>
			<Text>Ракеты анти истребитель I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5350</Index>
			<Text>Этот набор технологий улучшит нашу способность эффективно сражаться с множеством небольших кораблей на поле боя. В дополнение к ракетам, которые могут быть установлены на наших собственных истребителях, мы также можем производить штормовое оружие для наших более крупных судов, поворотные турели, которые отлично подходят для поражения небольших кораблей противника.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5351</Index>
			<Text>Снайпер системы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5352</Index>
			<Text>Пушка Гаусса - это тип ускорителя снарядов, состоящий из одной или нескольких катушек, используемых в качестве электромагнитов в конфигурации линейного двигателя, который ускоряет ферромагнитный или проводящий снаряд до высокой скорости. Мы можем создавать пушки, которые используют электромагнитные ускорители для стрельбы очень точными и очень скоростными снарядами. Отсюда и название - "Снайпер".</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5353</Index>
			<Text>Снайпер системы AP</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5354</Index>
			<Text>Теперь мы можем модифицировать наш снаряд пушки  "Гаусса" чтобы использовать компоненты, пробивающие броню, при сохранении почти той же точности и скорости.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5355</Index>
			<Text>Снайпер системы HEAP</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5356</Index>
			<Text>Добавление взрывчатки к нашим снайперским пушкам может сделать их еще более смертоносными.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5357</Index>
			<Text>Фазирование защиты I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5358</Index>
			<Text>Турель с поэтапной защитой - это небольшая турель, которая используется в основном для защиты от истребителей.  Снаряды содержат электронные средства измерения, чтобы попытаться измерить частоты щита цели и преодолеть их.  Они могут быть очень эффективными против небольших кораблей, которые, как правило, полагаются на щиты для защиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5359</Index>
			<Text>Фазирование защиты II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5360</Index>
			<Text>Усовершенствования в электронике и баллистике привели к созданию более эффективных снарядов.  Это требует изменения конструкции турелей, но они дают больше шансов поэтапно пройти через броню, а также дают преимущества практически во всех аспектах по сравнению с турелями Mk1.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5361</Index>
			<Text>Фазирование защиты III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5362</Index>
			<Text>Улучшения в электронике и баллистике привели к появлению более эффективных снарядов.  Это требует изменения конструкции турелей, но они дают больше шансов для поэтапного прохождения брони, а также дают преимущества практически во всех аспектах по сравнению с турелями Mk2, включая характеристики взрыва.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5365</Index>
			<Text>Древний столб</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5366</Index>
			<Text>Этот древний столб, кажется, очень ценен. Наши ученые стремятся выяснить, что он делает. Они предлагают вам отправить войска для расследования.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5367</Index>
			<Text>Большой склад</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5368</Index>
			<Text>Некогда заброшенное помещение, сейчас очищено и отремонтировано, этот большой склад обеспечивает хранение на 200 дополнительных продуктов питания и производства.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5369</Index>
			<Text>+200 к месту на складе</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5373</Index>
			<Text>Производственный завод(модуль)</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5374</Index>
			<Text>Этот модуль содержит небольшой завод изготовления, обеспечивающий бонус +0,25 к производству на богатство вновь колонизированной планеты. Он также содержит несколько колонистов (меньше, чем обычный модуль колонизации) для запуска колонии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5375</Index>
			<Text>Репликатор пищевых продуктов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5376</Index>
			<Text>Этот модуль содержит небольшой пищевой репликатор, обеспечивающий бонус +0,5 к еде на новой колонизированной планете. Он также содержит несколько колонистов (меньше, чем обычный модуль колонизации) для запуска колонии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5377</Index>
			<Text>Тяжелая гравитонная пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5378</Index>
			<Text>Эта тяжелая пушка стреляет смертоносным залпом частиц Гравитона, сжатых в тритановое покрытие высокой плотности.  При ударе это покрытие разрывается, высвобождая чрезвычайно сильный поток гравитационных сил.  Однако щиты уменьшат его разрушительную силу.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5379</Index>
			<Text>Тяжелые гравитонные снаряды</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5380</Index>
			<Text>Оружие, оснащенное гравитационными зарядами, использует антигравитационные генераторы, установленные внутри больших пушек.  Они наносят небольшой урон от удара, но создают прицельный кинетический толкающий эффект, отталкивая любые суда, по которым ведется обстрел.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5381</Index>
			<Text>Спец. оружие</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5382</Index>
			<Text>Оружие, которое не попадает в определенную категорию и не считается нормой.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5383</Index>
			<Text>Исследовательский модуль</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5384</Index>
			<Text>Этот модуль содержит небольшую лабораторию, обеспечивающую бонус +0,15 к исследованиям на недавно колонизированной планете.  Он также содержит колонистов для создания колонии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5385</Index>
			<Text>Малая лаборатория</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5386</Index>
			<Text>Небольшая лаборатория позволяет вашим ученым приступить к исследовательской работе, в основном на новых колониях в суровых условиях.  Обычно она развертывается на колониальном корабле, и ее самым большим преимуществом является то, что она может быть построена даже на непригодной для жизни территонии.  Но стоимость постройки вне колониального корабля высока.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5387</Index>
			<Text>+0.15 к исследованиям, +40 места на складе</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5388</Index>
			<Text>Завод</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5389</Index>
			<Text>Завод-производитель производит всевозможные полезные предметы для раннего развития колонии и обычно размещается на корабле колонизации.  Его самым большим преимуществом является то, что его можно построить даже на непригодной для проживания клетке.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5390</Index>
			<Text>+0.25 продукции за богатство, +30 места в складе</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5391</Index>
			<Text>Пищевой репликатор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5392</Index>
			<Text>Репликатор пищи обеспечивает здоровую, воспроизведенную пищу для колонии.  Количество репликации довольно низкое, но этого может быть достаточно для колонии на ранней стадии, а также может быть достаточно для небольших колоний горняков.  Его самым большим преимуществом является то, что его можно построить даже на непригодной для проживания клетке</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5393</Index>
			<Text>+0.5 еды за ход</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5394</Index>
			<Text>Военный аванпост(модуль)</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5395</Index>
			<Text>Этот модуль развернет военный форпост для защиты вашей колонии вместе со скромным количеством колонистов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5396</Index>
			<Text>Модуль ракетной шахты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5397</Index>
			<Text>Этот модуль развернет ракетную шахту для защиты колонии на большом расстоянии, вместе с небольшим количеством колонистов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5398</Index>
			<Text>Казино улья</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5399</Index>
			<Text>Контрабандисты улья</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5400</Index>
			<Text>Ямные рабы улья</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5401</Index>
			<Text>Планетарная оборона III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5402</Index>
			<Text>Планетарная оборона II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5403</Index>
			<Text>Установка планетарной снайперской пушки</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5404</Index>
			<Text>Большая дальность и высокая точность-особенность этого планетарного оружия.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5405</Index>
			<Text>Установка планетарной автопушки</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5406</Index>
			<Text>Мощный и быстрый подавляющий огонь из этих автоматических пушек, должен удержать  любые шатлы от высадки на наши планеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5407</Index>
			<Text>Столица Реворан</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5408</Index>
			<Text>Ракетная установка "Облачный пик"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5409</Index>
			<Text>Ракеты "Облачный пик" с наведением "земля-космос".Эти ракеты обладают большой дальностью и способны обеспечить оборонительный контроль над большей частью всей звездной системы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5410</Index>
			<Text>Ракетная защита I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5411</Index>
			<Text>Ракетная защита II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5412</Index>
			<Text>Целесообразней улучшить наши способности к планетарной защите с помощью оружия, которое может отпугнуть захватчиков.  Хорошим началом должна стать серия гигантских пусковых установок ЗРК.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5418</Index>
			<Text>Дробовик "Дыхание Дракона"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5419</Index>
			<Text>Дробовик "Дыхание дракона" - оружие ближнего боя.  Горящие плазменные снаряды, выпущенные из этого дробовика, предназначены для перегрева пораженных участков, уничтожая любую защиту, которая может быть у кораблей.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5420</Index>
			<Text>Дробовик с разрывными снарядами</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5421</Index>
			<Text>Оружие ближнего боя.Дробовик оснащен фугасными снарядами, наносящими урон на большой площади.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5422</Index>
			<Text>ЭМИ дробовик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5423</Index>
			<Text>Дробовик электро-магнитного импульса, оружие ближнего боя. Он оснащен высокоскоростными эмп-снарядами, способными вызывать збои в электронике вражеских кораблей на короткие промежутки времени.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5424</Index>
			<Text>Дробовик с повторотелем</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5425</Index>
			<Text>Дробовик с механизмом повторного выстрела - оружие ближнего боя и близкий родственник дробовику "Флешетта".  Он стреляет без остановки, пока не закончатся патроны или не уничтожиться цель.  У него также есть способность к пробитию легкой брони..</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5426</Index>
			<Text>Это вооружение восновном имеет большую площать поражения на не большой дистанциии из-за этого его именуют "Дробовиками" .В зависимости от типа используемых боеприпасов они могут наносить разный урон.  Это оружие стреляет быстро и точно.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5427</Index>
			<Text>Дробовики</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5428</Index>
			<Text>ЭМИ дробовик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5429</Index>
			<Text>Дробовик с повторителем</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5430</Index>
			<Text>Разрывной дробовик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5431</Index>
			<Text>Плазменный дробовик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5432</Index>
			<Text>Средняя регенерирующая бронеплита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5433</Index>
			<Text>Эта броня может выдержать приличное количество повреждений.И оснащена нано-ремонтными ботами, которые выпускаются, когда корабль начинает получать повреждения, исцеляя каждый модуль на корабле. Эффекты экипированных модулей брони сумируються, и корабль, оснащенный регенерирующей броней, - это сила, с которой нужно считаться.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5434</Index>
			<Text>Большая регенерирующая бронеплита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5435</Index>
			<Text>Эта броня может выдержать приличное количество повреждений.И оснащена нано-ремонтными ботами, которые выпускаются, когда корабль начинает получать повреждения, исцеляя каждый модуль на корабле. Эффекты экипированных модулей брони сумируються, и корабль, оснащенный регенерирующей броней, - это сила, с которой нужно считаться.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5436</Index>
			<Text>Плазменная пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5437</Index>
			<Text>Эту плазменную пушку лучше всего устанавливать на фрегаты. Она выпускает поток плазменных снарядов по ничего не подозревающим целям.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5438</Index>
			<Text>Реактор Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5439</Index>
			<Text>Тяжелая пушка Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5440</Index>
			<Text>Двигатель титана Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5441</Index>
			<Text>ЭМИ бластер Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5442</Index>
			<Text>Бластер Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5443</Index>
			<Text>Передний ускоритель I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5444</Index>
			<Text>Это небольшое переднее подруливающее устройство, устанавливаеться снаружи корабля, а не в обычном выделенном машинном отделении. Экономически выгодно, когда требуется большая скорость.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5445</Index>
			<Text>Передний ускоритель II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5446</Index>
			<Text>Это переднее подруливающее устройство немного большего размера, устанавливаеться снаружи корабля, а не в обычном выделенном машинном отсеке. Экономически выгодно, когда требуется большая скорость.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5447</Index>
			<Text>Передний ускоритель III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5448</Index>
			<Text>Это большое переднее подруливающее устройство, используещее силы анти-материи, устанавливаеться снаружи корабля, а не в обычном выделенном двигательном отсеке. Экономически выгодно, когда требуется большая скорость.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5449</Index>
			<Text>Передний ускоритель IV</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5450</Index>
			<Text>Это очень большое переднее подруливающее устройство, используещее силы анти-материи, устанавливаеться снаружи корабля, а не в обычном выделенном двигательном отсеке. Экономически выгодно, когда требуется большая скорость.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5451</Index>
			<Text>Малый прыжковый двигатель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5452</Index>
			<Text>Это специализированный варп-двигатель используещий силы анти-материи. Большинство из них можно установить внутри корабля для большей защиты. Он не обеспечивает ни тяги, ни тяги при повороте.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5453</Index>
			<Text>Средний прыжковый двигатель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5454</Index>
			<Text>Это специализированный варп-двигатель используещий силы анти-материи. Большинство из них можно установить внутри корабля для большей защиты. Он не обеспечивает ни тяги, ни тяги при повороте.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5455</Index>
			<Text>Большой прыжковый двигатель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5456</Index>
			<Text>Это специализированный варп-двигатель используещий силы анти-материи. Большинство из них можно установить внутри корабля для большей защиты. Он не обеспечивает ни тяги, ни тяги при повороте.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5457</Index>
			<Text>Скоростной пакет I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5458</Index>
			<Text>Скоростной пакет II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5459</Index>
			<Text>Скоростной пакет III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5460</Index>
			<Text>Скоростной пакет IV</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5461</Index>
			<Text>Скоростной пакет V</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5462</Index>
			<Text>По мере того как наш контроль над галактикой растет, мы должны улучшать время путешествия в гиперпространстве и подпространстве. Мы делаем упор на внешние двигатели и более интегрированные системы для истребителей / корветов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5463</Index>
			<Text>Зеленый лазер Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5464</Index>
			<Text>Технологии Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5465</Index>
			<Text>Планетарная ядерное оружие Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5466</Index>
			<Text>Эксперементальная установка"Врата"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5467</Index>
			<Text>У экспериментальных ворот есть активные прототипы звездных карт, которые могут отправлять ваши войска на дальние миссии. Изучение новых миров и цивилизаций может принести с собой новые технологии, богатство за пределами вашего воображения, или невероятно опасные и потенциально смертельные встречи.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5468</Index>
			<Text>Может открыть двусторонние врата в далекие миры и галактики.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5469</Index>
			<Text>Орудие магнитного ускорения</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5470</Index>
			<Text>Орудие магнитного ускорения- чрезвычайно мощное оружие, способное уничтожать небольшие суда одним выстрелом, независимо от того, есть у них щиты или нет. Также обладает высокой способностью к пробитию брони.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5471</Index>
			<Text>Средний грузовой отсек с элементарными возможностями жизнеобеспечения. В этом трюме может храниться 9 единиц еды, или продукции,а также небольшое количество колонистов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5472</Index>
			<Text>Средний грузовой отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5473</Index>
			<Text>Орудие магнитного ускорения Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5474</Index>
			<Text>Регенерирующая броня Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5475</Index>
			<Text>Орудие магнитного ускорения Предтечь 2x2</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5476</Index>
			<Text>Боевой двигатель Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5477</Index>
			<Text>Плазменный проектор Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5478</Index>
			<Text>Синий лазер Mk1</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5479</Index>
			<Text>Первое поколение скорострельных лазеров, предназначенных для истребителей. В основном это первый рабочий прототип этого типа энергетического оружия. Его главный минус - большая задержка между очередями, необходимая для охлаждения оружия.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5480</Index>
			<Text>Синий лазер Mk2</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5481</Index>
			<Text>Улучшенная версия Mk1. Благодаря большему размеру радиаторов, он может поддерживать быстрый огонь в течение более длительных периодов времени, увеличивая количество выпущенных снарядов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5482</Index>
			<Text>Синий лазер Mk3</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5483</Index>
			<Text>Продвинутый скорострельный лазер, который может поместиться в корпус истребителя. Благодаря более лучшему магнитному стволу рельсового типа, снаряды можно запускать с большего расстояния, а каждый выстрел имеет увеличенный запас энергии для большего разрушительного воздействия при ударе.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5484</Index>
			<Text>Зеленая тяжелая лазерная пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5485</Index>
			<Text>Зеленая версия стандартной тяжелой лазерной пушки. Она была изменена, чтобы иметь более высокий урон за выстрел, но также и более низкую скорострельность. Немного больше наносит урона щитам.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5486</Index>
			<Text>Пурпурная тяжелая лазерная пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5487</Index>
			<Text>Фиолетовая версия стандартной тяжелой лазерной пушки.Она была изменена, чтобы иметь более низкий урон за выстрел, но более высокую скорость стрельбы. Имеет очень маленький шанс полностью обойти щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5488</Index>
			<Text>Ракетный терминал I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5489</Index>
			<Text>Эти ракеты используют дополнительную скорость за счет наведения.Имеют финальную фазу, чтобы преодолеть системы противоракетной защиты. Мы можем создать ракету средней дальности, которая будет использовать эту технологию.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5490</Index>
			<Text>MIRV I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>5491</Index>
			<Text> Многочисленные независимые ракетные компоненты. Термин взят из старых планетарных баллистических ракет. Мы можем создать ракету большой дальности (LRM), которая будет содержать несколько ракет, запускаемых рядом с целью, чтобы заполнить зону боя меньшими ракетами и избежать системы точечной защиты.</Text>
		</Token>
		<!-- all new armor med and large description -->
		<Token>
			<Index>5999</Index>
			<Text>Это увеличенная версия маленького модуля. Он также более эффективен и обычно более рентабелен, чем несколько модулей меньшего размера, установленных вместо одного модуля большего размера. См. Описание маленького модуля для деталей.</Text>
		</Token>
		<!-- XX01 -->
		<Token>
			<Index>6501</Index>
			<Text>ракеты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6502</Index>
			<Text>ракеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6503</Index>
			<Text>Ракетная капсула</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6504</Index>
			<Text>Ракетная капсула</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6505</Index>
			<Text>Двойные управляемые ракеты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6506</Index>
			<Text>Двойные управляемые ракеты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6507</Index>
			<Text>Защита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6508</Index>
			<Text>Эта ветка исследований сосредоточена на средствах защиты наших кораблей и колоний от вражеского огня. У нас есть несколько областей, в которых мы можем начать исследования.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6509</Index>
			<Text>Электроника и защита щитов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6510</Index>
			<Text>Электроника и защита щитов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6511</Index>
			<Text>Реакторы и щиты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6512</Index>
			<Text>Реакторы и щиты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6513</Index>
			<Text>Склад</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6514</Index>
			<Text>Склад</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6515</Index>
			<Text>Бронированный торпедный отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6516</Index>
			<Text>Бронированный торпедный отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6517</Index>
			<Text>Бронированный торпедный отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6518</Index>
			<Text>Тяжелобронированная пусковая установка торпедных аппаратов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6519</Index>
			<Text>Тактическое оружие</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6520</Index>
			<Text>Тактическое ядерное оружие, или не стратегическое ядерное оружие - это ядерное оружие, которое предназначено для использования на поле боя, в основном с дружественными силами в непосредственной близости. Ядерные эффекты, адаптированные для использования в космосе, менее сильны, чем атмосферные взрывы, но все же часто вызывают повреждение ЭМИ.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6521</Index>
			<Text>Тактическая ядерная ракета</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6522</Index>
			<Text>Ядерная тактическая ракета. Может вызывать разрушительные эффекты, а также повреждение ЭМИ.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6523</Index>
			<Text>КРБЛ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6524</Index>
			<Text>КРБЛ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6525</Index>
			<Text>КРБЛ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6526</Index>
			<Text>Корабельные ракеты борьбы с линкорами, намного более мощные, чем обычные ракеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6527</Index>
			<Text>Двойные КРБЛ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6528</Index>
			<Text>Двойные КРБЛ. Мы также улучшили сами ракеты, добавив немного увеличенную дальность и урон.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6529</Index>
			<Text>Двойные КРБЛ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6530</Index>
			<Text>Двойные КРБЛ. Мы также улучшили сами ракеты, добавив немного увеличенную дальность и урон.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6531</Index>
			<Text>AMX50 "Револьвер"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6532</Index>
			<Text>Экспериментальная качающаяся установка для запуска ракет. Очень дорого, но может запускать 6 улучшенных версий КРБЛ одновременно.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6533</Index>
			<Text>AMX50 "Револьвер"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6534</Index>
			<Text>Экспериментальная качающаяся установка для запуска ракет. Очень дорого, но может запускать 6 улучшенных версий КРБЛ одновременно.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6535</Index>
			<Text>XTL7 "Оборотень"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6536</Index>
			<Text>Экспериментальное оружейный комплекс, предназначенное для торпедных пусковых установок следующего поколения. Хорошо бронированный, но дорогой.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6537</Index>
			<Text>XTL7 "Оборотень"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6538</Index>
			<Text>Экспериментальное оружейный комплекс, предназначенное для торпедных пусковых установок следующего поколения. Хорошо бронированный, но дорогой.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6539</Index>
			<Text>Ракеты истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6540</Index>
			<Text>Уменьшенная версия тяжелой ракеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6541</Index>
			<Text>Ракеты истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6542</Index>
			<Text>Уменьшенная версия тяжелой ракеты. Боезапас: 10</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6543</Index>
			<Text>КРЛБ истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6544</Index>
			<Text>Это версия КРБЛ для истребителей. Меньший размер - значит меньшая дальность и урон.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6545</Index>
			<Text>Штурмовые рейдеры</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6546</Index>
			<Text>Увеличение размера ангарного отсека значительно улучшило последовательность перезапуска кораблей, а также позволило хранить корпуса немного большего размера (до 72 слотов).</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6547</Index>
			<Text>Звездные рейдеры</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6548</Index>
			<Text>Эти ангары могут хранить даже большие корабли (до 116 слотов), самое большое преимущество этих ангаров это - их способность перезапускать корабли намного быстрее после их уничтожения.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6549</Index>
			<Text>Ремонтный отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6550</Index>
			<Text>Этот ремонтный отсек, устанавливаемый на большие корабли, значительно увеличит ремонтные возможности корабля. Он также содержит небольшую электростанцию, что делает его полезным в качестве вспомогательного силового проводника.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6551</Index>
			<Text>Внутренний истребительный отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6552</Index>
			<Text>Внутренний истребительный отсек, можно установить внутри корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6553</Index>
			<Text>Внутренние боевые налетчики</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6554</Index>
			<Text>Внутренний отсек боевых налетчиков, можно установить внутри корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6555</Index>
			<Text>Внутренний штурмовой отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6556</Index>
			<Text>Внутренний отсек штурмовых рейдеров, можно установить внутри корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6557</Index>
			<Text>Внутренний отсек звездных рейдеров</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6558</Index>
			<Text>Внутренний отсек звездных рейдеров, можно установить внутри корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6559</Index>
			<Text>Электро-броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6560</Index>
			<Text>Это комбинация металлической брони ранней стадии с добавлением солнечных коллекторов. Эти коллекторы, хотя и обеспечивают меньший приток энергии, чем простые и бронированные солнечные панели,а также накапливают небольшое количество энергии внутри. Недостатки - более высокая стоимость и меньшая прочность (даже ниже, чем у внутренних переборок). В качестве бонуса у них есть некоторая устойчивость к лучевому оружию, поскольку коллекторы нуждаются в тепле для обеспечения энергией.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6561</Index>
			<Text>Реактивная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6562</Index>
			<Text>Это первое улучшение стальной броней. Реактивная броня определенным образом реагирует на наступательные боеприпасы. Она прочнее, чем стальная броня, но стоит дороже.Немного лучше работает против кинетического оружия.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6563</Index>
			<Text>Керамическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6564</Index>
			<Text>Эта броня немного прочнее чем реактивная броня, она меньше весит, но стоит дороже. Ее кинетическое сопротивление улучшено, и есть некоторое сопротивление лучевому оружею. Аннулирует эффект "Пробитие брони I"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6565</Index>
			<Text>Малая рективная бронеплита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6566</Index>
			<Text>Прочнее стали и имеет некоторую устойчивость к кинетике</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6567</Index>
			<Text>Средняя реактивная бронеплита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6568</Index>
			<Text>Большая реактивная бронеплита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6569</Index>
			<Text>Композитные сплавы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6570</Index>
			<Text>В два раза прочнее стальной брони, немного легче и в 4 раза дороже. Эта броня обеспечивает лучшее сопротивление против кинетики и лучей, а также имеет некоторое сопротивление против энергетических снарядов. Аннулирует эффект "Пробитие брони I"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6571</Index>
			<Text>Малая композитная бронеплита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6572</Index>
			<Text>Средняя композитная бронеплита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6573</Index>
			<Text>Большая композитная бронеплита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6574</Index>
			<Text>Кристальная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6575</Index>
			<Text>Эта броня очень дорогая в обработке, но почти такая же прочная, как и броня из композитного сплава, при этом весит намного меньше. Она предлагает улучшение кинетического, лучевого и энергетического сопротивления, а также имеет некоторое сопротивление взрывам. Аннулирует эффект "Пробитие брони II"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6576</Index>
			<Text>Малая кристалическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6577</Index>
			<Text>Средняя кристалическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6578</Index>
			<Text>Большая кристалическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6579</Index>
			<Text>Керамическая броня нового поколения.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6580</Index>
			<Text>Малая керамическая броня II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6581</Index>
			<Text>Средняя керамическая броня II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6582</Index>
			<Text>Большая керамическая броня II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6583</Index>
			<Text>Бионические сплавы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6584</Index>
			<Text>Бионическая броня восстанавливается при повреждении.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6585</Index>
			<Text>Бионическая броня устанавливается снаружи на кораблях для защиты. Она может восстанавливать себя, ремонтировать корабль и обеспечивать дополнительную поворотную тягу. Потребляет электроэнергию и много весит. Также аннулирует эффект "Пробитие брони I"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6586</Index>
			<Text>Малая бионическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6587</Index>
			<Text>Средняя бионическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6588</Index>
			<Text>Большая бионическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6589</Index>
			<Text>Сплавы с памятью формы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6590</Index>
			<Text>Хотя этот металл недостаточно прочен, чтобы служить внешней броней, он может заменить внутренние переборки и помочь отремонтировать корабль, когда он не в бою, а также обладает способностями самовосстановления брони бою. У нее высокое энергопотребление, даже если ничего не ремонтировать.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6591</Index>
			<Text>Сплав с памятью формы при повреждении может медленно восстанавливаться.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6592</Index>
			<Text>Малая переборка с памятью формы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6593</Index>
			<Text>Средняя переборка с памятью формы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6594</Index>
			<Text>Большая переборка с памятью формы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6595</Index>
			<Text>Органическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6596</Index>
			<Text>Органическая броня потребляет энергию и создает небольшое количество боеприпасов для корабля, а также добавляет некоторые способности к ремонту корабля и самовосстановлению. Она также способствует защите от ЭМИ и в некоторой степени устойчива к энергетическим снарядам и лучам. Аннулирует эффект "Пробитие брони I"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6597</Index>
			<Text>Органическая броня не восстанавливается самостоятельно, а вместо этого медленно восстанавливает боеприпасы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6598</Index>
			<Text>Малая органическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6599</Index>
			<Text>Средняя органическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6600</Index>
			<Text>Большая органическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6601</Index>
			<Text>Органические биопластины</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6602</Index>
			<Text>Комбинируя искусственный органический материал и предыдущую биологическую броню, мы можем создать вещество со всеми характеристиками обоих материалов, а также улучшить ее сопротивление луче.Слегка повышает мощность энергетического оружия.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6603</Index>
			<Text>Результат сочетания бионических и органических пластин. Пластина теперь ремонтирует весь корабль и восстанавливает боеприпасы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6604</Index>
			<Text>Малая органическая биопластина</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6605</Index>
			<Text>Средняя органическая биопластина</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6606</Index>
			<Text>Большая органическая биопластина</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6607</Index>
			<Text>Бронированная солнечная панель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6608</Index>
			<Text>Бронированные солнечные панели. Обеспечивает некоторый приток энергии,сложна в производстве. У этой брони есть интересная способность немного усиливать установленные на кораблях щиты. Поскольку броня генерирует энергию, при разрушении она имеет тенденцию давать небольшой взрыв.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6609</Index>
			<Text>Бронированные солнечные панели для космического корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6610</Index>
			<Text>Малая електро-броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6611</Index>
			<Text>Средняя електро-броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6612</Index>
			<Text>Большая електро-броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6613</Index>
			<Text>Солнечная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6614</Index>
			<Text>Эта броня улучшает электро броню несколькими способами. Создает больший приток мощности, обеспечивает большую прочность, дает больше энергии, лучше усиливает установленные щиты и обеспечивает больший радиус мощности. Однако она по-прежнему менее прочна, чем обычная стальная броня. Имеет некоторое сопротивление лучевому оружию, поскольку коллекторам требуется тепло для обеспечения энергией.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6615</Index>
			<Text>Усовершенствованный бронированный солнечный коллектор обеспечивает питание в небольшом радиусе.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6616</Index>
			<Text>Малая солнечная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6617</Index>
			<Text>Средняя солнечная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6618</Index>
			<Text>Большая солнечная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6619</Index>
			<Text>"Волшебная броня"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6620</Index>
			<Text>Эта броня - кульминация лучшей технологии солнечной брони, которую мы можем создать на данный момент. Она прочнее, лучше усиливает щиты и обеспечивает лучший приток энергии и ее накопление. Поскольку броня также генерирует энергию, при разрушении она имеет тенденцию делать небольшой взрыв.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6621</Index>
			<Text>Экспериментальная броня. Тип экспериментальной брони, с интегрированным небольшим щитом.!ПОТРЕБЛЯЕТ МНОГО ЭНЕРГИИ!</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6622</Index>
			<Text>Малая "Волшебная броня"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6623</Index>
			<Text>Средняя "Волшебная броня"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6624</Index>
			<Text>Большая "Волшебная броня"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6625</Index>
			<Text>Щитовая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6626</Index>
			<Text>Эта броня имеет сильно улучшенную технологию усиления щита. Она прочнее, чем стальная броня, стоит дороже, больше весит и требует мощности. Также аннулирует эффект "Пробитие брони I"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6627</Index>
			<Text>Серийная версия эксперементальной електронной брони - 5 Fairy (XSGA5). Значительно снижает потребление энергии, а также улучшает накопление энергии, дальность действия и усиление защиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6628</Index>
			<Text>Малый усилитель брони</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6629</Index>
			<Text>Средний усилитель брони</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6630</Index>
			<Text>Большой усилитель брони</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6631</Index>
			<Text>Форт-броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6632</Index>
			<Text>Лучшая щитовая броня, которая может хранить больше энергии, чем предыдущая. Стоимость производства этой брони очень высока, но выгода очевидна. Уязвимость к энергетическим снарядам еще больше снижается с помощью этой технологии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6633</Index>
			<Text>Форт-броня состоит из керамической брони, композитной брони и большого модуля усиления щита. Это делает ее очень прочным и практически самодостаточным. Прочность находится где-то между керамической и композитной броней. Также аннулирует эффект "Пробитие брони I"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6634</Index>
			<Text>Малая форт-броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6635</Index>
			<Text>Средняя форт-броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>6636</Index>
			<Text>Большая форт-броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8001</Index>
			<Text>Турель "Гатлинга"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8002</Index>
			<Text>Турель "Гатлинга"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8003</Index>
			<Text>Быстро вращающаяся турель "Гатлинга". Вращающиеся стволы увеличивают количество выстрелов. Она также имеет угол прицеливания 180 градусов. Будет стрелять только по вражеским ракетам</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8004</Index>
			<Text>Турель "Гатлинга"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8005</Index>
			<Text>Двойная турель "Гатлинга"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8006</Index>
			<Text>Двойная "Турель Гатлинга"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8007</Index>
			<Text>Увеличенная турель "Гатлинга" точечной защиты. Высокая скорострельность и угол поражения 360 градусов делают его оптимальным средством защиты от вражеских ракет.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8008</Index>
			<Text>Двойная "Турель Гатлинга"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8009</Index>
			<Text>Зенитная авто-пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8010</Index>
			<Text>Зенитная авто-пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8011</Index>
			<Text>Зенитные автоматические орудия имеют в два раза большую дальность действия, чем у обычного ТЗ-оружия. Хорошее оружие против ракет и истребителей. Они имеют дугу огня в 180 градусов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8012</Index>
			<Text>Зенитная авто-пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8013</Index>
			<Text>Продвинутая зенитная авто-пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8014</Index>
			<Text>Продвинутая зенитная авто-пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8015</Index>
			<Text>Продвинутая зенитная авто-пушка - это более крупное и мощное скорострельное орудие, способное поражать истребители. Имеют дугу огня в 360 градусов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8016</Index>
			<Text>Продвинутая зенитная авто-пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8017</Index>
			<Text>ЭЗАП-"Великая стена"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8018</Index>
			<Text>ЭЗАП-"Великая стена"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8019</Index>
			<Text>Экспериментальная зенитна авто-пушка. Угол прицеливания: 270 градусов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8020</Index>
			<Text>ЭЗАП-"Великая стена"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8021</Index>
			<Text>Штурмовая пушка тип 61 AP</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8022</Index>
			<Text>Пружинное орудие с боеприпасами AP (бронебойными) по умолчанию. + 5% урона по броне, но -15% урона по щитам. Радиус взрыва снаряда: средний</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8023</Index>
			<Text>Штурмовая пушка тип 61 APFSD</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8024</Index>
			<Text>Пружинное орудие, использующее специальные боеприпасы APFSDS (Хорошо стабилизированных бронебойных снарядов). + 30% шанс пробить щиты. Радиус взрыва снаряда: Нет / Низкий</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8025</Index>
			<Text>Штурмовая пушка тип 61 HESH</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8026</Index>
			<Text>Пружинное орудие с использованием специальных боеприпасов HESH (снарядов с высоко-взрывчатой боеголовкой). + 20% урона по броне, но -80% урона по щитам. Радиус взрыва снаряда: очень большой</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8027</Index>
			<Text>Штурмовая пушка тип 81</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8028</Index>
			<Text>Величайшая штурмовая пушка из когда-либо созданных. Теперь она имеет двойной ствол и стреляет двумя снарядами, которые имеют существенный шанс пробить вражеские щиты. Специальная монтажная рейка позволяет установить это оружие внутри корабля. Составы, используемые в ее боеприпасах, при ударе вызовут взрыв.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8029</Index>
			<Text>Штурмовая пушка тип 80</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8030</Index>
			<Text>Очень большая пушка рельсового типа,использующа специальные боеприпасы APFSDS (Хорошо стабилизированных бронебойных снарядов). Ее огромная масса снаряда может игнорировать щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8031</Index>
			<Text>Штурмовая пушка тип 74</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8032</Index>
			<Text>Тип 74 это-двигатель очень большой массы, которому помогает встроенный миниатюрный варп-двигатель для приведения в движение снаряда. Специальная монтажная рейка позволяет установить это оружие внутри корабля. Она эффективена против брони, но менее эффективена против щитов. Кроме того, соединения, используемые в ее боеприпасах, при ударе вызовут взрыв.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8033</Index>
			<Text>Штрмовая пушка тип 90 AP</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8034</Index>
			<Text>Пружинное орудие с боеприпасами AP (бронебойными) по умолчанию. + 10% урона по броне, но -15% урона по щитам. Радиус взрыва снаряда: средний</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8035</Index>
			<Text>Штурмовая пушка тип 90 APFSDS</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8036</Index>
			<Text>Пружинное орудие, использующее специальные боеприпасы APFSDS (Хорошо стабилизированных бронебойных снарядов). + 50% шанс пробить щиты. Радиус взрыва снаряда: Нет / Низкий</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8037</Index>
			<Text>Assault Cannon Type90 HESH</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8038</Index>
			<Text>Пружинное орудие с использованием специальных боеприпасов HESH (снарядов с высоко-взрывчатой боеголовкой). + 40% урона по броне, но -75% урона по щитам. Радиус взрыва снаряда: очень большой</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8039</Index>
			<Text>XAC 0-Локи</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8040</Index>
			<Text>Пружинные пушки с боеприпасами AP (бронебойными) по умолчанию. + 15% урона по броне, но -15% урона по щитам. Радиус взрыва: средний</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8041</Index>
			<Text>XAC 1-Бегемот</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8042</Index>
			<Text>Экспериментальная пушка, использующая специальные боеприпасы APFSDS (Хорошо стабилизированных бронебойных снарядов) . + 50% шанс пробить щиты. Радиус взрыва: Нет / Низкий</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8043</Index>
			<Text>XAC 6-Тор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8044</Index>
			<Text>Пружинные пушки с использованием специальных боеприпасов HESH (снарядов с высоко-взрывчатой боеголовкой) . + 40% урона по броне, но -70% урона по щитам. Радиус взрыва: Огромный</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8045</Index>
			<Text>Термоядерный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8046</Index>
			<Text>Немного лучшая версия старого ядерного реактора. При уничтожении он может взорватся,дает больше энергии,и немного прочнее.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8047</Index>
			<Text>Термоядерный реактор с перегрузкой</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8048</Index>
			<Text>Термоядерный реактор с перегрузкой вырабатывает больше энергии, дополняя свои термоядерные возможности другими передовыми технологиями. В результате его масса и стоимость выше, и он очень хрупкий.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8049</Index>
			<Text>Анти-материальный реактор с перегрузкой</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8050</Index>
			<Text>Этот реактор обеспечивает на 150% больше мощности, чем обычный. Однако присущая ему нестабильность делает его опаснимы при повреждении. Имеет небольшой диапазон питания.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8051</Index>
			<Text>Сопряженный квантовый термоядерный набор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8052</Index>
			<Text>Защитная камера, содержащая связанную мощность 6 реакторов квантового синтеза. Камера также оборудована небольшим вспомогательным щитом и группой контроля повреждений, что позволяет ей вносить свой вклад в ремонт корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8053</Index>
			<Text>Сопряженный антиматериальный набор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8054</Index>
			<Text>Переоборудованный ангар с 6 реакторами на антиматерии. Ангар оснащен небольшим вспомогательным щитом и командой по устранению повреждений, которая может помочь в ремонте корабля. Однако будьте осторожны, если ангар будет разрушен, произойдет мощный взрыв.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8055</Index>
			<Text>Параллельный реактор черной дыры</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8056</Index>
			<Text>Параллельный реактор черной дыры. 6 подключенных плазменных реакторов. Огромная выходная мощность. Ангар реактора также оборудован небольшим аварийным щитом и аварийной бригадой, что позволяет ему самостоятельно ремонтироваться. Однако учтите, что в случае уничтожения произойдет мощная взрывная волна!</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8057</Index>
			<Text>Реактор холодного синтеза</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8058</Index>
			<Text>Реактор холодного синтеза. Очень стабильный, не разрушается. Чтобы достичь этого, нам пришлось снизить его выходную мощность, чтобы получить такую ​​же энергию, как и в наших предыдущих термоядерных реакторах. Добавление закрытой броневой оболочки обеспечивает более безопасный радиус вывода мощности</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8059</Index>
			<Text>Бронированный реактор холодного синтеза</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8060</Index>
			<Text>Пожертвовав небольшим количеством энергии, мы смогли окружить этот реактор холодного синтеза защитными пластинами, значительно увеличив его долговечность и почти полностью сдерживая взрыв в случае обрушения конструкции.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8061</Index>
			<Text>Бронированный анти-материальный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8062</Index>
			<Text>Этот реактор среднего размера, находящийся внутри броневой оболочки.Оболочка будет содержать большую часть повреждений от взрыва реактора в случае его разрушения. К сожалению, из-за конструктивных ограничений невозможно спроектировать более крупные бронированные реакторы на антиматерии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8063</Index>
			<Text>Технология истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8064</Index>
			<Text>VOB Фригатов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8065</Index>
			<Text>VOB - это массивный вспомогательный высокоскоростной усилитель, предназначенный для установки снаружи корабля. Обеспечивает варп-тягу,субсветовую тягу и небольшую поворотную тягу. Он также имеет встроенный щит для самообороны.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8066</Index>
			<Text>VOB - это мощный вспомогательный высокоскоростной усилитель. Для самозащиты установлен щит с быстрой перезарядкой. Может быть размещен только на внешнем слое корабля. Из-за высокого энергопотребления и встроенных систем этот модуль взрывается при разрушении.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8067</Index>
			<Text>VOB Крейсеров</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8068</Index>
			<Text>VOB - это массивный вспомогательный высокоскоростной усилитель, предназначенный для установки снаружи корабля. Обеспечивает варп-тягу,субсветовую тягу и небольшую поворотную тягу. Он также имеет встроенный щит для самообороны.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8069</Index>
			<Text>VOB - это массивный вспомогательный высокоскоростной усилитель, предназначенный для установки снаружи корабля. Обеспечивает варп-тягу,субсветовую тягу и небольшую поворотную тягу. Он также имеет встроенный щит для самообороны.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8070</Index>
			<Text>Социо-Инженерия</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8071</Index>
			<Text>Ксено шахты II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8072</Index>
			<Text>По мере роста нашей цивилизации мы должны найти способы использовать больше промышленного потенциала наших колоний. Исследования в этой области включают множество шагов в направлении создания прочной промышленной основы, которая будет поддерживать нашу экономику.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8073</Index>
			<Text>Модернизированные ксено шахты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8074</Index>
			<Text>Эти шахты оснащены более совершенными технологиями для разработки большего количества месторождений полезных ископаемых планеты. Их побочные продукты могут продаваться на местных рынках, принося небольшой доход.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8075</Index>
			<Text>Инвазивная добыча</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8076</Index>
			<Text>Разработка эффективной автоматизации - важный шаг, необходимый для увеличения объемов производства в наших колониях за счет ущерба окружающей среде.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8077</Index>
			<Text>Робототехническая фабрика</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8078</Index>
			<Text>Робототехническая фабрика. Великое технологическое чудо. Эти заводы используют роботов для производства и полностью автоматизированы. Эти фабрики эксплуатируют полезные ископаемые, не зависящие от минерального богатства планеты, но это происходит за счет серьезной нагрузки на окружающую среду планеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8079</Index>
			<Text> (-0.5) плодородия за постройку, +6 продукции за ход, +1 еды за ход, +15% налоговой доходности, +100 места на складе, +1 к инфраструтуре.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8080</Index>
			<Text>Нано шахта</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8081</Index>
			<Text>Продвинутые наноботы автоматически распространяются под землей, вынося минералы на поверхность. Это имеет небольшое влияние на окружающую среду планеты, поэтому рекомендуется соблюдать осторожность перед строительством.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8082</Index>
			<Text> (-0.2) плодородия за постройку, +4 к продукции за богатство</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8083</Index>
			<Text>Промышленность III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8084</Index>
			<Text>Это исследование сделает производственные процессы почти полностью автоматизированными и сделает каждую колонию основным производственным центром.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8085</Index>
			<Text>Нано асамблея</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8086</Index>
			<Text>Практически самодостаточный обновленный вариант фабрики роботов. Его воздействие на окружающую среду снижено, способствует развитию исследовательской отрасли, а также освобождает время для колонистов, которое они могут провести дома, увеличивая доход как потребители.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8087</Index>
			<Text> (-0.2) плодородия за постройку, +5 продукции за ход , +0.25 исследований за ход, +10% налоговой доходности, +2 к инфраструктуре.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8091</Index>
			<Text>Ксено фермы II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8092</Index>
			<Text>Чтобы оставаться счастливыми и полезными, у наших колонистов должно быть достаточно еды на столах. Мы должны инвестировать в более эффективные методы ведения сельского хозяйства, чтобы увеличить производство продуктов питания в каждой колонии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8093</Index>
			<Text>Улучшенная ксено ферма</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8094</Index>
			<Text>Модернизированные ксено фермы, используют еще более совершенные методы земледелия на чужеродной почве.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8095</Index>
			<Text>VOB Линкора</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8096</Index>
			<Text>VOB - это массивный вспомогательный высокоскоростной усилитель, предназначенный для установки снаружи корабля. Обеспечивает варп-тягу,субсветовую тягу и небольшую поворотную тягу. Он также имеет встроенный щит для самообороны.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8097</Index>
			<Text>VOB Титана</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8098</Index>
			<Text>VOB - это массивный вспомогательный высокоскоростной усилитель, предназначенный для установки снаружи корабля. Обеспечивает варп-тягу,субсветовую тягу и небольшую поворотную тягу. Он также имеет встроенный щит для самообороны.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8099</Index>
			<Text>Авто-турель тип 54</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8100</Index>
			<Text>Это базовая двухствольная автоматическая турель, предназначенная для работы в вакууме. Ее главное преимущество заключается в том, что она может быть установлена на небольших судах.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8101</Index>
			<Text>Авто-турель тип 62</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8102</Index>
			<Text>Автоматическая турель среднего размера. 3 ствола, средней и большой дальности,тяжелые снаряды. Они хорошо работают при установке в группе.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8103</Index>
			<Text>Авто-турель тип 80</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8104</Index>
			<Text>Самая тяжелая турель, которая практически может быть установлена ​​на космические корабли. Имеет четыре ствола и защиту.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8105</Index>
			<Text>Усилитель поворота фрегата</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8106</Index>
			<Text>Усилитель поворота - это небольшие устройства, установленные на борту корабля. Они могут значительно увеличить скорость поворота корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8107</Index>
			<Text>Усилитель поворота крейсера</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8108</Index>
			<Text>Усилитель поворота - это небольшие устройства, установленные на борту корабля. Они могут значительно увеличить скорость поворота корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8109</Index>
			<Text>Усилитель поворота линкора </Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8110</Index>
			<Text>Усилитель поворота - это небольшие устройства, установленные на борту корабля. Они могут значительно увеличить скорость поворота корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8111</Index>
			<Text>Усилитель поворота титана</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8112</Index>
			<Text>Усилитель поворота - это небольшие устройства, установленные на борту корабля. Они могут значительно увеличить скорость поворота корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8113</Index>
			<Text>XGC-ForAnswer</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8114</Index>
			<Text>406-мм пушка Гатлинга "ForAnswer (XGC-63)" выводит термин "количество важнее качества" на совершенно новый уровень и быстро превратит любой корабль, в непригодный для переработки мусор! Она также поедает боеприпасы, как будто они выходят из моды.Лучше всего использовать против больших кораблей.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8115</Index>
			<Text>Продвинутые энергопушки</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8116</Index>
			<Text>Продвинутые энергопушки</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8117</Index>
			<Text>Плазменный дробовик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8118</Index>
			<Text>Плазменный дробовик, подходящее орудие для ближнего боя.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8119</Index>
			<Text>Двойной плазменный дробовик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8120</Index>
			<Text>Двойной плазменный дробовик,отличное оружие ближнего боя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8121</Index>
			<Text>Ионный дробовик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8122</Index>
			<Text>Ионный дробовик ,подходящее орудие для ближнего боя.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8123</Index>
			<Text>Тройной ионный дробовик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8124</Index>
			<Text>Тройной ионный дробовик ,отличное орудие для ближнего боя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8125</Index>
			<Text>Дробовик "Пустота"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8126</Index>
			<Text>Дробовик "Пустота", подходящее орудие для ближнего боя.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8127</Index>
			<Text>XAVSG-"Расколотые небеса"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8128</Index>
			<Text>Экспериментальный дробовик(XAVSG-"Расколотые небеса") требует огромной мощности для стрельбы. Однако генераторы щита едва выдерживают выстрел.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8129</Index>
			<Text>Генератор истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8130</Index>
			<Text>Это усовершенствованный генератор истребителей, работающий на термоядерном синтезе, в сочетании с некоторыми новыми технологиями холодного синтеза. Его легче охладить в рамах истребителя или корвета, поэтому он недоступен для корпусов большего размера.По-прежнему очень нестабилен при повреждениях.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8131</Index>
			<Text>Авангардный ускоритель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8132</Index>
			<Text>VOB обеспечивает высокую мощность варпа в сочетании с небольшим щитом. Благодаря высокой потребляемой мощности и встроенным системам может быть установлен на наших фрегатах и ​​небольших судах.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8133</Index>
			<Text>ASG турель истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8134</Index>
			<Text>Использование Вулкан-пушек для стрельбы устаревает, нам нужны более совершенные альтернативы с более широкими огневыми дугами, если мы хотим, чтобы бойцы действительно участвовали в боях.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8135</Index>
			<Text>HASG турель истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8136</Index>
			<Text>Мы можем улучшить наши истребительные турели, добавив превосходную огневую мощь. Это требует более эффективных механизмов вакуумного заряжания боеприпасов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8137</Index>
			<Text>QF 17-pdr</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8138</Index>
			<Text> QF 17-prd - это 76,2-мм противокорабельная пушка, которая обеспечивает нашим истребителям полезные возможности.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8139</Index>
			<Text>Проектор расплавления</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8140</Index>
			<Text>Проектор расплавления</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8141</Index>
			<Text>Плазменный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8142</Index>
			<Text>Плазменный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8143</Index>
			<Text>Ионный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8144</Index>
			<Text>Ионный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8145</Index>
			<Text>Антиматериальный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8146</Index>
			<Text>Антиматериальный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8147</Index>
			<Text>Тяжелый Антиматериальный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8148</Index>
			<Text>Тяжелый Антиматериальный проектор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8149</Index>
			<Text>ЭПП-"Алый дождь"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8150</Index>
			<Text>Экспериментальный проектор пустоты "Алый дождь". Как и следует из названия, он обстреливает цели,до тех пор, пока они не будут полностью уничтожены.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8151</Index>
			<Text>Торпеда истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8152</Index>
			<Text>Оружие класса "Торпеда", установленное на истребителях. Из-за своего меньшего размера оно имеет сравнительно меньший урон и дальность действия, чем торпеды крупных кораблей, но его полезность все же очевидна.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8153</Index>
			<Text>Разрушитель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8154</Index>
			<Text>Разрушитель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8155</Index>
			<Text>Легкие торпеды</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8156</Index>
			<Text>Легкая торпеда</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8157</Index>
			<Text>Боезапас I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8158</Index>
			<Text>По мере того, как наши корабли становятся крупнее, растут и их потребности в боеприпасах.  Мы можем инвестировать исследования в более эффективные  модули для хранения наших боеприпасов, позволяющие использовать лучшую устойчивую огневую мощь.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8159</Index>
			<Text>Хранение боеприпасов большой емкости</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8160</Index>
			<Text>Этот склад хранит боеприпасы более эффективно, чем меньшие хранилища боеприпасов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8161</Index>
			<Text>Большой фабрикатор боеприпасов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8162</Index>
			<Text>Большой фабрикатор,производит:5 боеприпасов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8163</Index>
			<Text>Сборка боеприпасов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8164</Index>
			<Text>Этот объект является специализированным модулем по производству боеприпасов.  Наши более крупные корабли наверняка выиграют от этого во время затяжных сражений.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8165</Index>
			<Text>Нано хранилище</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8166</Index>
			<Text>С изобретением наноботов у нас теперь есть способ улучшить все наши методы хранения.  Эти маленькие роботы сортируют, транспортируют и собирают любое необходимое оружие или боеприпасы.  Они также позволят нам построить эффективную структуру нанохранилища в наших колониях, способную хранить и сортировать огромное количество продуктов питания и продукции.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8167</Index>
			<Text>Продвинутый модуль колонизации</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>8168</Index>
			<Text>Этот модуль  колонизации обеспечит недавно основанную колонию дополнительными 20 едой и продукцией.  Очень важно на ранних стадиях развития любой колонии.  Он также может загрузить больше колонистов, чем стандартный модуль колонизации.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8169</Index>
			<Text>Автоматизированное хранилище боеприпасов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8170</Index>
			<Text>Это почти полностью автоматизированное хранилище боеприпасов, предназначено для наших кораблей большого класса.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8171</Index>
			<Text>Боевой крейсер</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8172</Index>
			<Text>Боевой крейсер - это альтернативная конструкция крейсера, позволяющая разместить больше классов вооружения.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8173</Index>
			<Text>Военная база</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8174</Index>
			<Text>Военные базы - еще один шаг вперед в наземной защите колоний.  Это здание позволяет вам тренировать войска пехотного класса в вашей колонии так же, как в случае с военными аванпостами, но они более прочные и обладают большей огневой мощью при сдерживании наземных вторжений.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8175</Index>
			<Text>Ракетная защита III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8176</Index>
			<Text>Было бы разумно улучшить нашу планетарную оборону с помощью оружия, которое может сдерживать захватчиков.  Хорошим началом могла бы стать серия гигантских пусковых установок ЗРК.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8177</Index>
			<Text>Планетарная фортификация</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8178</Index>
			<Text>Укрепленный район на планете с окопами, оборонительными сооружениями и планетарными генераторами защиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8179</Index>
			<Text>Тяжелая оборонительная платформа</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8180</Index>
			<Text>Тяжелая оборонительная платформа</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8181</Index>
			<Text>Военная крепость</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8182</Index>
			<Text>Военная крепость "Икарагу"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8183</Index>
			<Text>Крепостной крейсерский отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8184</Index>
			<Text>Крепостной крейсерский отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8185</Index>
			<Text>Плазменная бомба истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8186</Index>
			<Text>Мы можем установить внутренние отсеки для плазменных бомб на наших бомбардировщиках, способные нанести большой урон вражеским кораблям, особенно по броне.  Количество бомб на модуль ограничено.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8187</Index>
			<Text>Ионная бомба истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8188</Index>
			<Text>На наших бомбардировщиках мы можем разработать внутренние ионно-бомбовые отсеки.  Они будут немного более эффективны против щитов, а также наносят урон ЭМИ.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8189</Index>
			<Text>Ударный бомбардировщик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8190</Index>
			<Text>Ударный бомбардировщик "СоуРай"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8191</Index>
			<Text>Штурмовой линкор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8192</Index>
			<Text>Этот массивный корабль отлично подходит для штурма планет или прорыва оборонительных рубежей.  Однако он очень тяжелый, что делает его уязвимым для фланговых атак.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8193</Index>
			<Text>Штурмовой щит</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8194</Index>
			<Text>Штурмовой щит</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8195</Index>
			<Text>Ксено фермы III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8196</Index>
			<Text>Мы можем усовершенствовать наши методы ведения сельского хозяйства на чужих планетах таким образом, чтобы значительно улучшить окружающую среду на планете и обеспечить процветание наших колоний.  Еще один шаг к поистине общепланетному терраформированию.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8197</Index>
			<Text>Продвинутая ксено ферма</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8198</Index>
			<Text>Продвинутые ксено фермы расширяют технологию ксенофермерства , позволяя строить огромные фермы, которые производят больше еды, без разумного вмешательства.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8199</Index>
			<Text>Продвинутый биосплав</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8200</Index>
			<Text>Продвинутый биосплав</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8201</Index>
			<Text>Малый биосплав</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8202</Index>
			<Text>Очень прочная, устойчива к энергетическим снарядам и лучам.  Создает боеприпасы,усиливает поворотную тягу, имеет защиту ЭМИ, самовосстанавливается и ремонтирует корабль. Аннулирует эффект "Пробитие брони II".</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8203</Index>
			<Text>Средний биосплав</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8204</Index>
			<Text>Ремонт:120, востановление боеприпасов:0.75, ЭМИ защита:4500</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8205</Index>
			<Text>Большой биосплав</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8206</Index>
			<Text>Ремонт:210, востановление боеприпасов:1.2, ЭМИ защита:9800</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8207</Index>
			<Text>Малый торпедный аппарат</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8208</Index>
			<Text>Этот торпедный аппарат запускает медленно движущиеся, но разрушительные торпеды, до отказа набитые взрывчаткой.  Они требуют значительного количества боеприпасов для стрельбы и могут быть перехвачены средствами точечной защиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8209</Index>
			<Text>Броня "Мираж"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8210</Index>
			<Text>Кристалическая усиленная щитовая броня.  Обеспечивает большее усиление щита.  Кристаллы в этой броне обработаны и предназначены для "оптимизации" гиперкосмических путешествий, увеличивая скорость варпа.  Она также сохраняет немного больше энергии.  Стоимость высока.  Уязвимость к энергетическому вооружению сведена к минимуму.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8211</Index>
			<Text>Гиперактивная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8212</Index>
			<Text>Гиперактивная броня- это тщательное сочетание всех наших знаний в области технологии твердотельной брони.  Масса немного выше, чем у и без того очень легкой кристаллической брони, но она хорошо справляется с большинством известных повреждений.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8213</Index>
			<Text>Малая броня "Мираж"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8214</Index>
			<Text>Оптимизированный для гиперпространства, мощный модуль усиления щита и самая прочная базовая броня в этой серии технологий. Аннулирует эффект "Пробитие брони II"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8215</Index>
			<Text>Средняя броня "Мираж"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8216</Index>
			<Text></Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8217</Index>
			<Text>Большая броня "Мираж"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8218</Index>
			<Text></Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8219</Index>
			<Text>Малая гиперактивная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8220</Index>
			<Text>Смесь всех твердотельных бронепластин.  Она реагирует на большинство типов атак и снижает их урон.Улучшенная версия всех плит ниже уровня по сопротивлению.Также аннулирует эффект "Пробитие брони II".</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8221</Index>
			<Text>Средняя гиперактивная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8222</Index>
			<Text></Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8223</Index>
			<Text>Большая гиперактивная броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8224</Index>
			<Text></Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8225</Index>
			<Text>Торпеда истребителя II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8226</Index>
			<Text>Улучшенная версия предыдущей истребительной торпеды.  Чуть больше урона и быстрее полет.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8227</Index>
			<Text>Анти-материальная бомба истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8228</Index>
			<Text>Отсек для бомбы на анти-материи может нанести тяжелый урон вражеским крупным кораблям.  Бомбы мощные, но не имеют особых способностей, кроме их чистой разрушительной силы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8229</Index>
			<Text>Фазовая энерго турель Mk1</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8230</Index>
			<Text>Эта смертоносная турель имеет средний и большой радиус действия и может стрелять быстрыми высокоэнергетическими снарядами, которые в половине случаев обходят щиты. Ее снаряды также нанесут повышенный урон по броне</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8231</Index>
			<Text>Энергетическая ТЗ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8232</Index>
			<Text>Ученые отделения Энергетических исследований считают, что теперь они могут использовать текущие военные знания в области энергетики для создания высокоскоростного энергетического оружия точечной защиты, полезного для перехвата приближающихся противокорабельных ракет противника.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8233</Index>
			<Text>Энергетическая ТЗ II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8234</Index>
			<Text>Теперь мы можем создавать «Лазерные» снаряды точечной защиты, которые будут наносить больший урон входящим ракетам, сохраняя при этом ту же скорость снарядов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8235</Index>
			<Text>Орбитальная киннетическая пушка Mk2</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8236</Index>
			<Text>Улучшенная версия наших орудий на кинетической платформе, теперь с еще большей дальностью, более быстрыми снарядами и большим уроном.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8237</Index>
			<Text>Орбитальная киннетическая пушка Mk3</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8238</Index>
			<Text>Наше самое современное оружие на орбитальной платформе.  Из-за большой дальности, высокой скорости снарядов и длительного времени перезарядки некоторые стали называть их орбитальными снайперскими пушками.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8239</Index>
			<Text>Орбитальная киннетическая пушка Mk1</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8240</Index>
			<Text>Высокопроизводительная двойная кинетическая пушка, специально разработанная для малых и тяжелых платформ на высокой орбите вокруг планеты.  Она отличается большой дальностью, а поворот на 360 градусов обеспечивает максимальное поле огня.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8241</Index>
			<Text>Малый сенсор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>8242</Index>
			<Text>Информация на войне имеет важнейшее значение, поэтому были разработаны датчики дальнего действия.  Оснащение корабля сенсорным модулем, значительно увеличивает дальность обнаружения вражеских кораблей.</Text>
		</Token>
		<!-- Overdrive -->
		<Token>
			<Index>10003</Index>
			<Text>Автоматическая фабрика</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10004</Index>
			<Text>Автоматизированная фабрика - это чудо инженерной мысли, работающая почти полностью без разумного вмешательства и сохраняющая экологичность.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10005</Index>
			<Text>Планетарный таможенный пост</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10006</Index>
			<Text>Планетарный таможенный пост содержит небольшой флот судов, которые садятся на борт и проверяют все суда, движущиеся по системе.  Это гарантирует уплату всех таможенных пошлин и налогов. Также добавляет немного места для хранения ресурсов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10007</Index>
			<Text>Галактическая сеть "GalNet"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10008</Index>
			<Text>GalNet - это компьютерная сеть, охватывающая всю вашу империю, использующая специализированные спутники и проходящие корабли для передачи информации через огромные пропасти между звездами.  Он не только дает доступ к ошеломляющему количеству глупых изображений животных, но и улучшает исследования и торговлю на любой связанной с сетью планете.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10009</Index>
			<Text>Галактическая фондовая биржа</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10010</Index>
			<Text>Галактическая фондовая биржа - это центральное место, где идут торги акций галактических мегакорпораций.  Выручка может облагаться налогом.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10011</Index>
			<Text>Спутниковый канал гео-разведки</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10012</Index>
			<Text>Спутниковая сеть гео-разведки измеряет изменения плотности земной коры, что позволяет легко обнаруживать все основные рудные жилы. Экономически выгодена для планет с высоким содержанием минерального богатства.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10013</Index>
			<Text>Город-улей</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10014</Index>
			<Text>Это невероятно массивное, высокоразвитое сооружение обеспечит место для 2 миллиардов жителей.  Из-за чрезмерного количества земли и ресурсов, необходимых для строительства, плодородие планеты будет умеренно снижено</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10015</Index>
			<Text>Центр клонирования домашнего скота</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10016</Index>
			<Text>Вместо общепринятых программ разведения животных, это здание клонирует мясо различных рас ксенофонда, используя лучшие генетические свойства. Производит меньше еды, чем ксено фермы, но требует очень низкого обслуживания.  Благодаря более здоровому мясу, более этичному образу жизни и большему количеству земель, пригодных для выращивания сельскохозяйственных культур, рост населения несколько увеличивается.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10017</Index>
			<Text>Роскошный курорт</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10018</Index>
			<Text>Роскошный курорт для очень обеспеченных особей.  Дает значительный рост мировой торговли без затрат на техническое обслуживание.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10019</Index>
			<Text>Ускоритель частиц</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10020</Index>
			<Text>Ускоритель частиц, как следует из названия, ускоряет частицы почти до скорости света, сталкивая их вместе с релятивистскими скоростями, чтобы получить новую информацию о структуре Вселенной.  Слухи о возможности необратимого события поглощения черной дыры, вызванного этим устройством, вероятно, сильно преувеличены.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10021</Index>
			<Text>Планетарная фондовая биржа</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10022</Index>
			<Text>Планетарная фондовая биржа позволяет торговать акциями планетарных компаний.  Это улучшает торговлю на планете и, следовательно, налоговые поступления.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10023</Index>
			<Text>Планетарный суперкомпьютер</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10024</Index>
			<Text>Несмотря на то, что достижения в области миниатюризации сделали компьютеры меньше, они, наоборот, могут позволить масштабировать компьютеры почти бесконечно.  Установленный в земной коре, этот гигантский компьютер может обрабатывать почти невообразимые объемы данных, безмерно помогая ученым.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10025</Index>
			<Text>Центр генетической манипуляции растений</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10026</Index>
			<Text>Это здание приспосабливает местную и инородную флору к лучшему росту в индивидуальном климате планеты, способствуя повышению урожайности.  Таким образом, более обширные районы планеты могут поддерживать сельское хозяйство, фактически повышая уровень плодородия</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10027</Index>
			<Text>Центр обогащения почвы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10028</Index>
			<Text>В попытке улучшить сельскохозяйственное производство почва планеты обогащается, чтобы поддерживать рост растений, повышая плодородие.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10031</Index>
			<Text>Сетевой канал исследований</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10032</Index>
			<Text>Сеть системных исследований объединяет все исследовательские лаборатории, университеты и испытательные центры в систему, позволяя ученым легко общаться и сотрудничать, ограничиваясь только скоростью света.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10033</Index>
			<Text>Центр управления погодой</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10034</Index>
			<Text>Используя современные компьютеры и сеть специализированных спутников, это здание отслеживает глобальную погоду и направляет меры по управлению ею для улучшения роста растений.  Это увеличивает среднюю плодородность планеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10035</Index>
			<Text>Завод по производству в невесомости</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10036</Index>
			<Text>Некоторые современные сплавы нельзя производить в условиях силы тяжести.  Орбитальные производственные установки позволяют производить изделия в условиях невесомости, повышая производительность.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10037</Index>
			<Text>Клонир. домашнего скота</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10038</Index>
			<Text>Вместо того, чтобы выращивать целых животных для мяса, это предприятие предоставит нам возможность эффективно клонировать съедобное мясо в точном соответствии со спецификациями, устраняя необходимость в бойнях и освобождая обширные участки земли.  Это улучшит снабжение колонии продуктами питания и будет способствовать росту населения.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10039</Index>
			<Text>Города-улья</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10040</Index>
			<Text>Города-улья, специально спроектированные для размещения как можно большего числа людей.Они возвышаются над поверхностью планеты, обеспечивая жильем 4 миллиардов человек.  Каждый дом оснащен продвинутыми голографическими излучателями и полями пространственного искажения, что позволяет людям комфортно жить на невероятно маленькой территории с максимальной свободой, которую они могут пожелать.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10041</Index>
			<Text>Обогащение почвы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10042</Index>
			<Text>Комбинируя искусственные и натуральные удобрения, мы можем улучшить плодородие планеты для увеличения сельскохозяйственного производства.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10043</Index>
			<Text>Изменение Флоры</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10044</Index>
			<Text>Управляя местными и чужеродными растениями, мы можем адаптировать их к окружающей среде, чтобы они росли лучше и приносили больше урожая.  Фактически это увеличивает плодородие планеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10045</Index>
			<Text>Манипуляции с погодой</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10046</Index>
			<Text>Управляя климатом планеты, мы можем уменьшить разрушительные погодные эффекты, сохраняя при этом оптимальные условия для роста растений.  Фактически это увеличивает плодородие планеты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10047</Index>
			<Text>Съемка рельефа планеты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10048</Index>
			<Text>Мы можем создать сеть спутников, которые помогут обнаружить новые рудные жилы, тогда как при использовании обычных методов обнаружения они обычно не заметны.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10049</Index>
			<Text>Работа в невесомости</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10050</Index>
			<Text>Некоторые современные сплавы можно производить только в условиях невесомости.  Теперь мы можем строить объекты, которые используют микрогравитацию для производства.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10051</Index>
			<Text>Отслеживание астероидов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10052</Index>
			<Text>Даже звездные системы без обширных поясов астероидов все еще принимают случайных посетителей.  С помощью этой технологии мы можем отслеживать проходящие мимо астероиды.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10053</Index>
			<Text>Авто производство</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10054</Index>
			<Text>Используя достижения в области вычислительной техники и проектирования промышленных роботов, мы можем создать фабрику, которая производит товары почти полностью без вмешательства.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10055</Index>
			<Text>Системные сети</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10056</Index>
			<Text>Хотя на одной планете соединить компьютеры вместе кажется довольно простым делом, между планетами сделать это намного сложнее.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10057</Index>
			<Text>Планетарные вычисления</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10058</Index>
			<Text>Используя новые открытия в дизайне микросхем, мы можем создать суперкомпьютер, способный обрабатывать невероятные объемы данных.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10059</Index>
			<Text>Ускоритель частиц</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10060</Index>
			<Text>На последние оставшиеся вопросы о происхождении Вселенной можно ответить, взяв самые маленькие ее части и столкнкв их между собой</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10061</Index>
			<Text>Галактические сети</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10062</Index>
			<Text>Соеденить планеты одной системы было сложно, то передача данных между системами будет еще сложнее.  Благодаря этой технологии мы, наконец, можем открыть в GalNet передачу данных с высокой скоростью. </Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10063</Index>
			<Text>Имперская таможня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10064</Index>
			<Text>Торговлю между планетами необходимо регулировать, чтобы защитить местную экономику, избежать загрязнения окружающей среды и, самое главное, чтобы государство получало долю от всех доходов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10065</Index>
			<Text>Планетарные акции</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10066</Index>
			<Text>Любому планетарному правительству, стремящемуся стимулировать экономический рост, было бы целесообразно создать место, где компании могут найти инвесторов.  Увеличение налоговых поступлений - это просто бонус.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10067</Index>
			<Text>Роскошные курорты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10068</Index>
			<Text>Чем больше планет мы исследуем, тем больше районов, подходящих для туризма мы находим. Строительство курорта позволяет очень богатым тратить свои деньги в одном из этих красивых уголков.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10069</Index>
			<Text>Галактическое акционерство</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10070</Index>
			<Text>Уровень обмена доходов, который требуется нашим галактическим мегакорпорациям, выходит далеко за рамки того, что может вместить одна планета.  Было бы разумно создать в нашей империи единое место, где эти корпорации могли бы встречаться с инвесторами.  Было бы также разумно обложить их налогом.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10071</Index>
			<Text>+30% эффективность налогов, +20 места на складе</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10072</Index>
			<Text>+1.75 кредитов за колониста</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10073</Index>
			<Text>+0.1 исследований за задействованного колониста, +0.25 к ислледованиям, +20% к налогам</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10074</Index>
			<Text> (-0.5) плодородия за постройку, +2 к населению пленты, +100 места на складе, +2 к инфраструктуре</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10075</Index>
			<Text>+3 продукции забогатство, +100 места на складе, помощь в судоремонте, +1 к инфраструктуре</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10076</Index>
			<Text>+0.25 еды за задействованного колониста, +0.05 населения за ход</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10077</Index>
			<Text>+0.75 к исследованиям, +0.25 к науке и кредам за колониста.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>10078</Index>
			<Text>+2 продукции за богатство</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10079</Index>
			<Text> (+0.3) плодородия за постройку</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10080</Index>
			<Text>(+0.1) плодородия за постройку</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10081</Index>
			<Text> (+0.5) плодородия за постройку</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10082</Index>
			<Text>+0.25 к продукции за задействованного колониста, +20 места на складе, помощь в судоремонте.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10095</Index>
			<Text>Поворотный ускоритель "Vernier"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10096</Index>
			<Text>Базовый модуль, который позволяет управлять направлением небольшого корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10110</Index>
			<Text>Разработав ядерно-тепловые двигатели, мы теперь можем адаптировать самую маленькую версию для обеспечения ориентации нашего небольшого корабля.  Это увеличивает их маневренность.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10113</Index>
			<Text>Термо-ядерный поворотный ускоритель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10117</Index>
			<Text>Разработав двигатели для плазменных нагнетателей, мы теперь можем адаптировать самую маленькую версию для обеспечения контроля ориентации наших небольших кораблей.  Это увеличивает их маневренность.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10119</Index>
			<Text>Поворотный ускоритель "Факел плазмы"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10123</Index>
			<Text>Разработав двигатели на антиматерии, мы теперь можем адаптировать самую маленькую версию для обеспечения контроля ориентации наших небольших кораблей.  Это увеличивает их маневренность.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10125</Index>
			<Text>Поворотный ускоритель на антиматерии</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10165</Index>
			<Text>Эта силовая установка работает по принципу ядерного деления.  Нарушение условий содержания приведет к быстрому облучению больших участков окружающей территории, что обычно означает, что корабль придется затопить.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10166</Index>
			<Text>Массивный ядерный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10167</Index>
			<Text>Большой ядерный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10177</Index>
			<Text>Эта электростанция работает по принципу аннигиляции вещества и антивещества.  Его выходная мощность аналогична термоядерному реактору с перегрузкой, но при меньшей стоимости и большей прочности.  Нарушение условий содержания приведет к сильному взрыву.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10178</Index>
			<Text>Массивный анти-материальный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10180</Index>
			<Text>Средний анти-материальный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10217</Index>
			<Text>Спинальный масс-драйвер фрегата</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10218</Index>
			<Text>Эти огромные орудия занимают много места, но могут устанавливатся на вместительные фрегаты.Выстрел наносит много урона,а это значит, что наши фрегаты могут нести угрозу для более крупных кораблей.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10219</Index>
			<Text>Спинальный масс-драйвер крейсера</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10220</Index>
			<Text>Эта огромная пушка ложится на всю длину крейсера, что дает любому кораблю, имеющему такое оружие, довольно сильный урон.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10221</Index>
			<Text>Спинальный масс-драйвер линкора</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10222</Index>
			<Text>Эта огромная пушка проходит по всей длине линкора.  Она может нанести сокрушительный удар любому кораблю, который достаточно глуп, чтобы соревноваться с этим оружием.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10223</Index>
			<Text>Спинальный масс-драйвер титана</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10224</Index>
			<Text>Это орудие - последнее слово для любого врага.  Сам ствол  больше, чем многие фрегаты, он может уничтожить некоторые корабли одним выстрелом.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10279</Index>
			<Text>Эта броня состоит из жидких кристаллов. Они созданы для того, чтобы проникнуть в любую брешь и затвердеть за секунды, позволяя броне мгновенно восстановить себя.Это дает беспрецедентную долговечность, обеспечивая на 20% лучшую защиту по сравнению с керамической композитной броней. Для функционирования нужна энергия.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10280</Index>
			<Text>Средняя жидкокристаллическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10281</Index>
			<Text>Малая Средняя Жидкокристаллическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10282</Index>
			<Text>Большая Средняя Жидкокристаллическая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10290</Index>
			<Text>Расширенная санитария</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10291</Index>
			<Text>Планетарный центр санитарии может снизить количество смертей от естественных болезней, улучшить продолжительность жизни колонистов, а также увеличить максимальное количество населения в колонии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10292</Index>
			<Text>+0.5 к населению, +0.01 рост населения</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10293</Index>
			<Text>Высшее образование</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10294</Index>
			<Text>Обучение будущих ученых и инженеров - ключ к выживанию нашей империи. Мы можем исследовать и строить Центры планетарного образования, чтобы продвигать и проводить фундаментальные работы для нашего населения.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10295</Index>
			<Text>+0.15 к продукции и +0.15 исследований за задествованного колониста.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10296</Index>
			<Text>Продвинутая перевозка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10297</Index>
			<Text>Продвинутая транспортировка преобразовывает военные транспортные технологии и методы, для использования в гражданских целях, что повысит общую эффективность колонии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10298</Index>
			<Text>+0.3 к продукции за колониста, +1 к инфраструктуре</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10325</Index>
			<Text>Большое хранилище боеприпасов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10326</Index>
			<Text>Увеличенная версия хранилища средних боеприпасов, этот модуль вмещает больше боеприпасов и является более экономичным.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10333</Index>
			<Text>Средний грузовой отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10334</Index>
			<Text>Достижения в области проектирования судов и материаловедения позволяют строить гораздо более крупные грузовые трюмы. В нем 5 единиц еды, продукции или замороженных колонистов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10335</Index>
			<Text>Большой грузовой отсек</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10336</Index>
			<Text>Достижения в области проектирования судов и материаловедения позволяют строить гораздо более крупные грузовые трюмы. В нем 15 единиц еды, продукции или замороженных колонистов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10337</Index>
			<Text>Контейнерная палуба</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10338</Index>
			<Text>Этот новый подход направлен не на изменение конструкции грузового отсека, а на изменение конструкции груза. Размещая его в стандартных самодостаточных контейнерах, мы можем максимально увеличить количество перевозимого груза. Эта контейнерная палуба вмещает 10 контейнеров для совместного хранения 22 единиц продуктов питания, продукции или замороженных колонистов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10344</Index>
			<Text>Имперский университет</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10345</Index>
			<Text>Объединение лучших и самых ярких представителей нашей Империи принесет огромную пользу исследованиям и разработкам. В одном месте наши ученые и инженеры могут сотрудничать без ограничений. В каждой империи можно построить только один Имперский университет.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10346</Index>
			<Text>+0.5 к исследованиям, +0.1 продукции за задействованного колониста</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10551</Index>
			<Text>Продуманная комбинация солнечных панелей и стальных рам позволяет создать систему, которая обеспечивает питание и одновременно защищает расположенные за ней модули. Обеспечивает на 25% меньшую прочность брони на единицу массы, чем обычная стальная броня, и ее необходимо размещать снаружи корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10552</Index>
			<Text>Средняя бронированная солнечная панель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10553</Index>
			<Text>Малая бронированная солнечная панель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>10554</Index>
			<Text>Большая бронированная солнечная панель</Text>
		</Token>
		<!-- Tsun -->
		<Token>
			<Index>13385</Index>
			<Text>Негодяи без чести</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>13386</Index>
			<Text>Отбросы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>3387</Index>
			<Text>Усиление корпуса фрегата</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>3388</Index>
			<Text>Используя новые достижения в усилении корпуса и надстройке, Тсунари разработала, значительно более крупное грузовое судно.</Text>
		</Token>
		<!-- Dauntless -->
		<Token>
			<Index>12001</Index>
			<Text>Cтальной ККП Mk1</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12002</Index>
			<Text>Турель для крупнокалиберного пулемета установлена ​​на пластине стальной брони для дополнительной прочности. Эффективное оружие против истребителей и ракет. Броня имеет 60% прочности и 75% шанс отскока</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12003</Index>
			<Text>Кинетическая турель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12004</Index>
			<Text>Эта универсальная пушечная турель стреляет кинетическими снарядами с высокой скоростью, которые наносят значительный урон при ударе. Идеально против бронированных целей.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12005</Index>
			<Text>Солнечный массив</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12006</Index>
			<Text>Солнечные панели собирают энергию звезд, чтобы дополнить основной источник питания корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12007</Index>
			<Text>Магнитный щит Класс I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12008</Index>
			<Text>Несмотря на то, что магнитные поля способны выдержать лишь несколько ударов, они способны охватывать большую площадь и быстро восстанавливаются. Это делает их идеальными для затяжных стычек с небольшими кораблями.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12009</Index>
			<Text>Мредний двигатель с перегрузкой</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12010</Index>
			<Text>Этот двигатель фрегата был доведен до предела возможностей, он обеспечивает большую тягу, но потребляет много энергии</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12011</Index>
			<Text>Вспомогательное силовое ядро</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12012</Index>
			<Text>Универсальный блок диагностики питания. Обеспечивает и сохраняет энергию, а также увеличивает скорость варп-прыжка.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12013</Index>
			<Text>Двойной малый двигатель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12014</Index>
			<Text>Соединение нескольких двигателей позволяет использовать общие компоненты, снижая вес и потребляемую мощность без потери максимальной тяги. Однако это облегчает их отключение.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12017</Index>
			<Text>Микро-варп ядро</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12018</Index>
			<Text>Этот внешний двигатель направляет энергию непосредственно из центрального варп-ядра и может значительно увеличить скорость корабля как на варп, так и на субсветовых скоростях. К сожалению, стандарты безопасности требуют, чтобы двигатель этой конструкции нельзя было использовать для маневрирования; это делается для того, чтобы избежать досадной возможности разорвать корабль на части.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12019</Index>
			<Text>Солнечная пластина</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12020</Index>
			<Text>Солнечные панели собирают энергию звезд, чтобы дополнить основной источник питания корабля. Этот вариант устанавливается на стальную бронеплиту для максимальной защиты корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12021</Index>
			<Text>Статический барьер</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12022</Index>
			<Text>Размещенные снаружи корпуса корабля, эти устройства заряжаются медленно, пока не образуют мощный, хотя и сильно локализованный электромагнитный щит.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12023</Index>
			<Text>Прыжковый привод</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12024</Index>
			<Text>Используя последние инновации в теории деформации, этот привод способен перемещаться по системам за считанные секунды. Он невероятно энергоемкий и требует подзарядки между прыжками. Конструктивная целостность этого модуля очень нестабильна. Рекомендуется защитить его броней.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12025</Index>
			<Text>Боевые корабли</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12026</Index>
			<Text>Боевые корабли - это специализированная серия легких фрегатов. Они предназначены для ношения огромного количества вооружения, но часто легко разрушаются из-за отсутствия брони.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12027</Index>
			<Text>Малый инерционный демпфер</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12998</Index>
			<Text>Этот щит V класса является более прочным улучшением щитов класса III. Он также стоит дороже, больше весит и требует большей мощности для работы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>12999</Index>
			<Text>Тяжелые щиты II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>13000</Index>
			<Text>Это лучше бронированный и более мощный генератор щита. Его потребляемая мощность исключительно высока.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>13001</Index>
			<Text>Купольные щиты II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17402</Index>
			<Text>Канонерский корабль</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17403</Index>
			<Text>Биоброня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17404</Index>
			<Text>Гальваническая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17405</Index>
			<Text>Усовершенствованные методы хранения и консервирования продуктов питания позволяют значительно улучшить хранилища в наших колониях. На складах этого высокотехнологичного сооружения можно хранить еще 500 продуктов питания и продукции.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17406</Index>
			<Text>+0.25 исследований за задействованного колиниста</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17407</Index>
			<Text>+0.75 исследований за ход, +0.2 продукции за задействованного колиниста</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17408</Index>
			<Text>+0.75 еды за задействованного колиниста, +50 места на складе</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17409</Index>
			<Text>+1 еды за задействованного колиниста, +2 еды, +75 места на складе</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17410</Index>
			<Text>+1 продукции за задействованного колиниста,+0.1 кредитов за колониста, +50 места на складе, +2 к инфраструктуре</Text>
		</Token>
		<!-- Advanced Missile Armor -->
		<Token>
			<Index>17411</Index>
			<Text>Продвинутая броня ракет</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17412</Index>
			<Text>Мы усовершенствовали новую технологию для дальнейшего повышения живучести нашего ракетного вооружения, защищая его с помощью усовершенствованной брони.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17413</Index>
			<Text>Продвинутые ЭСП</Text>
		</Token>
		<!-- Advanced ECM Tech -->
		<Token>
			<Index>17414</Index>
			<Text>Усовершенствованные электронные средства противодействия могут еще больше сбить с толку датчики точечной обороны противника и заставить их пропустить свои цели.</Text>
		</Token>
		<!-- Planet Fortification Building-->
		<Token>
			<Index>17415</Index>
			<Text>Мы можем укрепить территорию на колонизированных планетах, что затруднит наземное вторжение и орбитальные бомбардировки</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17416</Index>
			<Text>Оборонительное здание; +1000 планетарных щитов, 2 ранения каждому вторгающемуся отряду</Text>
		</Token>
		<!-- Energy pd 2x2 module -->
		<Token>
			<Index>17417</Index>
			<Text>Энергетическая турель ТЗ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17418</Index>
			<Text>Одноствольная турель точечной энергетической защиты. Создана с учетом постоянно растущей опасности управляемого оружия. У нее довольно низкий урон, но при этом ведется точная и быстрая стрельба.</Text>
		</Token>
		<!-- Energy pd 3x3 module -->
		<Token>
			<Index>17419</Index>
			<Text>Продвинутая энергетическая ТЗ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17420</Index>
			<Text>Улучшение турели базовой энергетической защиты. Она больше, у нее два ствола, улучшенная скорострельность и больший урон.</Text>
		</Token>
		<!-- Cloud Peak Short description -->
		<Token>
			<Index>17421</Index>
			<Text>Противоракетная оборона большой дальности</Text>
		</Token>
		<!-- Planetary AutoCannon Emplacement Short description -->
		<Token>
			<Index>17422</Index>
			<Text>Стрельба из автоматических пушек на орбиту</Text>
		</Token>
		<!-- Planetary Sniper Cannon Emplacement Short description -->
		<Token>
			<Index>17423</Index>
			<Text>Запускает на орбиту высокоскоростные снаряды</Text>
		</Token>
		<!-- Military Base descripsion -->
		<Token>
			<Index>17424</Index>
			<Text>На этом военном объекте есть казармы, арсенал, столовая, полигон и другие объекты, необходимые для обучения и оснащения пехоты для наземного боя. Он более продвинутый, чем военный аванпост.</Text>
		</Token>
		<!-- System defense torpedo short descripsion -->
		<Token>
			<Index>17425</Index>
			<Text>Стреляет дальнобойными, очень жесткими торпедами.</Text>
		</Token>
		<!-- Velocity stimulance description -->
		<Token>
			<Index>17426</Index>
			<Text>По мере того как наш контроль над галактикой растет, мы должны улучшать время путешествий в гиперпространстве и подпространстве. Мы делаем упор на внешние двигатели, более интегрированные системы для фрегатов и ядерные тепловые двигатели для повышения скорости поворота.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17427</Index>
			<Text>По мере того как наш контроль над галактикой растет, мы должны улучшать время путешествий в гиперпространстве и подпространстве. Мы делаем упор на внешние поворотные устройства и более интегрированные системы для кресеров. Новые устройства для лучшения скорости поворота и новую конструкцию прыжкового привода.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17428</Index>
			<Text>По мере того как наш контроль над галактикой растет, мы должны улучшать время путешествий в гиперпространстве и подпространстве. Мы делаем упор на внешние поворотные устройства и более интегрированные системы для линкоров,совершенные прыжковые двигатели и поворотные устройства с плазменными "Факелами".</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17429</Index>
			<Text>По мере того как наш контроль над галактикой растет, мы должны улучшать время путешествий в гиперпространстве и подпространстве. Мы делаем упор на внешние двигатели и более интегрированные системы для титанов, продвинутую теорию прыжков и двигатели на антивеществе.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter ASG turrets description -->
		<Token>
			<Index>17430</Index>
			<Text>Противокорабельные турели "Гатлинга" (ПКТГ) повысят эффективность истребителя на поле боя. По сути, это вулкан-пушка, установленная на башне для лучшего радиуса боя.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter HASG turrets description -->
		<Token>
			<Index>17431</Index>
			<Text>Эти большие противоистребительные башни Гатлинга используют большие боеприпасы для более высокого урона. И все это на совершенной башне с более широким полем огня. Снаряды также используют преимущества поэтапной защитной башни, что может сделать ее очень эффективной против малых судов.</Text>
		</Token>
		<!-- Nano mining tech description -->
		<Token>
			<Index>17432</Index>
			<Text>Используя наши знания в области нано-машин, мы можем создавать ботов для нано-добычи. Эти крошечные машины сэкономят много времени и усилий, которые обычно тратятся на транспортировку и бурение при обычных горных работах.</Text>
		</Token>
		<!-- Advanced solar armor tech description -->
		<Token>
			<Index>17433</Index>
			<Text>Обеспечивает приток мощности, радиус мощности и накопление энергии внутри корабля. Не такая прочная, как стальная броня, и намного дороже. Также имеет улучшенную технологию усиления щита. Поскольку броня генерирует энергию, при разрушении она имеет тенденцию давать небольшой взрыв.</Text>
		</Token>
		<!-- Ceramic Armor  tech description -->
		<Token>
			<Index>17434</Index>
			<Text>Керамическая броня может выдержать немного большее урона, чем реактивная броня, но истинное преимущество - уменьшение массы. Керамическая броня очень эффективна против лучей и энергетических снарядов. Стоит дороже, чем реактивная броня.</Text>
		</Token>
		<!-- Composite Armor  tech description -->
		<Token>
			<Index>17435</Index>
			<Text>Прорыв в химии позволил проектировать и создавать броню, вдвое более прочную, чем сталь.</Text>
		</Token>
		<!-- Crystal Armor  tech description -->
		<Token>
			<Index>17436</Index>
			<Text>Фиолетовые кристаллы почти так же прочны, как броня из композитных сплавов. Мы можем создать броню из этих фиолетовых кристаллов, но их обработка будет очень дорогостоящей. В результате получилась бы очень прочная броня с уменьшенной массой и повышенной устойчивостью к взрыву.</Text>
		</Token>
		<!-- Advanced FighterShields tech description -->
		<Token>
			<Index>17437</Index>
			<Text>Чтобы наши бойцы выжили на сложном поле боя, потребуются более совершенные щиты. Мы можем связать два генератора щита вместе, создав в целом более прочный щит.</Text>
		</Token>
		<!-- Cold Fusion tech description -->
		<Token>
			<Index>17438</Index>
			<Text>Холодный синтез - это тип ядерной реакции, которая может происходить при комнатной температуре или около нее. Это противоположность с "горячим" синтезом, который происходит естественным образом внутри звезд и под огромным давлением.</Text>
		</Token>
		<!-- Shield Armor tech description -->
		<Token>
			<Index>17439</Index>
			<Text>Достижения в области усиления щитов привели нас к гораздо лучшему усилению этой брони, за счет некоторого потребления энергии. Нам удалось исключить предыдущую уязвимость к энергетическим снарядам, но это все еще остается проблемой.</Text>
		</Token>
		<!-- fairy tech description -->
		<Token>
			<Index>17440</Index>
			<Text>Используя знания, полученные из предыдущей солнечной брони, мы можем достичь выработки энергии более чем на 50% ядерных реакторов в новой броне. Кодовое название этого проекта - "Фея". Проект также имеет увеличенное усиление щита.</Text>
		</Token>
		<!-- Assault raiders tech description -->
		<Token>
			<Index>17441</Index>
			<Text>Мы можем построить ангары еще большего размера, чтобы запускать более быстрые и большие корабли размером с корвет.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter Ion Bomb tech description -->
		<Token>
			<Index>17442</Index>
			<Text>Этот специальный модуль бомбардировщика запускает шквал неуправляемых космических бомб низкой точности. Бомбы наносят урон ЭМИ и более эффективны против щитов, но менее эффективны против брони. Выпускает 4 бомбы за залп.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter Plasma Bomb tech description -->
		<Token>
			<Index>17443</Index>
			<Text>Этот модуль запускает шквал неуправляемых космических бомб низкой точности. Горячая плазма очень эффективна против брони. Этот модуль выпускает 4 бомбы за залп.</Text>
		</Token>
		<!-- parallel ion reactors tech description -->
		<Token>
			<Index>17444</Index>
			<Text>Сопряженная антиматерия</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17445</Index>
			<Text>Перепрофилируя открытое пространство ангарного отсека, мы должны иметь возможность безопасно соединить вместе несколько реакторов антивещества, увеличивая эффективность их общей выработки энергии. Ангар может быть не очень защищенным, но это лучшее, что могли придумать наши инженеры.</Text>
		</Token>
		<!-- Star lancers tech description -->
		<Token>
			<Index>17446</Index>
			<Text>Мы можем построить и содержать очень большие отсеки для поддержки фрегатов.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter generators tech description -->
		<Token>
			<Index>17447</Index>
			<Text>Поскольку истребители предлагают ограниченное пространство для систем, наши ученые рекомендуют инвестировать в исследования создания высокопроизводительного термоядерного генератора, специально разработанного для боевых действий истребителей.</Text>
		</Token>
		<!-- Armored reactors tech description -->
		<Token>
			<Index>17448</Index>
			<Text>Мы можем покрыть наши реакторы холодного синтеза приличной броней, при этом занимая то же пространство, что и обычный реактор холодного синтеза. Благодаря этому усовершенствованию мы можем модернизировать хранилище специальных энерго-ячеек.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17449</Index>
			<Text>Мы можем покрыть наши реакторы антиматерии приличной броней, при этом занимая  то же пространство, что и обычный плазменный реактор. Благодаря этому усовершенствованию  можно модернизировать хранилище наших специальных энерго-ячеек.</Text>
		</Token>
		<!-- Fusion reactors tech description -->
		<Token>
			<Index>17450</Index>
			<Text>В термоядерном реакторе принцип состоит в том, что нейтроны, генерируемые реакциями синтеза дейтерия и трития, будут поглощаться бланкетом, содержащим литий, который окружает активную зону.  Затем литий превращается в тритий (который используется в качестве топлива для реактора) и гелий.</Text>
		</Token>
		<!-- Armored shields tech description -->
		<Token>
			<Index>17451</Index>
			<Text>Теперь можно улучшить производительность наших щитов класса III и добавить керамические бронеплиты вокруг них для большей защиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17452</Index>
			<Text>Теперь можно улучшить производительность наших куподьных щитов и добавить керамические бронеплиты вокруг них для большей защиты.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter torpedos tech description -->
		<Token>
			<Index>17453</Index>
			<Text>Торпеды истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17454</Index>
			<Text>Теперь мы можем установить вооружение торпедного типа на истребители.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17455</Index>
			<Text>Анти линкорный истребитель</Text>
		</Token>
		<!-- Heavy bomber tech description -->
		<Token>
			<Index>17456</Index>
			<Text>Мы можем разработать новый тип корпуса истребителя.  У этого истребителя будет больше внутренних модулей для более тяжелых противокорабельных бомбовых нагрузок.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter high calibers (pdr) tech description -->
		<Token>
			<Index>17457</Index>
			<Text>Большие калибры истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17458</Index>
			<Text>Мы можем повысить эффективность истребителей на поле боя, разработав более совершенные противокорабельные пушки.</Text>
		</Token>
		<!-- ordnance assembly  tech description -->
		<Token>
			<Index>17459</Index>
			<Text>Оборудование боеприпасов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17460</Index>
			<Text>Мы можем спроектировать специальные мастерские для изготовления боеприпасов на крупных кораблях.</Text>
		</Token>
		<!-- anti capital missiles  tech description -->
		<Token>
			<Index>17461</Index>
			<Text>Ракеты анти линкор I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17462</Index>
			<Text>Мы можем создать ракетные системы, специально предназначенные для уничтожения вражеских крупных кораблей, вооруженные боеголовкой, способной эффективно повреждать броню.</Text>
		</Token>
		<!-- dual anti capital missiles  tech description -->
		<Token>
			<Index>17463</Index>
			<Text>Ракеты анти линкор II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17464</Index>
			<Text>Мы можем улучшить наши противолтнкорные ракеты, сделав более мощные боеголовки, разрушающие броню.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighters ATCSM  tech description -->
		<Token>
			<Index>17465</Index>
			<Text>Мы можем разработать технологии, которые позволят устанавливать противокорабельные ракеты на меньшие корабли.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighters Torpedos tech description -->
		<Token>
			<Index>17466</Index>
			<Text>Мы можем разработать технологии для установки на истребители торпед меньшего размера.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17467</Index>
			<Text>Торпеты истребителя I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17468</Index>
			<Text>Дальнейшие технологические усовершенствования торпед истребителей.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17469</Index>
			<Text>Торпеды истребителя II</Text>
		</Token>
		<!-- Gatling defense tech description -->
		<Token>
			<Index>17470</Index>
			<Text>Оборона "Гатлинга" I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17471</Index>
			<Text>Улучшение корабельных систем противоракетной защиты может ограничить гибель наших кораблей и экипажей.  Мы можем рассмотреть возможность модернизации предыдущих пушек точечной защиты "Фаланга" с улучшенным радаром и большей огневой мощью.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17472</Index>
			<Text>Оборона "Гатлинга" II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17473</Index>
			<Text>Когда надежная космическая технология "Гатлинга" наконец-то завершена, мы должны стремиться к большей огневой мощи против растущей угрозы ракет на поле боя.  Более крупная платформа защиты позволит нам добиться этого.</Text>
		</Token>
		<!-- Auto Turrets tech description -->
		<Token>
			<Index>17474</Index>
			<Text>Авто-турели - большие орудия с широким углом стрельбы.  Они предназначены для поражения вражеских кораблей множеством быстрых снарядов.  Прогресс в этой области предполагает разработку более крупных и мощных турелей.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17475</Index>
			<Text>Авто-турели I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17476</Index>
			<Text>Авто-турели II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17477</Index>
			<Text>Авто-турели III</Text>
		</Token>
		<!-- Flak AA tech description -->
		<Token>
			<Index>17478</Index>
			<Text>Защитные пушки I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17479</Index>
			<Text>Мы можем адаптировать наше старое оружие противовоздушной обороны для использования в космосе.  Эти зенитные турели теперь могут поражать не только ракеты, но и истребители.  Будущие версии этого оружия потребуют от наших инженеров создания более крупной огневой платформы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17480</Index>
			<Text>Защтные пушки II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17481</Index>
			<Text>Теперь, когда у нас есть рабочая практика по установке зенитных орудий меньшего размера, наши ученые смогли разработать более крупную и мощную платформу, идеально подходящую для защиты от ракет и истребителей на наших более крупных кораблях.</Text>
		</Token>
		<!-- Shapemomory armor tech description -->
		<Token>
			<Index>17482</Index>
			<Text>Достижения в области материаловедения теперь позволяют нам создавать металл с памятью формы.  Этот металл отремонтирует сам себя и другие части корабля, если будет достаточно времени. Материал также обладает уникальной взрывостойкостью, что делает его полезной внутренней переборкой.</Text>
		</Token>
		<!-- Bionic armor tech description -->
		<Token>
		    <Index>17483</Index>
			<Text>Бионические сплавы можно использовать для создания поистине уникальной брони. Сплав чуть более прочный, чем сталь, он может ремонтировать корабль, самовосстанавливаться и обеспечивать небольшое усокрение поворота с помощью миниатюрных гироскопических эффектов в бионической сети.  Он дороже, чем сплавы с памятью формы, и потребляет некоторое количество энергии.</Text>
		</Token>
		<!-- Organic armor tech description -->
		<Token>
			<Index>17484</Index>
			<Text>Мы можем создать интересный искусственный, очень твердый, но легкий, органический материал.  Он потребляет энергию для поддержания функциональности, но обладает многими особыми атрибутами. Материал в некоторой степени устойчив к энергетическому оружию и лучам благодаря своей естественной способности изменять себя.  Эта способность означает, что он также может производить боеприпасы. Также обладает некоторой энергией и сопротивлением ЭМИ.</Text>
		</Token>
		<!-- Organic Bioplate armor tech description -->
		<Token>
			<Index>17485</Index>
			<Text>Комбинированная органическая и биологическая броня.  Хотя он менее прочный, чем органическая броня, он имеет много полезных характеристик.  Ремонтирует и создает боеприпасы для корабля, обеспечивает поворотную тягу, самовосстановление и защиту от ЭМИ.  Недостаток в том, что он потребляет много энергии. Аннулирует эффект "Пробитие брони II"</Text>
		</Token>
		<!-- Adcanved Bionic armor tech description -->
		<Token>
			<Index>17486</Index>
			<Text>Это самый продвинутый Материал, который мы можем создать в этой серии технологий.  Он имеет все характеристики органических биопластин, а также некоторые улучшения.  Мы наконец превратили одну из его слабостей в силу.  Теперь он не только стал намного прочнее, но и его сопротивляемость настолько велика, что теперь он очень устойчивый к разрушительным энергетическим лучам или снарядам.  Стоимость очень высока.</Text>
		</Token>
		<!-- ammo capacity II tech description -->
		<Token>
			<Index>17487</Index>
			<Text>Благодаря достижениям в области сортировочных сетей ИИ и улучшенной инфраструктуре мы можем еще больше повысить эффективность наших корабельных модулей, несущих боеприпасы.  Теперь они поддерживают большее количество боеприпасов на контейнер, чем мы когда-либо могли представить, и в основном автоматизированы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17488</Index>
			<Text>После полного исключения ручного вмешательства и обслуживания, наши центры управления боеприпасами стали полностью автономными.  Включая дронов и роботов с боеприпасами, ИИ, похоже, использует продвинутую логистику, необходимую для постоянного потока боеприпасов в эти очень большие корабельные модули.  Мы больше не понимаем, как именно работает ИИ, но он чрезвычайно эффективен.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17489</Index>
			<Text>Боезапас II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17490</Index>
			<Text>Боезапас III</Text>
		</Token>
		<!-- assault cannons tech description -->
		<Token>
			<Index>17491</Index>
			<Text>Штурмовые орудия</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17492</Index>
			<Text>Для дальнейшего совершенствования нашего подпространственного артиллерийского оружия мы прибегли к использованию новых технологий.  После обширных испытаний наше новое оружие теперь имеет миниатюрный варп-пузырь, который был привязан к системе заряжания, и были синтезированы экзотические формы сверхплотных взрывчатых веществ для использования в качестве боеприпасов.</Text>
		</Token>
		<!-- parallel plasma reactors tech description -->
		<Token>
			<Index>17493</Index>
			<Text>Сопряженный квантум</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17494</Index>
			<Text>Связывая выходы наших квантовых термоядерных реакторов, мы можем обеспечить их защиту в небольшом пространстве и усилить их выходную мощность за счет настроенной модуляции.  Они будут защищены кожухом и добавлением местного экранирующего генератора.</Text>
		</Token>
		<!-- Extreme  reactors tech description -->
		<Token>
			<Index>17495</Index>
			<Text>Экстрим синтез</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17496</Index>
			<Text>Если мы готовы пойти на риск, мы сможем построить термоядерный реактор с большей мощностью, но с увеличенной массой и стоимостью.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17497</Index>
			<Text>Экстрим антиматерия</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17498</Index>
			<Text>Теперь мы можем управлять развитым магнитным полем, которое может содержать множество реакций антиматерии меньшего размера.  Если мы готовы пойти на риск, мы сможем построить реактор антиматерии с более мощным притоком энергии, который будет использовать это новое, более совершенное магнитное поле.  В случае уничтожения возникший в результате взрыв будет разрушительным.</Text>
		</Token>
		<!-- Armored plasma reactors tech description -->
		<Token>
			<Index>17499</Index>
			<Text>Антиматерия в оболочке</Text>
		</Token>
		<!-- Hyper Acceleration reactors tech description -->
		<Token>
			<Index>17500</Index>
			<Text>Гипер ускорение</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17501</Index>
			<Text>Гиперускоретель может использовать передовые массивные магнитные катушки для ускорения твердых снарядов до релятивистских скоростей, которые когда-то считались невозможными для таких масс.</Text>
		</Token>
		<!-- XGC tech description -->
		<Token>
			<Index>17502</Index>
			<Text>Много ствольные орудия</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17503</Index>
			<Text>Мы можем создавать тяжелые многоствольные пушки, если вы больше заботитесь об уроне массовых ускорителей, чем об сохранении энергии.</Text>
		</Token>
		<!-- advanced fighter shields tech description -->
		<Token>
			<Index>17504</Index>
			<Text>Щиты истребителя II</Text>
		</Token>
		<!-- cold fusion tech description -->
		<Token>
			<Index>17505</Index>
			<Text>Холодный синтез</Text>
		</Token>
		<!-- pulse capacitor small description -->
		<Token>
			<Index>17506</Index>
			<Text>Малый импульсный конденсатор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17507</Index>
			<Text>Это уменьшенная версия конденсатора, предназначенная для кораблей с ограниченным пространством.</Text>
		</Token>
		<!-- Quantum Fusion Tech description -->
		<Token>
			<Index>17508</Index>
			<Text>Квантовый синтез</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17509</Index>
			<Text>Квантовая механика касается физических явлений мельчайших известных нам масштабов. Воспользовавшись множеством крошечных изменений квантовой энергии, этот реактор может вырабатывать энергию.  Синтез энергии, производимой этими реакторами, очень предсказуемый, что делает их довольно стабильными.  Благодаря этому они могут быть построены в масштабах больше, чем любые другие реакторы до сих пор.</Text>
		</Token>
		<!-- Quantum Fusion Modules description -->
		<Token>
			<Index>17510</Index>
			<Text>Квантовый реактор истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17511</Index>
			<Text>Это истребительная версия квантового термоядерного реактора. Он производит меньше энергии, чем реактор истребителя на антиматерии, стоит больше и больше весит.  Однако его главная сила в том, что его взрывная сила намного слабее по сравнению с его эквивалентом на антивеществе.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17512</Index>
			<Text>Средний квантовый реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17513</Index>
			<Text>Это средняя версия квантового термоядерного реактора. Он производит меньше энергии, чем средние реакторы на основе антиматерии, стоит больше и больше весит.  Однако его главная сила в том, что его взрывная сила намного слабее по сравнению с его эквивалентом на антивеществе</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17514</Index>
			<Text>Квантовый термоядерный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17515</Index>
			<Text>Этот реактор квантового синтеза вырабатывает меньше энергии, чем реактор истребителя на антиматерии, стоит больше и больше весит.  Однако его главная особенность в том, что его взрывная сила намного слабее по сравнению с его эквивалентом на антивеществе.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17516</Index>
			<Text>Массивный Квантовый термоядерный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17517</Index>
			<Text>Этот реактор квантового синтеза - самый большой реактор, который мы можем построить на данный момент.  Его вес и стоимость очень высоки.  Однако его главная особенность в том, что его взрывная сила намного слабее по сравнению с технологией антивещества.</Text>
		</Token>
		<!-- Massive Anti_Matter tech description -->
		<Token>
			<Index>17518</Index>
			<Text>Массивная антиматерия</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17519</Index>
			<Text>Теперь мы можем построить невероятно мощный и очень большой реактор антиматерии.  Количество хранящегося в нем антиматерии чрезвычайно изменчиво, и если реактор будет разрушен, несомненно, произойдет мощный взрыв.</Text>
		</Token>
		<!-- Armored anti-Matter reactor tech name -->
		<Token>
			<Index>17520</Index>
			<Text>Холодный синтез в оболочке</Text>
		</Token>
		<!-- Armored quantum Fusion tech description -->
		<Token>
			<Index>17521</Index>
			<Text>Квантум в оболочке</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17522</Index>
			<Text>Мы можем обернуть наши реакторы квантового синтеза приличной броней, при этом занимая то же пространство, что и обычный реактор холодного синтеза.  Благодаря усовершенствованию мы также сможем модернизировать хранилище наших специальных энерго-ячеек.</Text>
		</Token>
		<!-- Armored quantum Fusion reactor description -->
		<Token>
			<Index>17523</Index>
			<Text>Бронированный квантовый термоядерный реактор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17524</Index>
			<Text>Этот реактор квантового синтеза имеет защитную броню, которая сдержит большую часть ударной волны в случае взрыва реактора.</Text>
		</Token>
		<!-- Dark-Matter tech description -->
		<Token>
			<Index>17525</Index>
			<Text>Темная материя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17526</Index>
			<Text>Хотя этот невидимый материал все еще остается загадкой даже для наших величайших умов, его можно объединить в небольшие области.  Для этого гигантские современные гравитационные машины разрывают обычную материю на огромные расстояния, давая возможность темной материи просачиваться в пресловутый сосуд с гравитационным потенциалом.  Окружая и сжимая его, мы постоянно излучаем полезную энергию, создавая невероятно надежный источник энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17527</Index>
			<Text>Реактор на темной материи</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17528</Index>
			<Text>Этот реактор будет обеспечивать наши корабли высокой и стабильной энергией.  Другие размеры реакторов темной материи не производятся из-за стандартизованного способа сбора темной материи.</Text>
		</Token>
		<!-- heavy nuclear bomb description -->
		<Token>
			<Index>17529</Index>
			<Text>Отсек для тяжелых ядерных бомб</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17530</Index>
			<Text>Этот бомбовый отсек может использовать очень мощные тактические или стратегические ядерные боеприпасы для бомбардировки вражеских колоний.  Обладает высоким разрушительным потенциалом.  Плодородие целевой планеты временно снижаеться.  Постоянные бомбардировки могут навсегда снизить рождаемость и даже навсегда изменить климат планеты.</Text>
		</Token>
		<!-- bio terminator bomb description -->
		<Token>
			<Index>17531</Index>
			<Text>Бомбовый отсек "БиоТерминатор"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17532</Index>
			<Text>Органические молекулы, даже из разных миров, имеют много общего.  Агрессивно атакуя эти общие корни, мы создали бомбу, которая очень быстро и полностью убивает все, с чем соприкасается.  Несколько таких бомб несомненно уничтожат все гражданское население в короткие сроки.  Плодородие целевой планеты временно снизится .  Постоянные бомбардировки могут навсегда снизить рождаемость и даже навсегда изменить климат планеты.</Text>
		</Token>
		<!-- anti matter bomb description -->
		<Token>
			<Index>17533</Index>
			<Text>Отсек антиматериальных бомб</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17534</Index>
			<Text>Эта очень разрушительная бомба превращает все, что попадает в радиус ее взрыва, в гамма-лучи.  Очень эффективен для зачистки вражеских колоний.  Плодородие целевой планеты временно снизится.  Постоянные бомбардировки могут навсегда снизить рождаемость и даже навсегда изменить климат планеты.</Text>
		</Token>
		<!-- Tritanium Armor Tech description -->
		<Token>
			<Index>17535</Index>
			<Text>Тритановая броня</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17536</Index>
			<Text>Тритановая броня в три раза прочнее, чем стальная.  Хотя о существовании этого материала уже было известно ранее, его масса еще не была практичной для кораблей.  Благодаря нашим знаниям в области гиперактивной брони мы теперь можем создавать маломассивную тритановую броню.  Стоимость очень высока.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17537</Index>
			<Text>Ультимативная броня.  Самый прочный материал, известный своим соотношением масса / прочность. Аннулирует эффект"Пробитие брони III"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17538</Index>
			<Text>Малая тритановая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17539</Index>
			<Text>Средняя тритановая плита</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17540</Index>
			<Text>Большая тритановая броня</Text>
		</Token>
		<!-- mass driver_short description -->
		<Token>
			<Index>17541</Index>
			<Text>Короткий ускоритель массы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17542</Index>
			<Text>Эта версия массового драйвера имеет более короткий ствол, предназначенный для небольших кораблей.  Его снаряды имеют меньшую дальность и радиус взрыва.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17543</Index>
			<Text>Двойной ускоритель масс</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17544</Index>
			<Text>Усиленные атрибутами физики подпространства, эти ускорители массы способны достигать невероятного диапазона и мощности по сравнению с магнитными драйверами массы. Имеет двойной ствол.</Text>
		</Token>
		<!-- armored dark matter  tech  description -->
		<Token>
			<Index>17545</Index>
			<Text>Темная материя в оболочке</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17546</Index>
			<Text>Мы можем покрыть наши реакторы темной материи приличной броней, при этом занимая то же место, что и обычный реактор темной материи.  Благодаря этому усовершенствованию мы также можем модернизировать хранилище специальных энерго-ячеек.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17547</Index>
			<Text>Бронированный реактор на темной материи</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17548</Index>
			<Text>Этот реактор темной материи был заключен в бронированный корпус, увеличивающий прочность за счет немного меньшей мощности.  В случае взрыва реактора повреждения близлежащих частей корабля будут значительно уменьшены.</Text>
		</Token>
		<!-- linked dark matter  tech  description -->
		<Token>
			<Index>17549</Index>
			<Text>Сопряженная "ТМ"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17550</Index>
			<Text>До сих пор идея соединить наши реакторы темной материи, чтобы использовать больше энергии, была невозможной.  Однако с недавними открытиями в теории темной материи мы успешно изобрели способ взаимосвязи пространственных ингибиторов, содержащих нашу темную материю, что значительно повысило их энергоэффективность.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17551</Index>
			<Text>Набор Сопряженной темной материи</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17552</Index>
			<Text>Современная серия из 9 реакторов темной материи, успешно объединенных в передовую защитную лабораторию.  На этом объекте есть мощный локальный генератор экранирования и несколько небольших роботов, помогающих в ремонте корабля.</Text>
		</Token>
		<!-- Dark Energy tech  description -->
		<Token>
			<Index>17553</Index>
			<Text>Темная энергия</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17554</Index>
			<Text>Используя невероятно сложную серию полей варпа, мы можем создать локализованную массивную энергетическую пустоту, естественным образом заполненную постоянным количеством темной энергии.  Затем можно обуздать эту темную энергию, разрушив поля варпа, что приведет к значительному выбросу энергии.  Реактор темной энергии повторяет этот процесс в быстрой последовательности, никогда не позволяя темной энергии выйти из-под контроля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17555</Index>
			<Text>Реактор на темной энергии</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17556</Index>
			<Text>Этот реактор темной энергии производит огромное количество мощности.  Мы можем построить только большую версию.  Поскольку процесс обуздания темной энергии включает постоянное подавление ее расширения, компрометация этой системы приведет к катастрофическому взрыву.  Однако энергетическое и лучевое оружие не повредит этот реактор из-за энергетических пустот внутри.</Text>
		</Token>
		<!-- Missile Point Defense tech  description -->
		<Token>
			<Index>17557</Index>
			<Text>Ракетная ТЗ I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17558</Index>
			<Text>Мы можем адаптировать наши системы атмосферной противоракетной обороны для использования в космосе.  Это может оказаться полезным для противодействия вражеским ракетам на большей дальности.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17559</Index>
			<Text>Легкая ракетная ТЗ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17560</Index>
			<Text>Эта небольшая турель может запускать очень быстрые и маневренные ракеты в секторе 360 градусов. Она предназначена для борьбы с ракетами противника на средней дальности.  Ракеты взрываються рядом с намеченными ракетами противника, и хотя их урон мал, но радиус взрыва очень велик.  Эта турель использует много боеприпасов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17561</Index>
			<Text>Ракетная ТЗ II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17562</Index>
			<Text>По мере того, как вражеские ракеты становятся все более совершенными, мы можем компенсировать это, модернизируя наши системы противоракетной обороны.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17563</Index>
			<Text>Тяжелая ракетная ТЗ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17564</Index>
			<Text>Эта более крупная башня противоракетной обороны запускает более тяжелые, но все же очень быстрые ракеты, чтобы противостоять ракетным атакам противника на больших дистанциях.</Text>
		</Token>
		<!-- mass driver_short description -->
		<Token>
			<Index>17565</Index>
			<Text>Длинный масс драйвер</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17566</Index>
			<Text>Эта версия массового ускорителя имеет более длинный ствол, что полезно для кораблей с большим пространством.  Его снаряды имеют больший радиус действия и радиус взрыва.</Text>
		</Token>
		<!-- subspace artillery II tech  description -->
		<Token>
			<Index>17567</Index>
			<Text>Космическая артиллерия II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17568</Index>
			<Text>Используя традиционную физику, чрезвычайно большие пушки оказались слишком громоздкими для применения в космосе.  Однако достижения в теории поля подпространства позволили создать второй набор более крупных и чрезвычайно мощных пушек, для наших кораблей. Это оружие пробивает броню врага и дает небольшой или приличный шанс пробить щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17569</Index>
			<Text>Двойной тяжелый масс драйвер</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17570</Index>
			<Text>За счет увеличения толщины и длины стволов двухствольного массового драйвера это оружие может достигать большей дальности и потенциального поражения по сравнению с его меньшим аналогом.  Однако увеличенная длина может затруднить установку на наши небольшие суда.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17571</Index>
			<Text>Тяжелая массивное орудие</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17572</Index>
			<Text>Еще более чудовищное орудие, чем массивная пушка, только линкоры и титаны могут нести это оружие. Пушка имеет еще более высокий шанс проникнуть сквозь щтты противника, обладает просто абсурдным количеством ущерба и невероятно большую дальность.</Text>
		</Token>
		<!-- Disintegrator Array II tech  description -->
		<Token>
			<Index>17573</Index>
			<Text>Продвинутая Дезинтеграция</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17574</Index>
			<Text>Теперь мы можем исследовать и построить более крупный массив дезинтеграторов.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17575</Index>
			<Text>Малый дезинтегратор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17576</Index>
			<Text>Это уменьшеный вариант для наших кораблей. Он наносит меньше повреждений, но требует меньше энергии для работы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17577</Index>
			<Text>Большой дезинтегратор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17578</Index>
			<Text>Командиры противника будут дрожать от страха при виде наших новых больших массивов дезинтеграторов.  Однако это громоздкое оружие можно установить только на линкоры или титаны.</Text>
		</Token>
		<!-- Fast shields tech  description -->
		<Token>
			<Index>17579</Index>
			<Text>Быстрое экранирование I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17580</Index>
			<Text>Поскольку скорость перезарядки наших щитов I класса довольно низкая, мы можем инвестировать исследования в чуть более сильный средний и малый щит с более быстрой скоростью перезарядки.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17581</Index>
			<Text>Быстрое экранирование II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17582</Index>
			<Text>Поскольку скорость перезарядки наших щитов III класса довольно низкая, мы можем попытаться исследовать более сильный большой щит с более высокой скоростью перезарядки.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17583</Index>
			<Text>Быстрый щит I класса</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17584</Index>
			<Text>Этот средний щит имеет очень быструю перезарядку, поэтому после боя требуется некоторое время, чтобы зарядится.  Он также сильнее обычного среднего щита I класса.  К сожалению, в гиперпространстве он потребляет больше энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17585</Index>
			<Text>Быстрый щит III класса</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17586</Index>
			<Text>Этот большой щит имеет очень быструю перезарядку, поэтому после боя требуется некоторое время, чтобы зарядится.  Он также прочнее обычного большого щита III класса.  К сожалению, в гиперпространстве он потребляет больше энергии.</Text>
		</Token>
		<!-- Battle shields shields tech  description -->
		<Token>
			<Index>17587</Index>
			<Text>Боевые щиты I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17588</Index>
			<Text>Мы считаем, что можно было бы еще больше улучшить наши быстро перезаряжаемые щиты класса I, сделав их немного сильнее и добавив возможность перезарядки во время боя.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17589</Index>
			<Text>Боевые щиты II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17590</Index>
			<Text>Мы считаем, что можно было бы еще больше улучшить наши быстро перезаряжаемые щиты III класса, сделав их немного сильнее и добавив возможность перезарядки во время боя.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17591</Index>
			<Text>Боевой щит I класса</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17592</Index>
			<Text>У этого щита очень быстрая перезарядка, поэтому после боя нужно время, чтобы зарядится.  Он также может перезаряжаться во время боя и сильнее обычного быстрого щита I класса.  К сожалению, он потребляет больше энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17593</Index>
			<Text>Боевой щит III класса</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17594</Index>
			<Text>У этого щита очень быстрая перезарядка, поэтому после боя нужно время, чтобы зарядится.  Он также может перезаряжаться во время боя и сильнее обычного быстрого щита III класса.  К сожалению, он потребляет больше энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17595</Index>
			<Text>Малые станции</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17596</Index>
			<Text>Чтобы защитить наши колонии от растущей опасности вражеского флота, мы недавно разработали чертежи для строительства нашей первой орбитальной станции, нового типа конструкции, которая больше, чем наши малые и тяжелые платформы.  Кроме того, создание системы противоракетной обороны большой дальности считалось необходимым для наших станций, и это оружие должно было оказаться эффективным против любых атак противника на сравнительно дальних дистанциях.</Text>
		</Token>
		<!-- Orbital Defense missile tech description -->		
		<Token>
			<Index>17597</Index>
			<Text>Легкая орбитальная ракетная установка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17598</Index>
			<Text>Эта стационарная ракетная установка производит залп из ракет большой дальности, которые эффективны по широкому кругу целей.Она практична только для станций, но также может быть установлена на наших тяжелых платформах.</Text>
		</Token>
		<!-- fighter hangars 2 tech  description -->
		<Token>
			<Index>17599</Index>
			<Text>Отсек бомберов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17600</Index>
			<Text>Эти ангары очень похожи на стандартные отсеки для истребителей, но они могут удерживать наши тяжелые истребители и бомбардировщики за счет более длительного времени востановления</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17601</Index>
			<Text>Теория истребителей II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17602</Index>
			<Text>Мы можем разработать истребительный отсек, который сможет удерживать наши более крупные корпуса истребителей, а также бомбардировщики.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter Anti-Matter bomb bays -->
		<Token>
			<Index>17603</Index>
			<Text>Этот отсек предназначенный для антиматериальных бомб.Его можно установить на наши бомбардировщики. Бомбы нанесут тяжелый чистый урон медленно движущимся крупным кораблям противника. Производится 4 спуска бомб за залп.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter Melt bomb bays -->
		<Token>
			<Index>17604</Index>
			<Text>Отсеки для бомб плавления</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17605</Index>
			<Text>Мы можем разработать внутренние отсеки бомб плавления для наших бомбардировщиков, которые будут очень хорошо боротся со щитами противника, а также наносить некоторый урон ЭМИ.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17606</Index>
			<Text>Отсеки для бомб плавления 3</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17607</Index>
			<Text>Бомбы плавления наносят большой урон, эффективны против щитов и вызывают некоторый урон ЭМИ.  Они более точны и надежны по сравнению с другими бомбами истребителей, но они также медленнее.  Этот модуль выпускает 3 бомбы за залп.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter shield bomb bays -->
		<Token>
			<Index>17608</Index>
			<Text>Щитовая бомба истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17609</Index>
			<Text>Мы можем разработать внутренние отсеки щитовых бомб для бомбардировщиков.  Эти бомбы были разработаны для борьбы с кораблями, которые используют щиты как единственное средство защиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17610</Index>
			<Text>Отсек щитовых бомб 3</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17611</Index>
			<Text>Щитовые бомбы специально разработаны для борьбы с врагами, которые используют щиты как единственную защиту своих кораблей.  Эти бомбы имеют 75% шанс обойти щиты и повредить компоненты корабля, нанося при этом небольшой урон ЭМИ.  Однако они не очень эффективны против брони.  Этот модуль выпускает 3 бомбы за залп.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17612</Index>
			<Text>Отсек ионных бомб 4</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17613</Index>
			<Text>Отсек ионных бомб 6</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17614</Index>
			<Text>Это увеличенная версия отсека ионных бомб 4. Она выпускает 6 бомб за залп.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17615</Index>
			<Text>Отсек ионных бомб 8</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17616</Index>
			<Text>Это увеличенная версия отсека ионных бомб 6. Она выпускает 8 бомб за залп.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17617</Index>
			<Text>Отсек антиматериальных бомб 4</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17618</Index>
			<Text>Отсек антиматериальных бомб 6</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17619</Index>
			<Text>Это увеличенная версия отсека антиматериальных бомб 4. Она выпускает 6 бомб за залп.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17620</Index>
			<Text>Отсек антиматериальных бомб 8</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17621</Index>
			<Text>Это увеличенная версия отсека антиматериальных бомб 6. Она выпускает 8 бомб за залп.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17622</Index>
			<Text>Отсек плазменных бомб 4</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17623</Index>
			<Text>Отсек плазменных бомб 6</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17624</Index>
			<Text>Это увеличенная версия отсека плазменных бомб 4. Она выпускает 6 бомб за залп.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17625</Index>
			<Text>Отсек плазменных бомб 8</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17626</Index>
			<Text>Это увеличенная версия отсека плазменных бомб 6. Она выпускает 8 бомб за залп.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17627</Index>
			<Text>Отсек бомб плавления 4</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17628</Index>
			<Text>Это увеличенная версия отсека бомб плавления 3. Она выпускает 4 бомбы за залп.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17629</Index>
			<Text>Отсек щитовых бомб 4</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17630</Index>
			<Text>Это увеличенная версия отсека щитовых бомб 3. Она выпускает 4 бомбы за залп.</Text>
		</Token>
		<!-- Blue laser mk4  description -->
		<Token>
			<Index>17631</Index>
			<Text>Синий лазер Mk4</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17632</Index>
			<Text>Это действительно высокоскоростное лазерное оружие.  Он наносят больший урон и требует большей мощности для поддержки огня.</Text>
		</Token>
		<Token>
		<!-- Nano Storage short description - building -->
			<Index>17633</Index>
			<Text>+600 места на складе</Text>
		</Token>		
		<!-- Advanced Pulse Capacitor -->
		<Token>
			<Index>17634</Index>
			<Text>Продвинутый импульсный конденсатор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17635</Index>
			<Text>Это усовершенствованный электромагнитный конденсатор.  Любой корабль, оснащенный импульсными конденсаторами, будет значительно труднее вывести из строя с помощью электромагнитного импульсного оружия.  Они также помогают кораблю быстрее восстанавливаться после перегрузок ЭМИ.</Text>
		</Token>			
		<Token>
			<Index>17636</Index>
			<Text>Малый прод. импульсный конденсатор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17637</Index>
			<Text>Это улучшение небольшого импульсного конденсатора, предназначенного для судов с ограниченным пространством.  Он менее эффективен, чем большая версия.</Text>
		</Token>	  
		<Token>
			<Index>17638</Index>
			<Text>Продвинутые конденсаторы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17639</Index>
			<Text>Защита наших кораблей от повреждений ЭМИ становится необходимостью.  Мы можем разработать усовершенствованные, более эффективные версии наших основных импульсных конденсаторов.</Text>
		</Token>
		<!-- cold shields shields tech  description -->
		<Token>
			<Index>17640</Index>
			<Text>Холодные щиты I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17641</Index>
			<Text>Теперь мы можем построить очень интересный вариант щита класса I.  Теперь он почти полностью устойчив к энергетическим лучам, что достигается за счет снижения их температуры при попадании.  Отсюда и термин "Синий щит".  Эти щиты перезаряжаются во время боя, обеспечивают большой радиус защиты и потребляют большое количество энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17642</Index>
			<Text>Холодные щиты II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17643</Index>
			<Text>Теперь мы можем построить очень интересный вариант щита класса III.  Теперь он почти полностью устойчив к энергетическим лучам, что достигается за счет снижения их температуры при попадании.  Отсюда и термин "Синий щит".  Эти щиты перезаряжаются во время боя, обеспечивают большой радиус защиты и потребляют большое количество энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17644</Index>
			<Text>Синий щит I класса</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17645</Index>
			<Text>Этот щит имеет большой радиус защиты и почти полностью устойчив к энергетическим лучам, при этом достаточно устойчив к энергетическим снарядам.  Он перезаряжается во время боя, но требует большого количества энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17646</Index>
			<Text>Синий щит III класса</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17647</Index>
			<Text>Этот щит имеет большой радиус защиты и почти полностью устойчив к энергетическим лучам, при этом достаточно устойчив к энергетическим снарядам.  Он перезаряжается во время боя, но требует большого количества энергии.</Text>
		</Token>
		<!-- Auto Turret type 68 -->
		<Token>
			<Index>17648</Index>
			<Text>Авто-турель тип 68</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17649</Index>
			<Text>Эта трехствольная турель стреляет осколочно-фугасными снарядами и является улучшенной версией автоматической турели типа 62.</Text>
		</Token>		
		<!-- Drone Tech -->
		<Token>
			<Index>17650</Index>
			<Text>Дрон Управления ИИ</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17651</Index>
			<Text>Вместо того, чтобы зависеть от живого существа, мы можем легко разработать программу искусственного интеллекта, чтобы взять под контроль небольшой дрон-истребитель.  Это дает множество преимуществ, таких как отказ от систем жизнеобеспечения, а также большая способность к ускорению и скорости поворота.  Эти дроны могут запускаться из специальной трубы, которую можно установить на корпуса более крупных кораблей.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17652</Index>
			<Text>Базовий командный модуль дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17653</Index>
			<Text>Это наш первый командный модуль ИИ дрона.  Он содержит аппаратное и программное обеспечение независимого дрона, а также основные источники энергии и хранилища.</Text>
		</Token>						
		<Token>
			<Index>17654</Index>
			<Text>Улучшеный командный модуль дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17655</Index>
			<Text>После улучшения наших знаний о методах выработки электроэнергии мы теперь можем создать улучшенный командный модуль, который может генерировать и хранить в два раза больше модулей, чем раньше.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17656</Index>
			<Text>Щитовой командный модуль дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17657</Index>
			<Text>Этот модуль управления дроном установлен в качестве основного щита, а также улучшенного программного обеспечения, позволяющего отслеживать более одной цели.</Text>
		</Token>										
		<Token>
			<Index>17658</Index>
			<Text>Отсек антиматериальных бомб дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17659</Index>
			<Text>Отсек плазменных бомб дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17660</Index>
			<Text>Отсек ионных бомб дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17661</Index>
			<Text>Это небольшой бомбовый отсек, предназначенный для дрона.  Как правило, он содержит всего 4 бомбы, и дрону нужно будет пополнить запасы на своем базовом корабле после двух или трех запусков бомб.</Text>
		</Token>												
		<Token>
			<Index>17662</Index>
			<Text>Импульсный луч дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17663</Index>
			<Text>Импульсный луч, специально модифицированный для использования на дроне.  Он очень точный, но не такой сильный, как его более крупный аналог.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17664</Index>
			<Text>Пушка дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17665</Index>
			<Text>Эта ударная пушка выпускает 5  выстрелов очередями с высокой скоростью на близком расстояния.  У нее ограниченный боезапас, обычно достаточный для короткой стычки.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17666</Index>
			<Text>Базовый двигатель дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17667</Index>
			<Text>Этот базовый двигатель обеспечивает тягу и поворачиваемость для дрона. Дроны могут выдерживать гораздо большее G-сил, чем живое существо. Он также оснащен небольшой вторичной командой, которая может отслеживать цели, если основной командный модуль будет уничтожен.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17668</Index>
			<Text>Улучшеный двигатель дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17669</Index>
			<Text>Этот улучшенный двигатель обеспечивает больше тяги, а также меньше потребляет энергии.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17670</Index>
			<Text>Двигатель дрона со щитом</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17671</Index>
			<Text>Этот дигатель дрона дает менее тяги,но за то поставляется с базовым маленьким щитом,обеспечивая хоть какую-то защиту.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17672</Index>
			<Text>Ракетная установка дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17673</Index>
			<Text>Это простая ракетная установка, которую можно установить на дрон.  У нее меньшая дальность, чем у стандартной ракетной установки.</Text>
		</Token>						
		<Token>
			<Index>17674</Index>
			<Text>Труба для запуска дронов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17675</Index>
			<Text>Труба, используемая для запуска дрона в бой.  Она дешевле и меньше по сравнению с отсеками для истребителей, поскольку для дрона не требуются воздушные шлюзы.</Text>
		</Token>			
		<!-- Nano Ordnance -->
		<Token>
			<Index>17676</Index>
			<Text>Малый склад нано-боеприпасов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17677</Index>
			<Text>Этот склад был дополнен армией маленьких наноботов, которые собирают необходимые боеприпасы из сырья.  Внутри боеприпасы создаются из очень маленьких частей, что позволяет разместить в этом складе в 4 раза больше боеприпасов, чем в обычных контейнерах для боеприпасов.  Недостатки - более высокая стоимость производства и небольшой взрыв при разрушении.</Text>
		</Token>					
		<!-- Plasma vectoring -->
		<Token>
			<Index>17678</Index>
			<Text>Плазменная векторизация II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17679</Index>
			<Text>Мы можем ускорить работу системы высокого давления, используемой для выпуска плазмы из реакторов корабля.  Это может увеличить наносимый урон на высокий процент.  Плотность плазмы сделает ее немного более эффективной в борьбе с экранами.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17680</Index>
			<Text>Плазменная векторизация III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17681</Index>
			<Text>Мы можем использовать откалиброванную мощность реактора, чтобы еще больше сузить фокус плазменных потоков, сделав плазменное пламя более разрушительным.  Это требует гораздо большей энергии, но более эффективно против щитов.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17682</Index>
			<Text>Плазменная векторизация IV</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17683</Index>
			<Text>Использование большей мощности и систем с более высоким давлением приводит к очень целенаправленным и смертоносным плазменным прогарам за счет более высокого потребления энергии и боеприпасов.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17684</Index>
			<Text>Плазменная турель высокого давления.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17685</Index>
			<Text>Этот плазмотрон использует систему вентиляции с более высоким давлением и увеличивает повреждение плазменного облака.  Он также хорошо справляется со щитами.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17686</Index>
			<Text>Плазменный метатель с усилителем</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17687</Index>
			<Text>Этот плазмотрон выпускает более сфокусированное плазменное облако за счет передачи энергии от реакторов корабля.  Он очень хорош против щитов, но требует большой мощности и большего количества боеприпасов.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17688</Index>
			<Text>Гиперплазменный метатель</Text>
		</Token>
		<!-- Advanced Fuel Cells tech  description -->
		<Token>
			<Index>17689</Index>
			<Text>Продвинутые энерго-ячейки</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17690</Index>
			<Text>Достижения в области технологий батарей нового типа, позволяют нам производить элементы питания большей емкости.</Text>
		</Token>								
		<Token>
			<Index>17691</Index>
			<Text>Малая прод. энерго-ячейка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17692</Index>
			<Text>Эта энерго-ячейка хранит на 50% больше энергии,чем базовая.Имеет легкое бронирование.</Text>
		</Token>	
		<Token>
			<Index>17693</Index>
			<Text>Средняя прод. энерго-ячейка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17694</Index>
			<Text>Эта энерго-ячейка хранит на 50% больше энергии,чем базовая средняя ячейка.Имеет легкое бронирование.</Text>
		</Token>	
		<!-- Improved SRMs -->
		<Token>
			<Index>17695</Index>
			<Text>Ракеты анти истребитель II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17696</Index>
			<Text>Мы можем и дальше совершенствовать нашу ракетную технологию малой дальности, создавая более разрушительные ракеты с большей дальностью и полезностью.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17697</Index>
			<Text>Грозовой шторм</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17698</Index>
			<Text>Это улучшенная версия "Шторма Теней" с большим количеством ракет на залп и увеличенным уроном на каждую ракету.  Однако у них немного ниже шанс пробить вражеские щиты.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17699</Index>
			<Text>Штурмовые орбитальные ракеты</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17700</Index>
			<Text>Вероятно, самое дальнобойное оружие из когда-либо созданных, эта орбитальная ракетная установка будет запускать поток разрушительно мощных и маневренных ракет, предназначенных для поражения фрегатов и более крупных кораблей.  Запускаются ракетоносцы, которые продвигаются к цели и разделяются на несколько быстрых и уклоняющихся ракет.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17701</Index>
			<Text>Тяжелая орбитальная ракетная установка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17702</Index>
			<Text>Эта орбитальная ракетная установка запускает большие ракеты, которые предназначены для поражения фрегатов и более крупных кораблей.  Она отличается чрезвычайно большой дальностью и фазой разделения, когда ракета приближается к цели.</Text>
		</Token>		
		<!-- Defensive structures description -->
		<Token>
			<Index>17703</Index>
			<Text>Тяжелая лазерная установка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17704</Index>
			<Text>Это планетарная версия тяжелой лазерной турели. Она может нацеливаться на все, что находится на небольшом меж планетном расстоянии.  Некоторые из них размещены на планете.  Их количество (в переводе на скорострельность) увеличивается по мере увеличения колонии.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17705</Index>
			<Text>Запускает тяжелые лазерные импульсы на короткой дистанции.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17706</Index>
			<Text>Установка "Разрушитель"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17707</Index>
			<Text>Это планетарная версия турели "разрушителя".имеет увеличенный урон по сравнению с тяжелой лазерной турелью, но слишком неточна для прицельного огня по истребителям.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17708</Index>
			<Text>Запускает тяжелые деструктивные импульсы.Огонь по истребителям не возможен.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17709</Index>
			<Text>Установка фотонной пушки</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17710</Index>
			<Text>Это планетарная версия фотонной турели.  Его главные преимущества - разрывные снаряды и большая дальность действия.  Она размещаеться в нескольких местах на планете для максимального охвата.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17711</Index>
			<Text>Запускает фотонные заряды.  Средний диапазон. Разрывные заряды.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17712</Index>
			<Text>Торпедная оборонная система</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17713</Index>
			<Text>Эта планетарная оборонительная установка стреляет управляемыми торпедами на очень большие расстояния.  Торпеды большие и бронированные, поэтому физически устойчивы к точечной защите.  Большая колония с этими зданиями может быть разрушительной для приближающихся крупных кораблей противника.</Text>
		</Token>		
		<!-- plasma thrower blue  description -->
		<Token>
			<Index>17714</Index>
			<Text>Огромное количество энергии используется для доставки смертоносного плазменного облака. Отлично справляется со щитами.  К сожалению, требовательна к мощности и имеет чуть меньший радиус действия.</Text>
		</Token>
		<!-- Extender snipers -->
		<Token>
			<Index>17715</Index>
			<Text>Расширенная снайперская пушка "Гаусса"</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17716</Index>
			<Text>Это более длинная версия снайперской пушки "Гаусса".  В основном разработана для фрегатов и больше, имеет большую дальность и больший урон.  Она требует большей мощности для стрельбы и обслуживания, а также более крупных снарядов.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17717</Index>
			<Text>Расширенная снайперская пушка "Гаусса" AP</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17718</Index>
			<Text>Это более длинная версия снайперской пушки "Гаусса" AP.  В основном разработана для фрегатов и больше, имеет большую дальность и больший урон.  Она требует большей мощности для стрельбы и обслуживания, а также более крупных снарядов.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17719</Index>
			<Text>Расширенная снайперская пушка "Гаусса" HEAP</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17720</Index>
			<Text>Это более длинная версия снайперской пушки "Гаусса" HEAP.  В основном разработана для фрегатов и больше, имеет большую дальность и больший урон.  Она требует большей мощности для стрельбы и обслуживания, а также более крупных снарядов.</Text>
		</Token>	
		<!-- Forward shotguns -->
		<Token>
			<Index>17721</Index>
			<Text>Передний энерго дробовик</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17722</Index>
			<Text>Это передняя версия дробовика H.V.E, разработанная для истребителя.  У него меньшая дальность и ограниченное поле огня, но также меньшая стоимость и масса.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17723</Index>
			<Text>Передний дробовик с повт.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17724</Index>
			<Text>Это передняя версия дробовика с повторителем, разработанная для истребителя. У него меньшая дальность и ограниченное поле огня, но также меньшая стоимость и масса.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17725</Index>
			<Text>Передний дробовик E.S.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17726</Index>
			<Text>Это передняя версия дробовика E.S, разработанная для истребителя.  У него меньшая дальность и ограниченное поле огня, но также меньшая стоимость и масса.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17727</Index>
			<Text>Передний дробовик Д.Д.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17728</Index>
			<Text>Это передняя версия дробовика "Дыхание дракона", разработанная для истребителя.  У него меньшая дальность и ограниченное поле огня, но также меньшая стоимость и масса.</Text>
		</Token>	
		<!-- Rapid laser structures description -->
		<Token>
			<Index>17729</Index>
			<Text>Лазерная установка с повтор.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17730</Index>
			<Text>Это планетарная версия быстрой лазерной пушки.  Она может нацеливаться на все, что находится на среднем планетарном расстоянии, стреляет повторяющимися очередями лазерных импульсов с высокой скоростью.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17731</Index>
			<Text>Запускает быстрые лазерные импульсы.Средняя дальность.</Text>
		</Token>						
		<!-- Remnant  tech  description -->
		<Token>
			<Index>17732</Index>
			<Text>Тяжелый лазер Предтечь</Text>
		</Token>								
		<Token>
			<Index>17733</Index>
			<Text>Кабина Предтечь</Text>
		</Token>										
		<Token>
			<Index>17734</Index>
			<Text>Мостик Предтечь</Text>
		</Token>										
		<Token>
			<Index>17735</Index>
			<Text>Энергетическая ТЗ Предтечь</Text>
		</Token>												
		<!-- some buildings  description -->				
		<Token>
		  <Index>17736</Index>
		  <Text>Пиратское сокровище</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17737</Index>
		  <Text>С орбиты в этом нет ничего необычного. Однако командующий вашим флотом настаивает на том, что это правильные координаты, и следует отправить наземные войска для расследования.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17739</Index>
		  <Text>Было обнаружено, что на этой планете живут дружелюбные аборигены. Они очень квалифицированные работники и с удовольствием обменивают практически любые наши безделушки. Они предлагают дружбу правителям этой планеты.+1 к продукции и +1 еды за ход для владельца этой планеты.</Text>
	    </Token>
		<Token>
		  <Index>17740</Index>
		  <Text>+1 к продукции и +1 еды за ход</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17741</Index>
		  <Text>Родная деревня</Text>
		</Token>				
		<Token>
		  <Index>17742</Index>
		  <Text>Двигатели линкора с перегрузкой</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17743</Index>
		  <Text>Усовершенствованные двигатели линкора, которые обеспечивают на 50% больше тяги, но требуют вдвое большей мощности.</Text>
		</Token>						
		<Token>
		  <Index>17744</Index>
		  <Text>Двигатели титана с перегрузкой</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17745</Index>
		  <Text>Усовершенствованные двигатели титана, которые обеспечивают на 50% больше тяги, но требуют вдвое большей мощности.</Text>
		</Token>								
		<!-- Cockpits description -->				
		<Token>
		  <Index>17746</Index>
		  <Text>Двухместная кабина</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17747</Index>
		  <Text>Эта кабина позволяет двум пилотам сидеть бок о бок с большей интеграцией между системами. Это немного лучше, чем две отдельные кабины.</Text>
		</Token>						
		<Token>
		  <Index>17748</Index>
		  <Text>Тандемная кабина</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17749</Index>
		  <Text>Эта кабина позволяет двум пилотам сидеть друг за другом, с большей интеграцией между системами. Это немного лучше, чем две отдельные кабины.</Text>
		</Token>
		<!-- adv fighter shields  description -->						
		<Token>
			<Index>17750</Index>
			<Text>Продвинутый генератор щита истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17751</Index>
			<Text>Модуль большего размера с двумя связанными генераторами щита обеспечивает прочную поддержку щита для малых судов, вероятно, лучшее, что мы когда-либо могли получить. Однако скорость перезарядки очень низкая.</Text>
		</Token>		
		<!-- drone cannons improved  description -->								
		<Token>
			<Index>17752</Index>
			<Text>Противоистребительная пушка дрона Mk1</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17753</Index>
			<Text>У этой пушки повышенная скорострельность и высокий шанс пробить щиты. Она была разработана как средство борьбы с истребителями, поскольку истребители часто зависят именно от щитов.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17754</Index>
			<Text>Противоистребительная пушка дрона Mk2</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17755</Index>
			<Text>Эта пушка предназначена для обеспечения большей силы атаки по малым кораблями,за счет нанесения большего урона легкой броне, которой могут быть оснащены некоторые истребители.</Text>
		</Token>						
		<Token>
			<Index>17756</Index>
			<Text>Противоистребительная пушка дрона Mk3</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17757</Index>
			<Text>Усовершенствованная пушка Mk2, эта пушка дрона была переработана для доставки взрывающихся снарядов.</Text>
		</Token>				
		<!-- Drone Ion beam  description -->				
		<Token>
			<Index>17758</Index>
			<Text>Ионно-импульсный луч дрона</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17759</Index>
			<Text>Ионный импульсный луч, специально модифицированный для установки в дрон. Он очень точный, но не такой мощный, как его большая версия.</Text>
		</Token>
		<!-- Fighter Battle and blue  description -->
		<Token>
			<Index>17760</Index>
			<Text>Боевые щиты истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17761</Index>
			<Text>Чтобы наши маленькие корабли выживали в битвах с более крупными кораблями, им нужны более качественные щиты. Эти щиты перезаряжаются во время боя, но для их поддержания требуется больше энергии.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17762</Index>
			<Text>Холодные щиты истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17763</Index>
			<Text>Благодаря способности перезаряжаться во время боя, наряду с устойчивостью к лучевому вооружению, эти щиты должны заметно улучшить боевые возможности наших малых кораблей.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17764</Index>
			<Text>Боевой щит истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17765</Index>
			<Text>Это улучшенная версия быстрого щита истребителя. Он может перезаряжаться во время боя, но требует большей мощности.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17766</Index>
			<Text>Синий щит истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17767</Index>
			<Text>Эта версия щита истребителя похожа на боевой щит истребителя, но с высокой устойчивостью к энергетическому и лучевому оружию.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17768</Index>
			<Text>Продвинутый боевой щит истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17769</Index>
			<Text>Это улучшенная версия продвинутого быстрого щита истребителя. Он может перезаряжаться во время боя, но требует большей мощности.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17770</Index>
			<Text>Продвинутый синий щит истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17771</Index>
			<Text>Эта версия щита истребителя похожа на продвинутый боевой щит, но с высокой устойчивостью к энергетическому и лучевому оружию.</Text>
		</Token>				
		<!-- Xenocide tech  description -->				
		<Token>
			<Index>17772</Index>
			<Text>Биологическая война</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17773</Index>
			<Text>Используя наши знания о биосфере и ксено-окружающей среде, мы можем разработать устрашающее биологическое оружие.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17774</Index>
			<Text>Ксеноцид</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17775</Index>
			<Text>Мы можем создать мертвую биологическую бомбу. При условии, что мы не против ... Экспериментируем. Сохраняя этическое отношение к лечению, мы можем проводить не опасные для жизни временные испытания на подопытных. Будь то военнопленные ... Добровольцы ... Или наши собственные, ничего не подозревающие граждане.</Text>
		</Token>						
		<!-- Mega cities and HD housing -->
		<Token>
			<Index>17776</Index>
			<Text>Корпус высокой плотности</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17777</Index>
			<Text>Особые зоны на планете, специально предназначенные для проживания большого количества населения при нормальном уровне жизни. Наше население сочтет их более чем приемлемыми для проживания.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17778</Index>
			<Text>Мегаполисы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17779</Index>
			<Text>Мега-города спроектированы для размещения максимально возможного количества населения и оснащены автоматизированными технологиями для поддержания оптимальных условий жизни. В нем есть здания, которые поднимаются высоко в небо, и соединяющие их мосты. Из-за огромных размеров сооружения, а также ресурсов, затрачиваемых на строительство, необходимо удалить большое количество материала из окружающей почвы, что незначительно снизит плодородие на планете.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17780</Index>
			<Text>Эта структура была специально разработана для размещения большого количества населения при сохранении нормального уровня жизни. Эти зоны могут вместить 500 миллионов жителей.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17781</Index>
			<Text>+0.5 к населению планеты, +25 места на складе, +1 к инфраструктуре</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17782</Index>
			<Text>Мега Город</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17783</Index>
			<Text>Мега-город - это зона с высотными небоскребами, предназначенная для проживания 1 миллиарда населения в достойных условиях. Из-за потери огромных просторов пашни немного снижается плодородие.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17784</Index>
			<Text> (-0.2) плодородия за постройку, +1 макс. населения, +50 месте на складе, +1 к инфраструктуре</Text>
		</Token>				
		<!-- Massive laser and disruptor cannons -->
		<Token>
			<Index>17785</Index>
			<Text>Массивная турель разрушителей</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17786</Index>
			<Text>Это самая большая пушка-разурушитель, которую мы можем установить на космический корабль. Эти двойные пушки могут эффективнее аннигилировать, делая их более эффективными против щитов. У них также больше шансов полностью пробить щиты.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17787</Index>
			<Text>Массивная лазерная турель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17788</Index>
			<Text>Увеличенная версия тяжелой лазерной турели. Она может нанести серьезный урон, эффективно прожигает броню</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17789</Index>
			<Text>Массивная поляронная турель</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17790</Index>
			<Text>Массивные поляронные пушки , установленные на поворотной платформе , с усовершенствованными системами охлаждения для быстрого и продолжительного огня. Обходит щиты.</Text>
		</Token>
		<!-- more drone bombs  description -->			
		<Token>
			<Index>17791</Index>
			<Text>Отсек щитовых бомб дрона</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17792</Index>
			<Text>Отсек кластерных бомб дрона</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17793</Index>
			<Text>Это уникальный бомбовый модуль для дронов. Он содержит 8 миниатюрных термоядерных бомб, предназначенных для поражения крупных кораблей. Дрон может запустить их все за один раз.</Text>
		</Token>		
		<!-- stations -->			
		<Token>
			<Index>17794</Index>
			<Text>Боевые станции</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17795</Index>
			<Text>Необходимость защиты наших колоний от вражеского вторжения постоянно растет. Наши инженеры спроектировали достаточно большую боевую станцию, которая укрепит оборонительную мощь наших наиболее важных планет. Мы также доработали наши орбитальные ракетные пусковые установки, что стало шагом на пути к устранению угрозы оружия противника дальнего действия.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17796</Index>
			<Text>Секторные станции</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17797</Index>
			<Text>Эти огромные станции больше, чем большинство титанов, и отлично послужат нашим планетам против практически любой угрозы. Достижения в области ракетных технологий также привели нас к созданию гениального нового орбитального оружия противоракетной обороны, идеально подходящего для борьбы с любым крупным флотом вторжения, независимо от его дальности.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17798</Index>
			<Text>Космические проекторы</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17799</Index>
			<Text>Космические подпространственные проекторы значительно ускоряют скорость кораблей, находящихся под их влиянием. Мы можем использовать их как "быстрые переулки" в нашей империи. Они также имеют очень большой охват сенсоров и могут использоваться для шпионажа вблизи границ противника. Орбитальные платформы являются нашим первым шагом на пути к орбитальной защите колонии. Эти небольшие орбитали, когда сгруппированы вместе, могут отражать небольшие флоты вторжения.</Text>
		</Token>				
		<!-- Phased Rapid Energy Cannons -->					
		<Token>
			<Index>17800</Index>
			<Text>Гравитоны</Text>
		</Token>		
		<Token>
		<!-- Massive Photon Turret -->
			<Index>17801</Index>
			<Text>На протяжении десятилетий наши ученые понимали и могли использовать квантовые силы гравитонной частицы в таких вещах, как гравитационное покрытие и путешествия в варпе. Теперь, когда мы обрели это мастерство, мы смогли изобрести невероятно мощное оружие.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17802</Index>
			<Text>Массивная фотонная турель</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17803</Index>
			<Text>Массивные фотонные пушки, установленные на башенной платформе. Эти большие пушки стреляют большими фотонными торпедами.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17804</Index>
			<Text>Фазированная энергетическая турель Mk2</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17805</Index>
			<Text>Эта турель выпускает скорострельные энергетические снаряды, которые пробивают любые щиты врага, а также наносят удвоенный урон броне. У нее средний и большой радиус действия.</Text>
		</Token>		
		<!-- 4x4 beam  turret tech  description -->					
		<Token>
			<Index>17806</Index>
			<Text>Тяжелая турель с термоядерным лучом</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17807</Index>
			<Text>Лучи термоядерных частиц наносят больше повреждений по сравнению с лазерными лучами, но гораздо менее эффективны. Эта конкретная модель установлена ​​на вертлюге для обеспечения поля огня 120 градусов.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17808</Index>
			<Text>Тяжелая турель с фазорным лучом</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17809</Index>
			<Text>Тяжелая турель с фазорным лучом,наносит очень жесткий урон по цели,блягодаря двойному излучению.Сектор огня 120 градусов.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17810</Index>
			<Text>Тяжелая турель с лазерным лучом</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17811</Index>
			<Text>Тяжелая турель с лазерным лучом обеспечивает двойной лазерный луч с полем огня 120 градусов.</Text>
		</Token>		
		<!-- shape memory -->					
		<Token>
			<Index>17812</Index>
			<Text>Малая переборка с памятью формы II</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17813</Index>
			<Text>Более продвинутая версия исходной технологии памяти формы. Масса не изменилась.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17814</Index>
			<Text>Малая переборка с памятью формы III</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17815</Index>
			<Text>Самая совершенная внутренняя перегородка с памятью формы, которая у нас есть на данный момент. Она выдерживает мощные внутренние взрывы.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17816</Index>
			<Text>Средняя переборка с памятью формы II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17817</Index>
			<Text>Большая переборка с памятью формы II</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17818</Index>
			<Text>Средняя переборка с памятью формы III</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17819</Index>
			<Text>Большая переборка с памятью формы III</Text>
		</Token>		
		<!-- Metal internal bulkheads -->		
		<Token>
			<Index>17820</Index>
			<Text>Улучшенная внутренняя переборка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17821</Index>
			<Text>Это улучшенная версия исходной внутренней переборки. Она более прочная и устойчива к взрывам.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17822</Index>
			<Text>Улучшенная внутренняя переборка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17823</Index>
			<Text>Это более продвинутая версия улучшенной внутренней переборки. Она еще более прочная и имеет лучшую взрывостойкость.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17824</Index>
			<Text>Улучшенная усиленная переборка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17825</Index>
			<Text>Это улучшенная версия оригинальной усиленной переборки. Она более прочная и устойчива к взрывам.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17826</Index>
			<Text>Улучшенная усиленная переборка</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17827</Index>
			<Text>Это более продвинутая версия улучшенной усиленной переборки. Она еще более прочная и имеет лучшую взрывостойкость.</Text>
		</Token>
		<!-- Armor Piercing Tech -->
		<Token>
			<Index>17828</Index>
			<Text>Пробитие брони II</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17829</Index>
			<Text>Пробитие брони III</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17830</Index>
			<Text>Кинетические снаряды пройдут через первый встреченный модуль брони среднего размера (или 2 маленьких). Броня не получит повреждений.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17831</Index>
			<Text>Кинетические снаряды пройдут через первый встреченный модуль брони большого размера (или 3 маленьких). Броня не получит повреждений.</Text>
		</Token>		
		<!-- fighter Rockets -->
		<Token>
			<Index>17832</Index>
			<Text>Ракеты истребителей I</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17833</Index>
			<Text>Ракеты истребителей II</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17834</Index>
			<Text>Ракеты представляют собой неуправляемые, быстрые снаряды с высокой полезной нагрузкой, хранящиеся в капсулах.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17835</Index>
			<Text>Увеличены размеры и урон технологии ракетных капсул.</Text>
		</Token>						
		<Token>
			<Index>17836</Index>
			<Text>Ракетная капсула "Гидра" </Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17837</Index>
			<Text>Ракетная капсула "Талон" </Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17838</Index>
			<Text>Ракетные капусулы "Гидра" очень маленькие, их можно установить на большинстве наших самых мелких кораблей. Они стреляют шквалом быстро движущихся ракет, которые наносят немного дополнительного урона броне.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17839</Index>
			<Text>Ракеты "Талон" являются усовершенствованием ракет "Гидра". Двигатель немного больше, имеют больший радиус действия и наносят больший урон. Кроме того, они очень эффективны против брони.</Text>
		</Token>	
		<!-- Armored Defense -->
		<Token>
			<Index>17840</Index>
			<Text>ККП на реактивной броне</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17841</Index>
			<Text>Турель для крупнокалиберного пулемета установлена ​​на пластине реактивной брони для дополнительной прочности. Броня имеет 60% прочности и 75% шанс отскока.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17842</Index>
			<Text>ККП на керамической броне</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17843</Index>
			<Text>Турель для крупнокалиберного пулемета установлена ​​на пластине керамической брони для дополнительной прочности. Броня имеет 60% прочности и 75% шанс отскока.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17844</Index>
			<Text>ККП на композитной броне</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17845</Index>
			<Text>Турель для крупнокалиберного пулемета установлена ​​на пластине композитной брони для дополнительной прочности. Броня имеет 60% прочности и 75% шанс отскока.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17846</Index>
			<Text>ККП на кристалической броне</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17847</Index>
			<Text>Турель для крупнокалиберного пулемета установлена ​​на пластине кристалической брони для дополнительной прочности. Эффективное оружие против истребителей и ракет. Броня имеет 60% прочности и 75% шанс отскока.</Text>
		</Token>						
		<Token>
			<Index>17848</Index>
			<Text>ККП на гиперактивной броне</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17849</Index>
			<Text>Турель для крупнокалиберного пулемета установлена ​​на пластине гиперактивной брони для дополнительной прочности. Эффективное оружие против истребителей и ракет. Броня имеет 60% прочности и 75% шанс отскока.</Text>
		</Token>						
		<!-- Class V and VII shields -->
		<Token>
			<Index>17850</Index>
			<Text>Щит V класса</Text>
		</Token>								
		<Token>
			<Index>17851</Index>
			<Text>Щит VII класса</Text>
		</Token>
				<Token>
			<Index>17852</Index>
			<Text>Это массивный щит для своего размера, с большим радиусом покрытия и большей защитой.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17853</Index>
			<Text>Тяжелые щиты III</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17854</Index>
			<Text>Теперь можно улучшить мощность наших щитов класса V, а также добавить вокруг них броневые пластины из композитного сплава для большей защиты.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17855</Index>
			<Text>Продвинутый купольный щит</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17856</Index>
			<Text>Лучший генератор щита навеса, который мы можем безопасно установить на космический корабль.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17857</Index>
			<Text>Купольные щиты III</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17858</Index>
			<Text>Теперь можно улучшить производительность наших купольных щитов, а также добавить вокруг них пластины активной брони для большей защиты.</Text>
		</Token>
		<!-- Medium Nano Ordnance -->
		<Token>
			<Index>17859</Index>
			<Text>Склад нано-боеприпасов</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17860</Index>
			<Text>Увеличенная версия нашего небольшого склада для нано-боеприпасов. Чем больше пространство, тем меньше стен, что делает его более эффективным. В нем больше боеприпасов, чем в 4 небольших нано-ящиках, но при уничтожении он производит опасный локальный взрыв.</Text>
		</Token>	
		<!-- Home Defense -->
		<Token>
			<Index>17861</Index>
			<Text>Эскадрилья истребителей обороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17862</Index>
			<Text>Эскадрилья из 4 истребителей обороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17863</Index>
			<Text>Этот объект будет поддерживать эскадрилью из 4-х истребителей, которая бросится на защиту колонии при обнаружении врага. Объект запустит лучших бойцов, доступных в вашей империи. Вы сможете управлять ими только в бою. Их запуск стоит денег, но вы получите их обратно, если они вернутся домой.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17864</Index>
			<Text>Крыло истребителей обороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17865</Index>
			<Text>Крыло из 16 истребителей самообороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17866</Index>
			<Text>Этот объект будет поддерживать крыло из 16 истребителей, которое бросится на защиту колонии при обнаружении врага. Объект запустит лучших бойцов, доступных в вашей империи. Вы сможете управлять ими только в бою. Их запуск стоит денег, но вы получите их обратно, если они вернутся домой.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17867</Index>
			<Text>Эскадрилья корветов обороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17868</Index>
			<Text>Эскадрилья из 3 корветов самообороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17869</Index>
			<Text>Это сооружение будет поддерживать эскадрилью из трех корветов, которая бросится на защиту колонии, когда будет обнаружен враг. Оно запустит лучшие корветы, доступные в вашей империи. Вы сможете управлять ими только в бою. Их запуск стоит денег, но вы получите их обратно, если они вернутся домой.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17870</Index>
			<Text>Крыло корветов обороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17871</Index>
			<Text>Крыло из 9 корветов самообороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17872</Index>
			<Text>Это сооружение будет поддерживать крыло из 9 корветов, которое бросится на защиту колонии при обнаружении врага. Оно запустит лучшие корветы, доступные в вашей империи. Вы сможете управлять ими только в бою. Их запуск стоит денег, но вы получите их обратно, если они вернутся домой.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17873</Index>
			<Text>Эскадрилья фрегатов обороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17874</Index>
			<Text>Эскадрилья из 2 фрегатов самообороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17875</Index>
			<Text>Этот объект будет поддерживать эскадрилью из 2-х фрегатов, которая бросится на защиту колонии при обнаружении врага. Он запустит лучшие фрегаты, доступные в вашей империи. Вы сможете управлять ими только в бою. Их запуск стоит денег, но вы получите их обратно, если они вернутся домой.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>17876</Index>
			<Text>Крыло фрегатов обороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17877</Index>
			<Text>Крыло из 4 фрегатов самообороны</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17878</Index>
			<Text>Это сооружение будет поддерживать крыло из 4-х фрегатов, которое бросится на защиту колонии при обнаружении врага. Он запустит лучшие фрегаты, доступные в вашей империи. Вы сможете управлять ими только в бою. Их запуск стоит денег, но вы получите их обратно, если они вернутся домой.</Text>
		</Token>
		<!-- money description -->
		<Token>
			<Index>17879</Index>
			<Text>+1 кредитов за колониста</Text>
		</Token>
		<!-- Laser Beams -->
		<Token>
			<Index>17880</Index>
			<Text>Лазерные лучи</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17881</Index>
			<Text>
Лазер - это устройство, которое излучает свет посредством процесса оптического усиления, основанного на вынужденном излучении электромагнитного излучения. Термин "лазер" возник как аббревиатура "усиление света за счет вынужденного излучения". Лазер отличается от других источников света тем, что излучает свет когерентно. Пространственная когерентность позволяет сфокусировать лазер в узком месте, которое при достаточной мощности может быть смертельным оружием.</Text>
		</Token>
		<!-- Remnant Fighter Shield -->
		<Token>
			<Index>17882</Index>
			<Text>Щит истребителя Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17883</Index>
			<Text>Продвинутый щит, используемый истребителями Предтечь.</Text>
		</Token>
		<!-- Fast Fighter shields -->
		<Token>
			<Index>17884</Index>
			<Text>Быстрый щит истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17885</Index>
			<Text>Это улучшенная версия щита истребителя. Скорость перезарядки намного выше, но до начала перезарядки требуется больше времени.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17886</Index>
			<Text>Продвинутый быстрый щит истребителя</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17887</Index>
			<Text>Это улучшенная и немного увеличенная версия быстрого щита истребителя. После прилично длительного остывания он может очень быстро перезарядиться.</Text>
		</Token>	
		<!-- Module HP bonus -->
		<Token>
			<Index>17888</Index>
			<Text>Дает 5% бонуса всем модулям корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17889</Index>
			<Text>Дает 10% бонуса всем модулям корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17890</Index>
			<Text>Дает 15% бонуса всем модулям корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17891</Index>
			<Text>Дает 20% бонуса всем модулям корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17892</Index>
			<Text>Дает 25% бонуса всем модулям корабля.</Text>
		</Token>	
		<!-- weapons and event weapons -->
		<Token>
		  <Index>17901</Index> 
		  <Text>Прототип энергетического луча</Text>
		</Token>				
		<Token>
		  <Index>17902</Index> 
		  <Text>Это наша первая попытка создать надежное энергетическое лучевое оружие, она грубая, но должна быть эффективной.</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>17903</Index> 
		  <Text>Продвинутая зенитная турель</Text>
		</Token>				
		<Token>
		  <Index>17904</Index> 
		  <Text>Используя улучшенный тип ствола и механизм заряжания, улучшенные зенитные орудия увеличивают дальность, скорость и урон по сравнению с предыдущими версиями.</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>17905</Index> 
		  <Text>Продвинутая двойная зенитная турель</Text>
		</Token>				
		<Token>
		  <Index>17906</Index> 
		  <Text>Это наша первая попытка создать надежное энергетическое лучевое оружие, она грубая, но должна быть эффективной.</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>17907</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>С внедрением новых технологий наши усилия по созданию мощной пушки увенчались успехом. Нам удалось создать несколько новых экспериментальных векторных оружий, но, поскольку мы не до конца понимаем наше открытие, это оружие не оптимизировано идеально.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17908</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Экспериментальные двойные фазоры</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17909</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Экспериментальные двойные фазоры - это наша первая попытка создать двулучевое оружие. К сожалению, внутренняя нестабильность мощных двойных лучей ограничивает их максимальный диапазон.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17910</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Экспериментальный фазор</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17911</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Ранний прототип фазора, его чистая разрушительная сила обычно идет за счет увеличения размера. Увеличив  длину этого лучевого оружия, увеличилась его максимальную дальность, а также загадочным образом увеличился его массовый эффект отталкивания.</Text>
		</Token>
		<!-- S_cannon -->
		<Token>
		  <Index>17912</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>СС Пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17913</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Сверхзвуковая стабилизированная пушка, усиленная нашими новейшими системами автоматического заряжания.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17914</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Сверхзвуковая стабилизированная пушка стреляет снарядами с очень высокой скоростью. Она также отличается впечатляющим временем перезарядки.</Text>
		</Token>
		<!-- RAD -->
		<Token>
		  <Index>17915</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Вращающийся атомный разрушитель</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17916</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Энергетическое орудие "Гатлинга".Предназначено для непрерывного вращения массивных головок стволов для предотвращения перегрева из-за быстрого огня.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17917</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>В.А.Р может стрелять бронебойными снарядами в быстрой последовательности, пока корабль может обеспечить необходимую мощность.</Text>
		</Token>
		<!-- ScrappyBeam --> 
		<Token>
		  <Index>17918</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Обрывочный луч</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17919</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>От этой устаревшей конструкции лучевого оружия ранее отказались из-за более низкого общего потенциала повреждений.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17920</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Поначалу это оружие может не показаться впечатляющим, если учесть слабый потенциал урона, но, как оказалось, оно очень хорошо наносит урон щитам и нарушает поток энергии на борту.</Text>
		</Token>
		<!-- Energizer3x3 -->
		<Token>
		  <Index>17921</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Энерджайзер</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17922</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Гигантская одноствольная система, установленная на башне.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17923</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Уникальный дизайн этой большой лучевой системы придает ей интересный побочный эффект. Благодаря более плотно упакованным частицам в намагниченном потоке возникает небольшой эффект захвата при умножении массы цели, что делает отслеживание более точным.</Text>

		</Token>
		<!-- RemnantNuker -->
		<Token>
		  <Index>17924</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Ядерный пускатель Предтечь</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17925</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Компактное оружие массового поражения.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17926</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Для ракеты такого размера это поразительно разрушительное оружие. Он не только расплавляет броню, но также излучает смертельный импульс ЭМИ.</Text>
		</Token>
		<!-- Magnetrom -->
		<Token>
		  <Index>17927</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Магнетром</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17928</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Оружие, спроектированное на основе активной ракетной боеголовки.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17929</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Единственная цель Магнетрома - быстро разрушить вражеские щиты, тем самым перегружая электронику уязвимого корабля и сильно истощая всю накопленную энергию.</Text>
		</Token>
		<!-- TritaniumMissiles-->
		<Token>
		  <Index>17930</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Тритановые ракеты</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17931</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Ракеты изготовлены из невероятно прочного материала.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17932</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Тритановые ракеты - простое оружие. Ракета, которая может получить огромный урон, но все же доставляет полезную нагрузку к цели.</Text>
		</Token>
		<!-- Enforcer -->
		<Token>
		  <Index>17933</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Энфорсер</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17934</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Усовершенствованное кинетическое оружие, использующее энергию для запуска снарядов.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17935</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Энфорсер - это система скорострельного оружия. Для стрельбы требуется как энергия, так и боеприпасы.</Text>
		</Token>
		<!-- Cyclone -->
		<Token>
		  <Index>17936</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Циклон</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17937</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Опытный образец оружия, созданный с целью преодолеть разрыв между энергетическими и артиллерийскими орудиями.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17938</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Циклон представляет собой худшее и лучшее из обоих миров. Он отличается высокой скоростью снарядов, большим уроном, большим радиусом действия и быстрой перезарядкой, но для стрельбы требуется значительное количество энергии и боеприпасов.</Text>
		</Token>
		<!-- AtomizingBattery -->
		<Token>
		  <Index>17939</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Распылительная батарея</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17940</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Тяжелая артиллерийская энергетическая пушка.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17941</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Оружие, специально разработанное для ведения боя на дальних дистанциях, обеспечивающее огневую мощь с тыла.</Text>

		</Token>
		<!-- Black matter weaponry-->
		<Token>
		  <Index>17942</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Пушка темной материи</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17943</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Это оригинальное оружие использует темную материю в качестве снаряда. Процесс ограничения и стабилизации такой силы был успешным благодаря передаче небольших количеств Темной Материи от наших собирателей, а затем их упаковке в их собственные индивидуальные заряды, которые можно было загрузить в снарядную камеру. При ударе они высвобождают свою разрушительную силу.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17944</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Самая компактная пушка Темной Материи. Пушка с фиксированным положением, стреляющая небольшими очередями стабилизированной темной материи. Не требует боеприпасов или энергии для стрельбы. При уничтожении производит небольшой взрыв энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17945</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Турель Темной Материи.Стреляет в полускоростной последовательности. Не требует боеприпасов или энергии для стрельбы. При уничтожении производит небольшой взрыв энергии.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17946</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Тежалая турель Темной Материи с расширенной дугой огня. Имеет систему стрельбы очередями. Не требует боеприпасов или энергии для стрельбы. При уничтожении производит небольшой взрыв энергии</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17947</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Легкая пушка Темной Материи</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17948</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Турель Темной Материи</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17949</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Тежалая турель Темной Материи</Text>
		</Token>
		<!-- StorageShield -->
		<Token>
		  <Index>17950</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Встроенный щит в склад боеприпасов</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17951</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Модуль щита со встроенными конденсаторами для большей эффективности.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17952</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Интеграция конденсаторов в этот экранный модуль привела к повышению прочности щита. Дает небольшое дополнительное преимущество в виде сохранения некоторой энергии всего корабля.</Text>
		</Token>
		<!-- AncientArmor -->
		 <Token>
		  <Index>17953</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Броня Древних</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17954</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Малая Броня Древних</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17955</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Средняя Броня Древних</Text>
		</Token> 
		   <Token>
		  <Index>17956</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Большая Броня Древних</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17957</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Очень прочный кусок древней брони. Может использоваться как внутренняя переборка или как внешняя броня.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>17958</Index> <!-- Secret -->
		  <Text>Древняя броня покрыта золотым напылением. Каждый модуль брони состоит из более мелких частей, которые отрываются при ударе.</Text>
		</Token> 
		<Token>
			<Index>17959</Index>
			<Text>Заброшенный склад</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17960</Index>
			<Text>Ваш корабль обнаружил на поверхности заброшенный склад, отправьте войска для расследования.</Text>
		</Token>		
		<!-- Underhive -->
		<Token>
			<Index>17961</Index>
			<Text>Тенистые места - отличное место для азартных игр. При правильных связях мы можем получать прибыль.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17962</Index>
			<Text>+0.4 к макс. населению, +2 породукции за богатство</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17963</Index>
			<Text>Улей</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17964</Index>
			<Text>Нижний улей - самый захудалый город на планете, где большинство правил создано бандами корсаров. Трудно жить там, где давно отключили электричество. Людьми правят через страх и бедные избегают богатых, живущих в столице.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17965</Index>
			<Text>Вы не можете остановить улей, а контрабандисты продолжают на этом получать прибыль.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17966</Index>
			<Text>Ксено компьютеры II</Text>
		</Token>			
		<Token>
			<Index>17967</Index>
			<Text>Ксено компьютеры III</Text>
		</Token>					
		<Token>
			<Index>17968</Index>
			<Text>Оружие платформ I</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17969</Index>
			<Text>Из-за небольших размеров наших платформ создание компактного орбитального оружия сейчас - это необходимость. Такое оружие могло бы вести огонь во всех направлениях, но в результате мы сможем установить его только на наших малых и тяжелых платформах. Они будут иметь поле огня в 360 градусов и будут вооружены кинетическими снарядами.</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17970</Index>
			<Text>Оружие платформ II</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17971</Index>
			<Text>Благодаря достижениям в области оружейных технологий мы можем разработать улучшенную версию кинетических пушек нашей предыдущей платформы. Эта орбитальная кинетическая пушка Mk2 будет стрелять быстрее, имеет еще больший радиус действия и наносить больший урон, чем ее предшественник.</Text>
		</Token>						
		<Token>
			<Index>17972</Index>
			<Text>Оружие платформ III</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17973</Index>
			<Text>Благодаря успеху наших предыдущих платформенных пушек, наши инженеры определили, что наилучшим путем вперед в платформенном вооружении будет создание мощной и чрезвычайно компактной пушки. Она нанесет еще больший урон, будет иметь невероятно большую дальность и даже более высокую скорость снаряда. Чем дольше время перезарядки, тем лучше.</Text>
		</Token>								
		<Token>
			<Index>17997</Index>
			<Text>Чистый мир</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>17998</Index>
			<Text>В мирное время нашему народу не нужны огромные фабрики. Постоянный рост населения и чистая окружающая среда всегда были нашим образом жизни. +1 плодородие родного мира</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>17999</Index>
			<Text>+0.75 кретитов за колониста</Text>
		</Token>				
		<!-- hulls tech description -->		
		<Token>
			<Index>18000</Index>
			<Text>Дрон</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>18001</Index>
			<Text>Корпус истребителя I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18002</Index>
			<Text>Корпус нашего первого истребителя обеспечивает основные потребности военных. Однако, чтобы расширить наши тактические возможности, мы можем потратить время и исследования на проектирование другого, более крупного корпуса истребителя.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18003</Index>
			<Text>Корпус истребителя II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18004</Index>
			<Text>Мы можем разработать еще один корпус истребителя, который будет использоваться в качестве тяжелого истребителя.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18005</Index>
			<Text>Корпус корвета I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18006</Index>
			<Text>Наш первый корпус корвета был успешен. Теперь мы можем спроектировать более тяжелый и больший корпус корвета, который добавит разнообразия в наш корабельный арсенал.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18007</Index>
			<Text>Корпус корвета II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18008</Index>
			<Text>Расширение разнообразия корпусов наших корветов может помочь нам преодолеть будущие военные вызовы.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18009</Index>
			<Text>Корпус фрегата I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18010</Index>
			<Text>Мы можем исследовать новый корпус фрегата. Это может быть продолжение корпуса нашего нынешнего фрегата, или совершенно новый дизайн. Тем не менее, у него будет больше возможностей.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18011</Index>
			<Text>Корпус фрегата II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18012</Index>
			<Text>Фрегаты могут играть важную роль во флоте. Их даже можно запустить с корабля-носителя, если носитель достаточно большой. Мы можем разработать модернизацию или совершенно новый корпус фрегата, чтобы еще больше расширить наши боевые возможности.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18013</Index>
			<Text>Корпус крейсера I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18014</Index>
			<Text>Крейсеры - основа любого флота. Рекомендуется исследовать более тяжелые типы крейсеров, чтобы не отставать от военных требований.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18015</Index>
			<Text>Корпус крейсера II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18016</Index>
			<Text>Мы считаем, что для усиления нашего основного флота разработка другого, более тяжелого крейсера будет хорошим решением.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18017</Index>
			<Text>Корпус линкора I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18018</Index>
			<Text>Мы можем спроектировать более крупный линкор для управления и координации наших флотилий.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18019</Index>
			<Text>Корпус линкора II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18020</Index>
			<Text>Более крупный линкор, почти такой же большой, как титан, можно исследовать и задействовать его в военных действиях.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18021</Index>
			<Text>Корпус титана I</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18022</Index>
			<Text>Теперь мы можем создать чудо нашей империи. Этот корабль примерно в два раза больше первого созданного нами Титана. Этот Супер Титан с гордостью представляет собой вершину военной мощи нашей Империи. Стоимость производства этих кораблей настолько высока, что строительство одного из них было бы масштабным мероприятием. Создание слишком большого количества может быть неразумным решением.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18023</Index>
			<Text>Штурмовые орудия II</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18024</Index>
			<Text>Чистая разрушительная сила, воплоти. Эти штурмовые пушки имеют меньший штраф против щитов, а энергетическое поле вокруг снарядов дает им шанс полностью пробить их. Они по-прежнему довольно эффективны против брони, хотя не так как предыдущие орудия.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18025</Index>
			<Text>Штурмовой дезинтегратор</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18026</Index>
			<Text>Урон, наносимый этими чудовищами, может сокрушить любой вражеский корабль, а также может сокрушить запас энергии нашего собственного корабля.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18027</Index> <!-- Dauntless preferred envs -->
		  <Text> процветают в земных мирах, таких как Степь, Тундра и Ледяной мир. Им не нравится Бесплодные, Пустынные, Болотистые и Океанические миры.</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>18028</Index>
		  <Text>Новая линейка ракетных блоков основана на очень эффективных ракетах класса "Талон".</Text>
		</Token>
		<!-- Hellstorm systems-->
		<Token>
		  <Index>18029</Index>
		  <Text>"Адский шторм" - самое передовое оружие в линейке штормовых орудий, которое наносит сокрушительный залп из 6 ракет, которые теперь имеют значительный шанс пробить щиты.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18030</Index>
		  <Text>Ракеты анти истребитель III</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18031</Index>
		  <Text>Это вершина линейки ракетных систем малой дальности, в которых используются новейшие технологии в ракетных конструкциях для повышения их полезности, дальности и, что наиболее важно, ущерба.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18032</Index>
		  <Text>"Адский шторм"</Text>
		</Token>
		<!-- Venom pods-->
		<Token>
		  <Index>18033</Index>
		  <Text>Ракетная капусула "Веном"</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18034</Index>
		  <Text>Эта ракетная капсула является улучшением  капсулы "Талон" в том смысле, что она выпускает больше ракет за атаку, лишь с немного меньшим уроном на одну ракету. У них также есть небольшой шанс пробить вражеские щиты.</Text>
		</Token>
		<!-- Nemesis pods-->
		<Token>
		  <Index>18035</Index>
		  <Text>Ракетная капсула "Возмездие"</Text>
		</Token>
		<Token>
		<Index>18036</Index>
		  <Text>С помощью этой чрезвычайно смертоносной ракетной установки мы теперь можем запускать ракеты, которые наносят вдвое больший урон броне. Также увеличивается их шанс пробить щиты.</Text>
		</Token>
		<!-- Tactical cannon-->
		<Token>
		  <Index>18037</Index>
		  <Text>Тактическая пушка</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18038</Index>
		  <Text>Разработанная почти как устаревшая, наши ученые поняли, что мы можем включить продвинутую подпространственную механику в меньшую пушку, с единственным недостатком - меньшим повреждением брони противника. Это оружие должно оказаться очень полезным в случаях, когда массивные пушки слишком велики.</Text>
		</Token>
		<!-- assault cannons type 10 & 20-->
		<Token>
		  <Index>18039</Index>
		  <Text>Штурмовая пушка тип 10</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18040</Index>
		  <Text>Прототип, оставшийся после наших испытаний, эта миниатюрная штурмовая пушка оказалась достаточно надежной для использования в условиях ограниченного пространства. Хотя ей не хватает чистого потенциала урона, как у более крупной тип 74, она все же должна быть полезной в качестве основного орудия на наших судах среднего размера. Имеет взрывоопасные боеприпасы.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18041</Index>
		  <Text>Штурмовая пушка тип 20</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18042</Index>
		  <Text>Специальная малая штурмовая пушка, ненамного длиннее чем тип 10. Монтажная рейка была перегружена, чтобы обеспечить необходимую мощность для миниатюрного штурмового орудия, и в результате ее больше нельзя устанавливать внутри наших кораблей.Она оснащена взрывными боеприпасами.</Text>
		</Token>
		<!--Dissolver_Torpedo -->
		<Token>
		  <Index>18043</Index>
		  <Text>Диссольверный торпедный аппарат</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18044</Index>
		  <Text>Большая торпеда с большим количеством небольших ракет МИРВ с заряженными боеголовками для борьбы с хорошо защищенными целями. Отложенное зажигание ракет MIRV заставляет их миновать исходную цель и развернуться, поражая двигатели кораблей противника. </Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>18045</Index>
		  <Text>Получите 10% -ный бонус всей империи к количеству энергии, хранящейся в выделенных ячейках питания.</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>18046</Index>
		  <Text>Продвинутый рельсотрон</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18047</Index>
		  <Text>Этот новый рейлган служит прямым обновлением старого рейлгана. У него лучшая дальность, урон и скорость.</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>18048</Index>
		  <Text>Структура</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>18049</Index>
		  <Text>Эта простая структура используется в качестве "наполнителя" для кораблей, которым не требуется дополнительная функциональность модуля.</Text>
		</Token>				
		<Token>
		  <Index>18050</Index>
		  <Text>Центр планетарного образования</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18051</Index>
		  <Text>В этих зданиях есть инструменты, которые расширяют возможности наших ученых и инженеров.</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18052</Index>
		  <Text>Планетарный центр санитарии</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>18053</Index>
		  <Text>Планетарный транспортный центр</Text>
		</Token>
		<Token>
		  <Index>18054</Index>
		  <Text>Это здание контролирует и координирует передовые методы передвижения в колонии.</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>18055</Index>
		  <Text>Планетарный центр санитарии</Text>
		</Token>				
		<Token>
		  <Index>18056</Index>
		  <Text>Новые методы санитарии могут помочь сохранить здоровье нашей колонии и защитить ее от нового типа ксено-бактерий.</Text>
		</Token>						
		<Token>
		  <Index>18057</Index>
		  <Text>Мощность щитов V1</Text>
		</Token>								
		<Token>
		  <Index>18058</Index>
		  <Text>Усовершенствованные технологии проецирования щитов могут увеличить силу наших щитов на 10% по всем направлениям (включая щиты планет).</Text>
		</Token>						
		<Token>
		  <Index>18059</Index>
		  <Text>Увеличьте силу щитов на 10%</Text>
		</Token>		
		<Token>
		  <Index>18060</Index>
		  <Text>Мощность щитов V2</Text>
		</Token>									
		<Token>
		  <Index>18061</Index>
		  <Text>Мощность щитов V3</Text>
		</Token>						
		<Token>
		  <Index>18062</Index>
		  <Text>Мощность щитов V4</Text>
		</Token>							
		<Token>
		  <Index>18063</Index>
		  <Text>Мощность щитов V5</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18064</Index> <!-- tech -->
			<Text>Планетарное экранирование</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>18065</Index>
			<Text>Мы можем создать более крупный щит, защищающий планету от бомбардировок на долгое время. Обратной стороной будет стоимость и обслуживание щита.</Text>
		</Token>				
		<!-- Orbital Missiles -->
		<Token>
			<Index>18066</Index> 
			<Text>Орбитальные ракеты I</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>18067</Index> 
			<Text>Ракеты большой дальности, которые можно запускать с наших орбитальных объектов, чтобы обеспечить некоторую защиту от вражеских флотилий вторжения. Эти ракеты несколько сложные и не устанавливаются на турели, но могут быть эффективными.</Text>
		</Token>						
		<Token>
			<Index>18068</Index> 
			<Text>Орбитальные ракеты II</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>18069</Index> 
			<Text>Более крупные орбитальные ракеты с несколькими боеголовками и большей дальностью. Может лучше противостоять угрозе более крупных вторжений кораблей.</Text>
		</Token>								
		<Token>
			<Index>18070</Index> 
			<Text>Орбитальные ракеты III</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>18071</Index> 
			<Text>Эти орбитальные ракеты содержат больше боеголовок и предельное увеличение скорости. Это означает, что на определенном расстоянии боеголовка ракеты потеряет наведение, но значительно увеличит свою скорость, что затруднит перехват системами ПРО.</Text>
		</Token>		
		<!-- Smart Missiles -->
		<Token>
			<Index>18072</Index> 
			<Text>Умные ракеты</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>18073</Index> 
			<Text>В ракеты могут быть установлены усовершенствованные системы наведения, позволяющие им искать новые цели, если их первоначальная цель недействительна.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>18074</Index> 
			<Text>Наши ракеты теперь будут искать новые цели, если их первоначальная цель недействительна.</Text>
		</Token>						
		<!-- Tratanium HMG -->
		<Token>
			<Index>18075</Index>
			<Text>ККП на тритановой броне</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18076</Index>
			<Text>Турель для крупнокалиберного пулемета установлена ​​на пластине тритановой брони для дополнительной прочности. Эффективное оружие против истребителей и ракет. Броня имеет 60% прочности и 75% шанс отскока.</Text>
		</Token>								
		<Token>
			<Index>18077</Index>
			<Text>Купольные щиты II</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>18078</Index>
			<Text>Ракеты анти линкор III</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>18079</Index>
			<Text>Мы можем попытаться создать очень большую ракетную систему, которая будет запускать более совершенные ракеты "АНТИ-КАПИТАЛЬ" с высокой скоростью.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18080</Index>
			<Text>Солнечные батареи V1</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>18081</Index>
			<Text>Наши кибернетические граждане могут быть обновлены с помощью солнечных батарей, чтобы снизить их производственное потребление, когда они находятся в колонии.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>18082</Index>
			<Text>Снижает производственное потребление каждой колонии на 10%.</Text>
		</Token>						
		<Token>
			<Index>18083</Index>
			<Text>Модернизация солнечных батарей наших граждан еще больше снизит их производственное потребление.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18084</Index>
			<Text>Солнечные батареи V2</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>18085</Index>
			<Text>Солнечные батареи V3</Text>
		</Token>		
				<Token>
			<Index>18086</Index>
			<Text>Солнечные батареи V4</Text>
		</Token>		
		<Token>
			<Index>18087</Index>
			<Text>Солнечные батареи V5</Text>
		</Token>				
		<!-- Mass Reduction Tech -->
		<Token>
			<Index>18088</Index>
			<Text>Новые материалы снижают эффективную массу корабля на 4% по всем направлениям.</Text>
		</Token>				
		<Token>
			<Index>18089</Index>
			<Text>Новые материалы снижают эффективную массу корабля на 8% по всем направлениям.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18090</Index>
			<Text>Новые материалы снижают эффективную массу корабля на 12% по всем направлениям.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18091</Index>
			<Text>Новые материалы снижают эффективную массу корабля на 16% по всем направлениям.</Text>
		</Token>
		<Token>
			<Index>18092</Index>
			<Text>Новые материалы снижают эффективную массу корабля на 20% по всем направлениям.</Text>
		</Token>		
	</TokenList>
</LocalizationFile>
