<DiplomacyDialog>
  <Dialogs>
    <DialogLine>
      <DialogType>First Contact</DialogType>
      <Friendly>Хммм... Ты не похож на слабого, инопланетянин. Напоминаешь мне моего излюбленного рога смерти. Я думаю мы прекрасно поладим.</Friendly>
      <Neutral>Еще одна мерзость... Бродишь по галактике, тратишь мое время на бессмысленные приветсвия. Какое же ты ничтожество.</Neutral>
      <Hostile>Как ты себя только что назвал? PLURAL, это было? Отвратительные существа. Прочь с глаз моих.</Hostile>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Colonized Warning</DialogType>
      <Friendly>Утащили TARSYS прямо из-под носа! Хорошо сыграно, PLURAL, но, тем не мение не особо умно.</Friendly>
      <Neutral>Забрать TARSYS - не лучшая идея, SING.. Но глядя в твои глаза, я могу сказать, что ты не самое умное из созданий. Я скажу просто, чтобы вы поняли ... Следующего раза не будет.</Neutral>
      <Hostile>Роспространился по системе TARSYS как паразит. Так держать, подонок... Скоро мы приступим к истреблению.</Hostile>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Aggression Warning</DialogType>
      <Friendly>Хах! Твое игрушечное оружие только что поцарапало краску на одном из наших кораблей! Что не так, тебе не нравится цвет смерти?</Friendly>
      <Neutral>Ой,что это? Вы уничтожили один из наших кораблей? Впечетляюще. Но знаете ли вы, что было бы еще более впечатляющим, SING? Сотня кораблей парящих над вашим родным миром... Збарасывающих ядерное оружие.</Neutral>
      <Hostile>Какая жалкая демонстрация такой скудной силы. Как насекомое, жужжащее вокруг, просто умоляющее, чтобы его раздавили.</Hostile>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Warning Ships</DialogType>
      <Friendly>Что эта куча ржавчины делает в нашем пространстве, SING? Убери это, пока мы не начали беспокоится.</Friendly>
      <Neutral>Интересно, сколько стоят подбитые версии ваших кораблей? Находясь в нашем пространстве и все такое, мы могли бы попытаться найты решение. Скоро здесь будет много металлолома.</Neutral>
      <Hostile>Вам лучше начать молиться всем богам, которым вы поклоняетесь, SING. Мы надеемся, что они смогут вытащить ваши корабли из нашего пространства, прежде чем мы превратим их всех в космический мусор.</Hostile>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Warning Ships then Colonized</DialogType>
      <Friendly>Нас позабавил твой смелый поступок, SING. Но это развлечение продлится недолго. Наш народ принял вас за просвещенную форму жизни. TARSYS был наш мир. Не воруй снова у нас.</Friendly>
      <Neutral>Меленький SING... Игра со своими жалкими оправданиями для жизни. Возможно, вы делали свои ставки в системе TARSYS, но мы раздаем карты. И я должен сказать, что вероятность того, что SING выплеснется наружу, довольно высока.</Neutral>
      <Hostile>Вы смеете распространять свою грязь на планете, на которую МЫ уже претендовали ?! Гниль вашего вида погрузится в почву планеты, когда мы по праву вернем то, что вы украли.</Hostile>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Warning Colonized then Ships</DialogType>
      <Friendly>SING, как вы думаете, что вы делаете с теми ведрами ржавчины, которые вы называете космическими кораблями? Уберите их из системы TARSYS, прежде чем сделаете то, о чем пожалеете.</Friendly>
      <Neutral>Пусть это будет сообщение причудливой команде SING. Ваши трусливые поступки начинают нас раздражать. Если вы не хотите, чтобы наши руки были в крови,перестаньте колонизировать наше пространство.</Neutral>
      <Hostile>Вы украли систему TARSYS из НАШЕГО пространства! Вы заражаете галактику своей гадостью и своим скудным существованием! На днях ... Мы убьем ваш народ. Запомни мои слова.</Hostile>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Declare War</DialogType><misc1>Все, что у вас есть ... Теперь это наше.</misc1> <misc2>Ваши миры будут гореть. Ваш народ будет рыдать. Мы окрасим корабли вашей кровью, прежде чем вы наконец сдадитесь. Эта галактика склонится перед мощью Бесстрашных.</misc2>> </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Dunno_Anybody</DialogType>
      <Default>Мы уже победили всех найденных нами ничтожных врагов. Они поступили так же, как и вы.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Greeting</DialogType>
      <Friendly>Ух... Больше разговоров?</Friendly>
      <Neutral>Что ты хочешь от нас, SING?</Neutral>
      <Hostile>Давай быстрей, глист. Я не очень люблю болтать.</Hostile>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Racial_Inquiry_1</DialogType>
      <Default>Погодите, позвольте мне исправить эту глупость.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Racial_Response_1</DialogType>
      <Default>Что? Я прекрасно тебя вижу.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>AboutUS</DialogType>
      <DL_Agg>Я тебе вот что скажу, SING. Эта галактика будет принадлежать нам, и это именно то, что мы планируем сделать. Не мешай нам.</DL_Agg>
      <DL_Hon>Вы даже не знаете, через что мы прошли. Молитесь, чтобы вы никогда не страдали так, как мы.</DL_Hon>
      <DL_Pac>Мы проплыли через поток раздоров и страданий. И мы сделаем это снова и снова, если потребуется.</DL_Pac>
      <DL_Ruth>У нас есть долг, SING, подчинять тех, кто преклонит колени, и истреблять тех, кто этого не делает.</DL_Ruth>
      <DL_Cunn>Любой ублюдок может сбить корабль. Нет... Мы знаем, как разрушить империю. Мы делали это много раз раньше, и мы сделаем это снова.</DL_Cunn>
      <DL_Xeno>Хватит разговоров. Мы знаем, что нельзя доверять другим, SING, и мы знаем, что нельзя доверять вам.</DL_Xeno>
      <DL_Exp>Эта галактика принадлежит нам. Это так просто.</DL_Exp>
      <DL_Tech>Мы умные ублюдки, SING. Вы видите весь этот Металл, торчащий из меня? 
Я просверлил это в себе.</DL_Tech>
      <DL_Mil>Наша мощь сияет превыше всего. Это не то, что спорно.</DL_Mil>
      <DL_Ind>Раньше мы заполняли планеты фабриками. Но это не работало в долгосрочной перспективе. Тем не менее, оно того стоит.</DL_Ind>
      <DL_Gen>Мы делаем то, что хотим, и как есть. Такая жизнь на много проще.</DL_Gen>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_InsufficientTrust</DialogType>
      <Default>И как мне узнать, что вы будете следить за своей частью этой сделки? Хорошая попытка, SING. Тебе нас не надурить.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_AcceptGreatOffer_LowTrust</DialogType>
      <Default>Хммм... Отдай и скройся с моих глаз.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Reject_PoorOffer_LowTrust</DialogType>
      <Default>Это абсурд. Мы не будем заниматься мелкой грязью с такими личинками, как вы.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Reject_PoorOffer_EnoughTrust</DialogType>
      <Default>Интерестно. Вы привлекли мое внимание, но нам нужно что-то большее.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Reject_Insulting</DialogType>
      <Default>Это все, SING? Какое же ты ничтожество.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Accept_Fair</DialogType>
      <Default>Это сработает. А теперь отдай его и убирайся отсюда.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Accept_Good</DialogType>
      <Default>Не так уж плохо, SING. Мы примем это. Похоже, ты все-таки можешь быть полезен.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Accept_Great</DialogType>
      <Default>Хммм... Серьезно? Что ж, в этот день ты заслужил нашу благосклонность, SING. Так держать.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Accept_Gift</DialogType>
      <Default>Ха-ха... Отдавая дань. Похоже, ты понял свое место, SING. Мы это запомним.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Accept_Fair_Pleading</DialogType>
      <Default>Эх... Возьми свою награду и уходи.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_InsufficientFear</DialogType>
      <Default>Личинки... Мы скорее умрем или убьем вас, чем примем эти условия.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Accept_Fair_Threatening</DialogType>
      <Default>А вы смелые, раз делаете такие угрозы. В любом случае, мы принимаем.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OfferResponse_Accept_Bad_Threatening</DialogType>
      <Default>Бесстрашные запомнят этот день, SING. И ваши люди тоже будут истекать кровью лежа на земле.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>WarDeclared_FeelsBetrayed</DialogType>
      <Default>Умно, PLURAL. Я бы сделал то же самое на вашем месте. Давайте покончим с этим.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>WarDeclared_Generic</DialogType>
      <Default>Бесстрашным не привыкать к войне, SING.
 Когда вы поймете свою ошибку, вы будете молить нас о прощении.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Greeting_AtWar</DialogType>
      <Default>Что тебе нужно? Просишь здесь пощады?</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Declare War Defense</DialogType>
      <Default>У нас сейчас война, SING. Держитесь подальше от нашего пространства. У вас были шансы.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Declare War BC</DialogType>
      <Default>Вы должны были проявить больше уважения, SING. Как бы то ни было, ваше время подошло к концу. Мы вас уничтожим.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Declare War BC TarSys</DialogType>
      <Default>Как вы думаете, нас действительно волновала эта ничтожная маленькая система TARSYS? Зачем соглашаться на это, если мы можем просто поработить каждый из ваших миров? Для нас ответ был очевиден.s. Приготовтеся к смерти,SING.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Offer NAPact</DialogType>
      <Default>Не нападай на нас, и мы не нападем на вас. Я настоятельно призываю вас принять эту договоренность, SING.. Для вашего собственного блага.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>NAPact Accepted</DialogType>
      <Default>Сегодня вы приняли мудрое решение. Теперь просто вернитесь к своим делам.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>NAPact Rejected</DialogType>
      <Default>Нет? Что ж, это разочаровывает. А я тут думал, что ты один из умных. Вы увидите, что происходит с теми, кто нас не слушается.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Offer Trade</DialogType>
      <Default>Хочешь купить наше бесполезное барахло? Я уверен, что ты не прочь забрать его. Полагаю, это то, что ты делаешь, не так ли?</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Trade Accepted</DialogType>
      <Default>Разумный выбор. Удачи найти что-нибудь ценное в этом барахлишке.
Кстати, мы поимеем свою долю прибыли.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Trade Rejected</DialogType>
      <Default>Вы ведь даже обьедки с наших тарелок не возьмете? Замечательно, но глупо.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>ComeAround_NAPACT</DialogType>
      <Default>Ха, это нормально вернуться назад, опарыш. Мы знали, что ты вернешся..</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>ComeAround_TRADE</DialogType>
      <Default>Значит, теперь наш хлам для вас ценен? Что ж, можно было и сказать... Удачи в поисках в этом мусоре.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Xeno Demand Tech</DialogType>
      <Default>Эх... Give us TECH_DEMAND, alien. Твой вид для моих кибернетических глаз как яд.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Xeno Demand Tech Accepted</DialogType>
      <Default>Мудрое решение, позволяющее избежать нашего гнева. Мы сообщим вам, когда нам понадобится что-то еще.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Xeno Demand Tech Rejected</DialogType>
      <Default>Безрассудно. В этой галактике много опасностей, SING. Скоро вы узнаете, зачем нам понадобилась эта технология.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Insult Military</DialogType>
      <Default>Жалкие, слабые создания.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Compliment Military</DialogType>
      <Default>Впечатляющая демонстрация мощи, PLURAL. Это достойно уважения.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Compliment Military Better</DialogType>
      <Default>Там, где когда-то мы наблюдали жалкое подобие военной мощи, теперь мы видим гораздо больший потенциал. Может быть, однажды вы пригодитесь нам, PLURAL.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Declare War Imperialism</DialogType>
      <Default>У вас есть прекрасные миры, черви... Миры, которые теперь наши. Мы будем уничтожать все ваши корабли по пути. Дайте дорогу вашим новым правителям.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Positive_Kulrathi</DialogType>
      <Default>Эти медведи... Они ценят могущество, как и мы.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Neutral_Kulrathi</DialogType>
      <Default>Те... Существа. То, что они предпочитают культуру доблести, омрачает их суждения. Может быть, однажды они это узнают.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Negative_Kulrathi</DialogType>
      <Default>Отвратительные звери. В древние времена мы охотились на подобных существ в нашем мире,пока они не исчезли полностью. У них был омерзительный вкус. А мясо Кулрати? Изысканное. Даже мой Рог смерти наслаждался их сочным, жилистым мясцом.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Positive_Pollops</DialogType>
      <Default>Ха-ха, эти жалкие недоразвитые растения. Мы отняли у них много принадлежностей, а они продолжают давать их! Мы бы оставили эту зелень в покое, если бы ты знал, что для тебя хорошо.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Neutral_Pollops</DialogType>
      <Default>Мы даже не знаем, что это за растения.. У них есть мозги? Может быть интересно использовать их как мишень для оружия.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Negative_Pollops</DialogType>
      <Default>Однажды пытался скормить одного моему Рогу смерти. Так он выплюнул...</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Positive_Vulfen</DialogType>
      <Default>Вульфен ... Теперь есть раса, понимающая жестокость. Хотя что-то в них странное ... Они бреют шерсть и иногда ведут себя как люди. Называется 'торопится',если я правильно помню.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Neutral_Vulfen</DialogType>
      <Default>Просто еще одна раса, которую предстоит подчинить нашим прихотям. Больше мне нечего сказать о них.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Negative_Vulfen</DialogType>
      <Default>Их вонь мы чувствуем прямо на наших кораблях во время боя! Они утверждают, что ценят силу, но они одни из самых слабых в этой галактике. Какое жалкое оправдание цивилизации.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Positive_Cordrazine</DialogType>
      <Default>Надо много смелости, чтобы доминировать над целой расой невинных невинных мелочей. Не знаю, как зовут маленьких ребят, но они хорошо работают. Собственно, один помогал строить некоторые детали для этого корабля.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Neutral_Cordrazine</DialogType>
      <Default>Это маленькие пушистые комочки или штуки, которые свисают с потолка? В любом случае, жалкие существа.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Negative_Cordrazine</DialogType>
      <Default>Они думают, что способны порабощать кучу бесполезных маленьких пушистых комков ?! Мы покажем им, как выглядит истинное господство, когда они будут прикованы цепями в наших грузовых трюмах! И этих пушистых соворков мы тоже заберем!</Default>
    </DialogLine>

    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Positive_Ralyeh</DialogType>
      <Default>Какими бы тревожными они ни были, мы считаем их респектабельными. Они проявляют свою силу через религиозное обращение. Необычно, но очевидно эффективно.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Neutral_Ralyeh</DialogType>
      <Default>Это раса, которую люди так одержимо рисуют, не так ли? Хммм, искусство Бесполезная трата времени. Кроме этого, мы ничего не знаем об этих Рельехах.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Negative_Ralyeh</DialogType>
      <Default>Наш народ давно восстал против своих богов. И все же Рельехи поработили себя. Ничтожества.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Declare War Imperialism Break NA</DialogType>
      <Default>Помните наш пакт о не нападении? Теперь, когда вы любезно колонизировали так много миров ... Мы здесь для того, чтобы получить взыскание по нашему соглашению. Сдавайтесь сейчас, PLURAL.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Conquered_Player</DialogType>
      <Default>Еще одна бесполезная раса, побежденная Бесстрашными. Вы станете полезными рабами, PLURAL.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Offer Open Borders</DialogType>
      <Default>SING, это опасная галактика. Вы когда-нибудь задумывались о преимуществах более мощных кораблей, летающих через ваши системы? Взамен вы могли бы лететь и через наши. Не то чтобы у вас была причина приходить сюда.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Open Borders Accepted</DialogType>
      <Default>Чудесно. Вы не пожалеете об этом ... Я обещаю.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Open Borders Rejected</DialogType>
      <Default>Ты пожалеешь об этом, SING. Вы могли бы воспользоваться нашей защитой.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Invaded NA Pact</DialogType>
      <Default>Измена... Окончательный удар в спину. Я всегда подозревал, что такое может случиться, и, увы, это произошло. Ты пожалеешь об этом решении, SING.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Invaded Start War</DialogType>
      <Default>И здесь я думал, что мы отлично ладим. Но, видимо, нет... Когда будешь рабом, ты запомнишь только что совершенную ошибку.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Positive_Opteris</DialogType>
      <Default>Есть что-то восхитительное в существе, которое не может чувствовать. Полностью лишен того, что делает жизнь... Для этого стоит жить. Просто абсолютная пустота, которая наблюдает, считает и убивает. Абсолютные психопаты.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Neutral_Opteris</DialogType>
      <Default>Компьютеры с конечностями. Nothing we can enslave, but interesting nonetheless. И бесполезно для нас. Пока они держатся подальше от наших систем.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Negative_Opteris</DialogType>
      <Default>Однажды мы уничтожим всех этих механических личинок до единого. Мы запрограммируем их, чтобы они наконец познали боль, и, черт возьми, они это узнают...</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Claim System</DialogType>
      <Friendly>TARSYS наша. Если в этой галактике достаточно места для нас обоих, то вы, конечно, уважайте это.</Friendly>
      <Neutral>Держитесь подальше от системы TARSYS.</Neutral>
      <Hostile>Лучше скажи этому бесполезному куску ржавчины лететь туда, откуда он появился, SING. Если вы возьмете TARSYS, вы заплатите своей жизнью..</Hostile>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Stole Claim</DialogType>
      <Default>Проклятые инопланетные черви! Мы сожжем каждую вашу планету за кражу TARSYS! АРРГ!</Default>
    </DialogLine>

    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_JustMetUs</DialogType>
      <Default>Мы вас не знаем. Эти разговоры бесполезны. Больше никаких вопросов,глист.</Default>
    </DialogLine>

    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_NoProblems</DialogType>
      <Default>Могло быть лучше... Могло быть и хуже. Посмотрим, что с тобой будет.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Problems</DialogType>
      <Default>Ваши виды нас раздражают, SING. Плохие вещи случаются с теми, кто осмеливается стоять на нашем пути.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Problem_JustTerritorial</DialogType>
      <Default>Радуйтесь, что у нас с вами только одна проблема, SING. Уважайте наши притязания и нашу территорию, и не будет кровопролития. Неуважительно отнесетесь к этому желанию, и вы познаете настоящую боль.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Problem_Territorial</DialogType>
      <Default>Вы не уважаете нас. Наша территория - наша. Наши претензии - наши. Ты понял, личинка?</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Problem_AlsoMilitary</DialogType>
      <Default>Ваша военная мощь вызывает беспокойство. Мы уважаем гордое проявление силы, но это уже абсурд.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Problem_AlsoMilitaryWeak</DialogType>
      <Default>Мощь твоих кораблей слаба, SING. И их не много. Горькая правда в такой опасной галактике.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Problem_MilitaryWeak</DialogType>
      <Default>Твой флот жалок и мал,SING. Тебе следует больше заботиться о своей безопасности. Особенно когда есть мы.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Problem_PrimaryMilitary</DialogType>
      <Default>Единственное, что нас волнует, это ваши чертовы войска. Мы уважаем желание проявить свою мощь, но это перебор.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Problem_AlliedWithEnemy</DialogType>
      <Default>Ваш союз с TAREMP никчемный. Разорвите его.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Problem_AlsoAlliedWithEnemy</DialogType>
      <Default>Если подумать...Вы должны прекратить союз с TAREMP Поверьте,прекратите дружбу с ними.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_NothingMajor</DialogType>
      <Default>Не думайте, что у нас какие-то большие проблемы, SING. Может мы и не союзники,но и не враги.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>AtWar_Winning</DialogType>
      <Default>Возвращаешься к своим новым хозяевам? Будешь просить прощения? Не волнкуйся, скоро это не будет иметь значения. Вы всегда будете рабами.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>AtWar_Losing</DialogType>
      <Default>Ваш безжалостный характер - это успокаивающее зрелище, SING. Многие с гордостью отдадут свои жизни, чтобы уничтожить вас. Когда все закончится, мы будем мстить.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>HelpUS_War</DialogType>
      <Default>
Присоединяйтесь к нам в нашей войне с TAREMP. Обещаю, это будет великолепно. Разделим рабов поровну. Кто первый захватит планету, тому она и будет принадлежать.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>HelpUS_War_Yes</DialogType>
      <Default>Хах! Я думал, ты согласишься. Твоя кровожадная улыбка говорит об этом,а это все что мы должны знать. Тогда к бою, ладно?</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>HelpUS_War_No</DialogType>
      <Default>Вы смеете стоять на пути нашей войны? Ты пожалеешь об этом, SING.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Positive_Draylok</DialogType>
      <Default>Грозные существа, эти Драйлоки. Не уверен, что они такие,как о них говорят, но их внешний вид не имеет для нас значения. Их корабли сильны, а гордыня еще сильнее. В них есть много качеств, которые мы видим в себе.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Neutral_Draylok</DialogType>
      <Default>Коварный народ, но безобидный для нас. Пока они безобиды,у нас нет с ними проблем. Их миры - пустыни, а наш народ ненавидит жару.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Opinion_Negative_Draylok</DialogType>
      <Default>Эти идиоты не могут даже исправить свою собственную технологию голомаскировки. Какая польза от них для нас, кроме как в качестве рабов?</Default>
    </DialogLine><!--  Second Run Localization Efforts --><DialogLine>
      <DialogType>Declare War Defense BrokenNA</DialogType>
      <Default>Мы те, кто должен был нарушить этот бесполезный мирный договор! Умный ход, PLURAL, умный ход...</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OFFERPEACE_FAIR</DialogType>
      <Default>Мы оба видим тщетность этой войны, SING. Мы должны положить этому конец сейчас, пока не стало слишком поздно.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OFFERPEACE_FAIR_WINNING</DialogType>
      <Default>Склонись червь. Будьте благодарны за то, что мы не хотим вас уничтожить.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OFFERPEACE_EVENLY_MATCHED</DialogType>
      <Default>Чем дольше это будет продолжаться,тем больше будет умирать наших людей. Ты этого хочешь, SING? Хочешь,крови на своих руках? Вы себя показали. А теперь покончим с этим.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OFFERPEACE_PLEADING</DialogType>
      <Default>Дай нам мир или забери нашу жизнь,только быстро, трус.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OFFERPEACE_LOSINGBC</DialogType>
      <Default>
Мы выше этого, ты и я. Какая-то скудная территория определенно не стоит объединенной мощи наших вооруженных сил, не так ли?</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OFFERPEACE_WINNINGBC</DialogType>
      <Default>У нас есть то что нам сейчас надо. Подпишите этот договор, и мы снова будем безжалостно огорчены.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OFFERPEACE_REJECTED</DialogType>
      <Default>Неудачный ответ. История навсегда запомнит те ужасы, которые мы сейчас совершим.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OFFERPEACE_ACCEPTED</DialogType>
      <Default>Мудро. Мы отменим штурм. Будь благодарен,за то что это не стало более кровавым, SING.</Default>
    </DialogLine>

    <DialogLine>
      <DialogType>ACCEPT_OFFER_PEACE</DialogType>
      <Default>Я полагаю,это справедливо... У нас будет мир.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>REJECT_OFFER_PEACE_POOROFFER</DialogType>
      <Default>Какая абсурдная мольба личинки, умоляющей о своей никчемной жизни. Продолжай умолять, крошечное существо. Забавно.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>REJECT_OFFER_PEACE_UNWILLING_BC</DialogType>
      <Default>Не будет мира! Мы сохраним наши миры и сохраним наши права до конца этой войны,вы меня слышите?!</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>ACCEPT_OFFER_PEACE_RELUCTANT</DialogType>
      <Default>Хммм... Я полагаю, что для блага моего народа это нужно сделать.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>PROBLEM_RECENTWAR</DialogType>
      <Default>Хватит размышлений, SING! Мой излюбленный Рог смерти умер во время нашей недавней войны. Он был верным существом, и я никогда его не забуду!</Default>
    </DialogLine>

    <DialogLine>
      <DialogType>OFFER_ALLIANCE</DialogType>
      <Default>Слушай сюда, SING. Задумывались ли вы, насколько сильными мы могли бы стать, если бы пообещали сражаться вместе? Было бы великолепно!</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>ALLIANCE_ACCEPTED</DialogType>
      <Default>Ха-ха! Я знал, что ты согласишься! Тогда пусть все знают, что теперь мы братья по оружию, SING. Мы по праву потребуем все, что нам причитается, и эта галактика преклонит колени перед нашей объединенной мощью!</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>ALLIANCE_REJECTED</DialogType>
      <Default>Какой позор, SING. Это опасная галактика,судьбу которой могли определять мы вместе. Ты проиграл..</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>OFFER_ALLIANCE_TOO_COMPLICATED</DialogType>
      <Default>Мне не нужно время взвешивать все эти перспективы! Избавьтесь от других условий, тогда, возможно, мы рассмотрим ваш союз.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>AI_ALLIANCE_ACCEPT</DialogType>
      <Default>Ха-ха! Для вас, SING, я с радостью сожгу всех врагов вместе с вами плечом к плечу. Они почувствуют наш объединенный гнев и нашу вновь созданную мощь!</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>AI_ALLIANCE_REJECT</DialogType>
      <Default>Альянс? Жаль. Нету смысла заключать такой пакт.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>REJECT_PEACE_RUTHLESS</DialogType>
      <Default>Никогда! Ваш народ встретит смерть от наших рук, SING! Ваши миры будут гореть, а население будет страдать!</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>ACCEPT_PEACE_COLDWAR</DialogType>
      <Default>Хммм... Может хватит кровопролития,а? Эти условия слишком выгодны, чтобы от них отказываться. А пока у нас мир, пока...</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>HelpUS_War_No_BreakAlliance</DialogType>
      <Default>Может мы и не понимали,что это значит,но сейчас мы знаем достаточно, что бы положить конец этому союзу. Прощай червь.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Stole Claim 2</DialogType>
      <Default>TARSYS была нашей. Скоро PLURAL поймут, что на самом деле означает потерянный мир.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Stole Claim 3</DialogType>
      <Default>Смерть уже на горизонте, SING. Наши претензии, наши миры.. Я больше не буду повторять.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Caught_Spying_1</DialogType>
      <Default>.Шпионаж... Ты слаб и жалок. Если ты считаешь себя достаточно храбрым, то приходи и узнай наши сикреты сам. Тебе не понравится то что ты увидишь.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Caught_Spying_2</DialogType>
       <Default>Ты хоть представляешь, что будет, если продолжишь шпионить за нами? Давай, так держать. Пытайся еще.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Caught_Spying_3</DialogType>
      <Default>Все наши договоры выполнены. Все ставки поставлены. Удачи, SING. Надеюсь шпионы того стоили.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Killed_Spy_1</DialogType>
      <Default>Мы убили твоего шныря. Его сожрал мой Рог смерти. Давай,попоробуй еще раз. Он все еще голоден.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Caught_Spying_Ally_1</DialogType>
      <Default>Прекратите заниматься шпионажем,SING. Союз вещь хрупкая, не так ли? Вам везет что мы не хотим разорвать его прямо сейчас.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Caught_Spying_Ally_2</DialogType>
      <Default>Вы действительно думали, что можете просто так шпионить за нами, SING? Вы думали, мы ничего не будем с этим делать? Хорошо,продолжайте думать.  Мы сделали.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Offer Open Borders Friends</DialogType>
      <Default>Мы, друзья и все такое, как насчет того, чтобы пропустить наши корабли, куда им заблагорассудится? Вы не пожалеете об, Я обещаю.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Open Borders Friends Rejected</DialogType>
      <Default>Вы должны узнать что такое хорошо, SING. А мы пока будем придерживаться своего собственного пространства.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_JustMet</DialogType>
      <Default>У тебя хватит смелости просить о таком, SING. Однажды вы просто всплывали на наших обзорных экранах и притворялись, будто мы все друзья? Прочь с глаз моих.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_NoAlliance</DialogType>
      <Default>Осторожнее с желаниями. Мы не можем войти в федерацию,если у нас даже нет союза, SING.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_AllianceTooYoung</DialogType>
      <Default>Ты издеваешься что ли? Дружба не приходит для нас естественно, SING. Тебе повезло, что все зашло так далеко. Дайте больше времени,прежде чем продвигать такое, иначе все закончится.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_WeAreTooStrong</DialogType>
      <Default>Ты слаб, SING. Может быть,когда вы подниметесь. А сейчас,вы можете только мечтать.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_Accept</DialogType>
      <Default>Черт возьми да! Мы собираемся исправить эту вселенную, ты и я. Это чертово место теперь наше, слышишь ?! Давай сделаем это!</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_Quest_DestroyEnemy</DialogType>
      <Default>Я делаю тебе предложение, мы ведь друзья и все такое. Почему бы тебе не пойти и не уничтожить этих червей, TAREMP. Если ты сможешь это сделать, может быть, тогда поговорим.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_YouDidIt_KilledEnemy</DialogType>
      <Default>Черт возьми, сынок. Ты сделал это. Когда TAREMP не будет в кадре, я думаю, мы наконец сможем объединиться. Надеюсь, это не значит, что мы не можем быть жесткими друг к другу так часто как прежде.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_RelationsPoor</DialogType>
      <Default>Хмм... Да правильно. Хватит тратить мое время, червяк.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_Quest_AllyFriend</DialogType>
      <Default>Знаешь, я думаю, это было бы просто. Но есть одна проблема. Вы должны закончить войну с TAREMP и сделать их своими союзниками. Если ты сможешь это сделать, может быть, мы все-таки станем настоящими друзьями.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>Federation_YouDidIt_AllyFriend</DialogType>
      <Default>Что ж, наконец-то ты это сделал. Теперь, когда вы с TAREMP друзья, я думаю, мы все прекрасно ладим. Знаешь, я думаю, мне понравится эта федерация. Я только надеюсь, что ты не против, если мы еще сможем повоевать с друг другом несколько раз.</Default>
    </DialogLine>

    <DialogLine>
      <DialogType>JoinWar_YouAreNotAtWar</DialogType>
      <Default>Как насчет того, чтобы начать показывать свои собственные чертовы кишки, прежде чем просить других пролить свою кровь? Ничтожества.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>JoinWar_WeAreAtWar</DialogType>
      <Default>Разве вы не видите своими глазами ?!
 Мы все время воевали с TAREMP! Проснитесь!</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>JoinWar_Allied_OK</DialogType>
      <Default>Черт возьми, SING. Мы можем сразиться с ними вместе. Эта мерзость будет сожалеть о том, что когда-либо пересекала наши пути. Все их миры, все их технологии. Теперь это все,нужно нам.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>JoinWar_Allied_DECLINE</DialogType>
      <Default>Знаешь, мы, может быть, и суровые ублюдки, но своих проклятых союзников мы не предаем.
 TAREMP будут рады услышать об этом.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>JoinWar_Reject_PoorRelations</DialogType>
      <Default>Думаешь, мы сделаем это за тебя? Хах! Что за мечта. Как насчет того, чтобы вернуться туда, откуда ты пришел, червь?</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>JoinWar_Reject_Pacifist</DialogType>
      <Default>Мы не хотим иметь с этим ничего общего. Для нас дела обстоят лучше, чем вы думаете, и мы не собираемся все портить.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>JoinWar_Reject_TooDangerous</DialogType>
      <Default>Думаешь, у нас есть хоть какие-то шансы против них? Подумай еще раз, приятель.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>JoinWar_OK</DialogType>
      <Default>Черт, нам так не терпится растянуть мышцы. Для таких мощных, как ты, я думаю, мы можем кое-как пожестче. Давай сделаем это.</Default>
    </DialogLine>
	
    <DialogLine>
      <DialogType>REJECT_OFFER_PEACE_ALLIED_WITH_ENEMY</DialogType>
      <Default>Нет, 'дружок' мы не подпишем мир, пока ты в союзе с нашими врагами.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>AI_ALLIANCE_REJECT_ALLIED_WITH_ENEMY</DialogType>
      <Default>Ах, ищите новых друзей, не так ли? Ну нет. Вы в союзе с нашими врагами. Разорви с ними союз, и посмотрим.</Default>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <DialogType>CUTTING_DEALS_WITH_ENEMY</DialogType>
      <Default>Будь я проклят, ты идешь к нашим врагам и подписываешь с ними договоры. Мы союзники, вы в курсе?</Default>
      <DL_Agg>Наша сделка по альянсу расторгнута.</DL_Agg>
      <DL_Ruth>Ты не достойны никаких отношений. Прощай.</DL_Ruth>
      <DL_Xeno>Мы с вами договариваться не будем, придурки. Все,если выключено!</DL_Xeno>
      <DL_Cunn>Раскрыт пересекающийся заговор, ммм?</DL_Cunn>
      <DL_Pac>Отлично! Но в следующий раз работайте с нашими союзниками, а не с врагами.</DL_Pac>
      <DL_Hon>Мы этого не потерпим! Отношения прекратились, война началась.</DL_Hon>
    </DialogLine>
    <DialogLine>
      <Default>Будь я проклят, вы подползаете к нашим врагам и пытаетесь заключить с ними договоры независимо от нашего союза !?</Default>
      <DL_Agg>Наша сделка по альянсу расторгнута.</DL_Agg>
      <DL_Ruth>Вы не достойны никаких отношений. Прощай.</DL_Ruth>
      <DL_Xeno>Мы с вами договариваться не будем, придурки. Все,если выключено!</DL_Xeno>
      <DL_Cunn>Раскрыт пересекающийся заговор, ммм?</DL_Cunn>
      <DL_Pac>Отлично! Но в следующий раз работайте с нашими союзниками, а не с врагами.</DL_Pac>
      <DL_Hon>Мы этого не потерпим! Отношения прекратились, война началась.</DL_Hon>
    </DialogLine>	
  </Dialogs>
</DiplomacyDialog>
